<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
    <string name="title_pref_tutorial" msgid="3245369379022519951">"Spustiť návod na použív. funkcie Explore by touch"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_title" msgid="3604139189214645351">"Návod na zjednodušené ovládanie"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_next" msgid="5403131568391761625">"Ďalšie"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_back" msgid="7953265962480572962">"Predchádzajúce"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_finish" msgid="8651842380314324443">"Dokončiť"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_skip" msgid="4635703249458449485">"Ukončiť"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_touch_disabled" msgid="1947871282831171107">"Keď návod hovorí, ovládanie dotykom je zakázané"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_title" msgid="8913174159810078422">"Lekcia 1: Prieskum obrazovky"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_1" msgid="6281024124325477313">"Po zapnutí funkcie „Preskúmanie dotykom“ môžete tým, že sa dotknete obrazovky, zistiť, čo sa nachádza pod vaším prstom. Príklad: Aktuálna obrazovka obsahuje ikony aplikácií. Dotknite sa obrazovky a posúvajte prstom, dokým niektorú z nich nenájdete."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_2_more" msgid="7154137274310772436">"Dobre. Posúvajte prstom po obrazovke, kým nenájdete aspoň jednu ďalšiu ikonu."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_3" msgid="5866504456242703872">"Preskúmavať môžete tiež posunutím prstom doľava a doprava kdekoľvek na obrazovke. Skúste prejsť na ďalšiu ikonu rýchlym posunutím prstom zľava doprava."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_4" msgid="56981537955090208">"Ak chcete čokoľvek aktivovať, klepnite dvakrát na obrazovku. Nájdite ikonu <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g> a dvojitým klepnutím kdekoľvek na obrazovke ju aktivujte."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5" msgid="1208294090974872449">"Našli ste ikonu <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g>. Aktivujte ju dvojitým klepnutím kdekoľvek na obrazovke."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5_exited" msgid="8862005898053070331">"Ikonu <xliff:g id="APP_NAME_0">%1$s</xliff:g> ste už preskočili. Skúste nájsť ikonu <xliff:g id="APP_NAME_1">%1$s</xliff:g> na obrazovke znova."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_6" msgid="4094982888777210681">"Ak chcete prejsť na ďalšiu lekciu, nájdite tlačidlo <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> v pravom dolnom rohu obrazovky. Dvojitým klepnutím ho aktivujete."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_title" msgid="8237242914117751937">"Lekcia 2: Posúvanie v zoznamoch"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_1" msgid="3701529365516687824">"Ak chcete prehliadať zoznam, môžete posúvať dvoma prstami po obrazovke. Príklad: Aktuálna obrazovka obsahuje zoznam názvov aplikácií, ktorý je možné posúvať nahor alebo nadol. Najprv skúste preskúmať obrazovku a identifikovať aplikáciu."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_2" msgid="6798295786754555066">"Teraz umiestnite dva prsty na položku v zozname a posúvajte prstami smerom nahor. Ak dosiahnete vrchnú časť obrazovky, nadvihnite prsty, umiestnite ich na nižšiu časť zoznamu a pokračujte v posúvaní smerom nahor."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_3" msgid="3159628036244792602">"Preskúmajte obrazovku a nájdite ešte jednu aplikáciu."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_4" msgid="8714551968743323879">"Celú stranu môžete tiež posúvať prstom. Ak chcete posunúť zobrazenie na ďalšiu stranu, jedným pohybom posuňte prstom doprava a doľava. Skúste posunúť zobrazenie na ďalšiu stranu posunutím prstom doprava a doľava."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_5" msgid="8943035012040524546">"Znova preskúmajte obrazovku a na aktuálnej stránke nájdite aplikáciu."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_6" msgid="6541093467485133324">"Posunutím prstom v opačnom smere (doľava a doprava) jedným pohybom prejdete na predchádzajúcu stránku. Skúste posunúť zobrazenie na predchádzajúcu stránku posunutím prstom doľava a doprava."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_7" msgid="3684610203615874623">"Ak chcete prejsť na ďalšiu lekciu, nájdite tlačidlo <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> v pravom dolnom rohu obrazovky. Dvojitým klepnutím ho aktivujete."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_title" msgid="6024010587544294119">"Lekcia 3: Kontextové ponuky"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_1" msgid="9044343256290855911">"Aplikácia TalkBack obsahuje dve kontextové ponuky, Globálnu kontextovú ponuku a Miestnu kontextovú ponuku, pomocou ktorých ľahko nájdete nastavenia a ovládacie prvky. Ak chcete aktivovať položku ponuky, prechádzajte prstom po kruhu položiek ponuky a zodvihnite ho, keď budete počuť názov požadovanej položky. Skúste zobraziť Globálnu kontextovú ponuku posunutím prsta <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> jedným pohybom."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_2" msgid="5215263111579070328">"Globálna kontextová ponuka obsahuje všeobecné príkazy, ktoré fungujú v celej aplikácii TalkBack.Skúste prečitať celý text na obrazovke. Stlačte stred obrazovky a okolo vášho prsta sa zobrazí kruhová ponuka. Potom prechádzajte prstom po kruhu s možnosťami, kým nebudete počuť <xliff:g id="READ_FROM_TOP_ITEM_TEXT">%1$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3_hidden" msgid="8766520681673257029">"Globálnu kontextovú ponuku ste zavreli. Skúste ju znova zobraziť posunutím prsta <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> jedným pohybom."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3" msgid="2904044424555349808">"Tento príkaz prečíta všetky položky na obrazovke. Aplikácia TalkBack však obsahuje aj Miestnu kontextovú ponuku. V tej sú ovládacie prvky, ktoré sa menia v závislosti od položky, ktorú ste na obrazovke vybrali. Skúste si zobraziť Miestnu kontextovú ponuku posunutím prsta <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> jedným pohybom."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_4" msgid="2111031135741866859">"Ak chcete ponuku zrušiť a zavrieť, stlačte prstom stred obrazovky a potom ho zodvihnite. Teraz skúste zavrieť Miestnu kontextovú ponuku."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_5" msgid="1433387654169429731">"Teraz dokážete vyvolať kontextové ponuky a viete, ako sa v nich pohybovať. Viac informácií o používaní kontextových ponúk sa dozviete v nasledujúcej lekcii. Ak chcete pokračovať, vyhľadajte tlačidlo <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> blízko pravého dolného rohu obrazovky a aktivujte ho."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_title" msgid="3898999689844982160">"Lekcia 4: Úrovne podrobnosti čítania"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_1" msgid="9109984626149104730">"TalkBack obsahuje ovládacie prvky úrovne podrobnosti, ktoré umožňujú prechádzať text rôznymi spôsobmi. Text môžete čítať napríklad po odsekoch, po slovách alebo dokonca po znakoch. Začnete tým, že nájdete textové pole uprostred obrazovky a necháte si jeho obsah prečítať."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_2" msgid="8061829788850239030">"Zameranie na položku znamená, že text položky sa bude čítať na predvolenej úrovni podrobnosti. Ak chcete, aby sa text čítal po jednotlivých znakoch, skúste zmeniť podrobnosť. Je to užitočné napríklad v prípadoch, keď chcete vyhláskovať meno alebo prečítať e-mailovú adresu. Najprv posunutím prsta <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> zobrazte Miestnu kontextovú ponuku."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3_focus_lost" msgid="8713408442068375091">"Prešli ste preč z cieľového kontextového poľa. Klepnutím na stred obrazovky sa pokúste prejsť späť do textového poľa."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3" msgid="5978230561116221609">"Teraz po ponuke posúvajte prstom, dokým sa neozve správa <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g>. Následne túto položku vyberte."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4_menu_hidden" msgid="879065229665819294">"Zavreli ste miestnu kontextovú ponuku bez toho, aby ste prepli na úroveň podrobnosti <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g>. Posunutím prstom <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g> znova otvoríte miestnu kontextovú ponuku."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4" msgid="2648520368832903832">"Teraz prechádzate na úrovni podrobnosti po znakoch. Posunutím prstom z horného okraja obrazovky dole sa presuňte o jeden znak dopredu. Skúste trikrát prejsť z horného okraja obrazovky dole a prečítať tak v texte tri ďalšie znaky."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_granularity_changed" msgid="124123881203918192">"Zmenili ste úroveň podrobnosti tak, že už nie je nastavená na úroveň <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_0">%1$s</xliff:g>. Späť na úroveň podrobnosti <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_1">%1$s</xliff:g> môžete prepnúť z miestnej kontextovej ponuky tak, že posuniete prstom jedným pohybom <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_next" msgid="3704738796332255150">"Naučili ste sa zmeniť úroveň podrobnosti čítania a čítať text. Ak chcete pokračovať, aktivujte tlačidlo <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>, ktoré sa nachádza v pravom dolnom rohu obrazovky."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_finish" msgid="1105011845460095430">"Naučili ste sa zmeniť úroveň podrobnosti čítania a čítať text. Toto je záver príručky aplikácie TalkBack. Ak chcete túto príručku ukončiť, aktivujte tlačidlo <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g>, ktoré sa nachádza v pravom dolnom rohu obrazovky."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_view_text" msgid="6855162251486030701">"Toto je ukážka textu, ktorý si môžete prečítať na rôznych úrovniach podrobnosti."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_title" msgid="8613456449816489894">"Lekcia 5: Úprava textu"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_1" msgid="3546446192289638847">"Táto lekcia vám pomôže používať aplikáciu TalkBack na úpravu textu. Ak chcete začať, nájdite textové pole v strede obrazovky."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_2" msgid="8657622876258666475">"Vyberte textové pole, ktoré je možné upraviť, a dvakrát klepnite na ľubovolné miesto na obrazovke. Zobrazí sa klávesnica a môžete začať upravovať text. Teraz skúste dvakrát kliknúť na obrazovku."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_3" msgid="3380647467066087130">"V poli sa už nachádza nejaký text. Pomocou miestnej kontextovej ponuky umiestnite kurzor na začiatok textu. Posuňte prstom smerom <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> jedným súvislým pohybom, aktivujte ovládací prvok <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g> a následne prvok <xliff:g id="MOVE_CURSOR_TO_BEGINNING">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_4" msgid="8558884036003156069">"Pri úprave textu si pomocou miestnej kontextovej ponuky môžete nastaviť vhodnú úroveň podrobnosti. Posuňte prstom smerom <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> jedným súvislým pohybom, aktivujte ovládací prvok <xliff:g id="CHANGE_GRANULARITY">%2$s</xliff:g> a následne prvok <xliff:g id="WORD_GRANULARITY">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_5" msgid="1428643548218176340">"Výborne. Teraz posúvajte prstom z hornej časti obrazovky smerom nadol a prechádzajte textom po jednom slove. Posúvajte prstom dovtedy, pokým sa nedostanete na koniec textu."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_6" msgid="7272393741816463439">"Pri úprave textu môžete na prechádzanie textom použiť namiesto posúvania prstom aj klávesy hlasitosti na zariadení. Aplikácia TalkBack vám ponúka aj ovládacie prvky na výber textu. Pomocou miestnej kontextovej ponuky môžete vybrať aj celý text. Posuňte prstom smerom <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> jedným súvislým pohybom, aktivujte ovládací prvok <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g> a následne prvok <xliff:g id="SELECT_ALL">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_7" msgid="8890219138239550872">"Výborne. Vybrali ste celý text. Ak chcete lepšie ovládať časť vybratého textu, môžete v miestnej kontextovej ponuke aktivovať režim výberu. Pri úprave textu môžete písať pomocou klávesnice na obrazovke. Posúvajte prstom po klávesnici a keď budete počuť požadovaný kláves, prst zodvihnite. Skúste napísať nejaký text a nahradiť ním vybratý text."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_8" msgid="9077661742567966303">"Po dokončení úpravy textu môžete klávesnicu zavrieť. Posúvajte prstom, pokým nenájdete tlačidlo Hotovo. Zodvihnutím prstu ho aktivujte. Toto je záver príručky aplikácie TalkBack. Ak chcete túto príručku ukončiť, nájdite a aktivujte tlačidlo <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g>, ktoré sa nachádza v pravom dolnom rohu obrazovky."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_editable_text" msgid="3537304203610851169">"Ukážkový text"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_alert_dialog_exit" msgid="6604033839776950241">"Ukončiť"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_title" msgid="5640949274947370358">"Vyžaduje sa funkcia Preskúmanie dotykom"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_message" msgid="1808749405557397970">"Táto príručka vyžaduje funkciu Preskúmanie dotykom. Pred spustením príručky zapnite aplikáciu TalkBack a povoľte funkciu Preskúmanie dotykom."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_title" msgid="7163740223497398638">"Aplikácia TalkBack je pozastavená"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_message" msgid="5633367032537299661">"Príručka aplikácie TalkBack nie je k dispozícii, keď je spätná väzba pozastavená. Ak chcete pokračovať, znova spusťte spätnú väzbu v aplikácii TalkBack a následne spusťte znova aj príručku."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_title" msgid="5676431029357436455">"Neprirad. gesto"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_message" msgid="2845312981319504607">"K akcii „<xliff:g id="ACTION">%1$s</xliff:g>“ nie je priradené žiadne gesto. Prejdite do Nastavení aplikácie TalkBack a nastavte gesto, ktoré bude skratkou pre danú akciu. Potom znova spustite príručku aplikácie TalkBack."</string>
</resources>
