<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
    <string name="title_pref_tutorial" msgid="3245369379022519951">"Стартиране на урока „Изследване чрез докосване“"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_title" msgid="3604139189214645351">"Урок за достъпността"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_next" msgid="5403131568391761625">"Следващ"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_back" msgid="7953265962480572962">"Предишен"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_finish" msgid="8651842380314324443">"Край"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_skip" msgid="4635703249458449485">"Изход"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_touch_disabled" msgid="1947871282831171107">"Докосването е деактивирано, докато тече урокът"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_title" msgid="8913174159810078422">"Урок 1: Изследване на екрана"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_1" msgid="6281024124325477313">"Когато изследването чрез докосване е включено, можете да докосвате екрана, за да разберете какво има под пръста ви. Например текущият екран съдържа икони на приложения. Намерете една от тях, като докоснете екрана и плъзнете пръста си наоколо."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_2_more" msgid="7154137274310772436">"Добре! Продължете да плъзгате пръста си по екрана, докато намерите поне още една икона."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_3" msgid="5866504456242703872">"Можете също да изследвате, като прекарате пръста си наляво и надясно на произволно място на екрана. Опитайте с бързо плъзгане отляво надясно, за да се придвижите към следващата икона."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_4" msgid="56981537955090208">"За да активирате нещо, което сте изследвали, докоснете двукратно екрана. Изследвайте, докато не намерите иконата на <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g>. След това докоснете два пъти произволно място на екрана, за да я активирате."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5" msgid="1208294090974872449">"Намерихте иконата на <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g>. Докоснете двукратно произволно място на екрана, за да я активирате."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5_exited" msgid="8862005898053070331">"Минахте покрай иконата на <xliff:g id="APP_NAME_0">%1$s</xliff:g>. Опитайте да изследвате екрана, докато не намерите отново иконата на <xliff:g id="APP_NAME_1">%1$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_6" msgid="4094982888777210681">"За да се придвижите към следващия урок, намерете бутона „<xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>“, който се намира в долния десен ъгъл на екрана, и след това го докоснете двукратно, за да го активирате."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_title" msgid="8237242914117751937">"Урок 2: Превъртане на списъци"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_1" msgid="3701529365516687824">"За превъртане на списък можете да плъзнете два пръста по екрана. Например текущият екран съдържа списък с имена на приложения, които можете да превъртате нагоре или надолу. Първо опитайте да изследвате екрана и да идентифицирате приложение."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_2" msgid="6798295786754555066">"Сега поставете два пръста върху елемент от списъка и ги плъзнете нагоре. Ако стигнете горната част на екрана, вдигнете пръстите си, поставете ги по-долу върху списъка и продължете да плъзгате нагоре."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_3" msgid="3159628036244792602">"Изследвайте екрана, за да намерите още едно приложение."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_4" msgid="8714551968743323879">"Можете също да превъртите цяла страница, като прекарате пръста си. За да превъртите към следващата страница, плъзнете надясно, след което наляво посредством едно движение. Опитайте да го направите по този начин."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_5" msgid="8943035012040524546">"Изследвайте отново екрана, за да намерите приложение в текущата страница."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_6" msgid="6541093467485133324">"С прекарването на пръст в обратната посока – наляво, а след това надясно посредством едно движение – ще се придвижите към предишната страница. Опитайте да го направите по този начин."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_7" msgid="3684610203615874623">"За да се придвижите към следващия урок, намерете бутона „<xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>“, който се намира в долния десен ъгъл на екрана, и след това го докоснете двукратно, за да го активирате."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_title" msgid="6024010587544294119">"Урок 3: Контекстни менюта"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_1" msgid="9044343256290855911">"TalkBack има две контекстни менюта, които улесняват намирането на настройките и контролите – глобално и локално. Можете да активирате елемент от менюто, като плъзнете пръста си около кръга с елементи и го вдигнете, когато чуете желания от вас. Опитайте да изведете глобалното контекстно меню, като прекарате пръст <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> с едно движение."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_2" msgid="5215263111579070328">"Глобалното контекстно меню съдържа общи команди, които работят навсякъде в TalkBack. Опитайте да прочетете целия текст на екрана. Натиснете в центъра на дисплея, за да изведете кръгло меню около пръста си, и след това плъзнете пръст около кръга с опции, докато не чуете „<xliff:g id="READ_FROM_TOP_ITEM_TEXT">%1$s</xliff:g>“."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3_hidden" msgid="8766520681673257029">"Затворихте глобалното контекстно меню. Опитайте да го изведете отново, като прекарате пръст <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> с едно движение."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3" msgid="2904044424555349808">"Добре. С тази команда ще бъдат прочетени всички елементи на екрана. Освен глобално контекстно меню в TalkBack има и локално. То съдържа контроли, които се променят въз основа на това, кой елемент на екрана сте избрали. Опитайте да изведете локалното контекстно меню, като прекарате пръст <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> с едно движение."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_4" msgid="2111031135741866859">"Натискането с пръст в центъра на екрана и вдигането му след това ще анулира и затвори менюто. Опитайте да затворите локалното контекстно меню сега."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_5" msgid="1433387654169429731">"Вече знаете как да извеждате контекстните менюта и да се придвижвате в тях. В следващия урок ще научите повече за това, кога да ги използвате. За да продължите, намерете и активирайте бутона „<xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>“ в долния десен ъгъл на екрана."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_title" msgid="3898999689844982160">"Урок 4: Детайлности при четене"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_1" msgid="9109984626149104730">"В TalkBack има контроли за детайлността, които ви осигуряват различни начини за придвижване в текст. Например можете да го четете абзац по абзац, дума по дума или дори знак по знак. За да започнете, намерете текстовото поле в центъра на екрана, за да прочетете съдържанието му."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_2" msgid="8061829788850239030">"При поставяне на фокуса върху елемент целият му текст ще бъде прочетен при стандартната детайлност. Опитайте да я промените, за да се прочете този текст знак по знак. Това може да ви бъде полезно например при изговаряне на име или прочитане на имейл адрес. Първо прекарайте пръст <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g>, за да изведете локалното контекстно меню."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3_focus_lost" msgid="8713408442068375091">"Придвижихте се извън целевото текстово поле. За да се върнете към него, опитайте да докоснете центъра на екрана."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3" msgid="5978230561116221609">"Добре. Сега плъзгайте пръст около менюто, докато не чуете „<xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g>“, след което изберете съответната детайлност."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4_menu_hidden" msgid="879065229665819294">"Затворихте локалното контекстно меню, без да превключите към „<xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g>“. За да го изведете отново, прекарайте пръст <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4" msgid="2648520368832903832">"Добре. Вече се придвижвате знак по знак. Ако прекарате пръст от горната до долната част на екрана, ще се преместите напред с един знак. Опитайте да направите това три пъти, за да прочетете следващите три знака от текста."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_granularity_changed" msgid="124123881203918192">"Променихте детайлността, така че вече не е „<xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_0">%1$s</xliff:g>“. Можете да се върнете към „<xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_1">%1$s</xliff:g>“ от локалното контекстно меню, като прекарате пръст <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g> с едно движение."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_next" msgid="3704738796332255150">"Вече знаете как да променяте детайлността и да четете текст. За да продължите, активирайте бутона „<xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>“ в долния десен ъгъл на екрана."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_finish" msgid="1105011845460095430">"Вече знаете как да променяте детайлността и да четете текст. С това урокът за TalkBack приключва. За да излезете от него, намерете и активирайте бутона „<xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g>“ в долния десен ъгъл на екрана."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_view_text" msgid="6855162251486030701">"Това е примерен текст, който можете да четете при различна детайлност."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_title" msgid="8613456449816489894">"Урок 5: Редактиране на текст"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_1" msgid="3546446192289638847">"Този урок ще ви помогне да използвате TalkBack за редактиране на отрязък от текст. За да започнете, намерете текстовото поле в центъра на екрана."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_2" msgid="8657622876258666475">"Щом изберете текстово поле, което може да се редактира, сте в състояние да докоснете двукратно произволно място на екрана, за да изведете клавиатурата и да започнете да редактирате текста. Опитайте да докоснете два пъти екрана сега."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_3" msgid="3380647467066087130">"Вече има текст в полето. От локалното контекстно меню можете да преместите курсора в началото на текста. Прекарайте пръст <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> с едно движение, активирайте „<xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g>“, а след това и „<xliff:g id="MOVE_CURSOR_TO_BEGINNING">%3$s</xliff:g>“."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_4" msgid="8558884036003156069">"Когато редактирате текст, е полезно да изберете подходяща детайлност от локалното контекстно меню. Прекарайте пръст <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> с едно движение, активирайте „<xliff:g id="CHANGE_GRANULARITY">%2$s</xliff:g>“, а след това и „<xliff:g id="WORD_GRANULARITY">%3$s</xliff:g>“."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_5" msgid="1428643548218176340">"Справихте се добре. Сега прекарайте пръст отгоре надолу, за да се придвижите в текста дума по дума. Продължете да правите това, докато стигнете до края му."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_6" msgid="7272393741816463439">"Когато редактирате текст, можете също да се придвижвате в него с помощта на клавишите за силата на звука на устройството си вместо с прекарване на пръст. С TalkBack получавате и контроли за избор на текст. Посредством локалното контекстно меню сте в състояние да посочите целия текст в полето. Прекарайте пръст <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> с едно движение, активирайте „<xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g>“, а след това и „<xliff:g id="SELECT_ALL">%3$s</xliff:g>“."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_7" msgid="8890219138239550872">"Справихте се добре. Избрахте целия текст. Ако искате по-прецизен контрол над посоченото от вас, можете да активирате съответния режим от локалното контекстно меню. При редактиране на текст сте в състояние да пишете посредством екранната клавиатура, като плъзгате пръст върху нея и го вдигате, когато чуете желания клавиш. Опитайте да въведете текст, за да замените избрания от вас."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_8" msgid="9077661742567966303">"Когато приключите с редактирането на текста, можете да затворите клавиатурата. Плъзнете пръст, докато намерите бутона „Готово“, след което го активирайте, като вдигнете пръста си. С това урокът за TalkBack приключва. За да излезете от него, намерете и активирайте бутона „<xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g>“ в долния десен ъгъл на екрана."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_editable_text" msgid="3537304203610851169">"Примерен текст"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_alert_dialog_exit" msgid="6604033839776950241">"Изход"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_title" msgid="5640949274947370358">"Изисква се функцията за изследване чрез докосване"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_message" msgid="1808749405557397970">"За този урок се изисква функцията за изследване чрез докосване. Моля, включете TalkBack и я активирайте, преди да го стартирате."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_title" msgid="7163740223497398638">"Услугата TalkBack е спряна"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_message" msgid="5633367032537299661">"Урокът за TalkBack не е налице, докато обратната връзка е поставена на пауза. Моля, възобновете я и стартирайте отново урока, за да продължите."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_title" msgid="5676431029357436455">"Незададен жест"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_message" msgid="2845312981319504607">"За действието „<xliff:g id="ACTION">%1$s</xliff:g>“ няма зададен жест. Моля, посетете настройките на TalkBack, за да посочите за него жест за пряк път, и след това стартирайте отново урока за TalkBack."</string>
</resources>
