<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
    <string name="title_pref_tutorial" msgid="3245369379022519951">"Рук-во \"Изучение касанием\""</string>
    <string name="accessibility_tutorial_title" msgid="3604139189214645351">"Руководство"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_next" msgid="5403131568391761625">"Далее"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_back" msgid="7953265962480572962">"Назад"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_finish" msgid="8651842380314324443">"Готово"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_skip" msgid="4635703249458449485">"Выйти"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_touch_disabled" msgid="1947871282831171107">"Пока запущено руководство, сенсорный ввод недоступен."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_title" msgid="8913174159810078422">"Урок 1. Навигация по экрану"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_1" msgid="6281024124325477313">"Функция \"Изучение касанием\" позволяет узнавать, к чему вы прикоснулись на экране. Например, сейчас отображаются значки приложений. Попробуйте найти их на ощупь."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_2_more" msgid="7154137274310772436">"Хорошо. Проведите пальцем по экрану, пока не найдете хотя бы ещё один значок."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_3" msgid="5866504456242703872">"Перемещаться между значками также можно, проводя пальцем в сторону в любом месте экрана. Попробуйте перейти к следующему значку, проведя пальцем по экрану слева направо."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_4" msgid="56981537955090208">"Для активации найденного объекта можно дважды нажать на экран. Найдите значок <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g>. Чтобы активировать его, дважды нажмите в любом месте экрана."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5" msgid="1208294090974872449">"Вы нашли значок <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g>. Чтобы активировать его, дважды нажмите в любом месте экрана."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5_exited" msgid="8862005898053070331">"Вы вышли за пределы области значка <xliff:g id="APP_NAME_0">%1$s</xliff:g>. Попробуйте снова найти на экране значок <xliff:g id="APP_NAME_1">%1$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_6" msgid="4094982888777210681">"Чтобы перейти к следующему уроку, дважды нажмите кнопку <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> в правом нижнем углу экрана."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_title" msgid="8237242914117751937">"Урок 2. Прокрутка списков"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_1" msgid="3701529365516687824">"Чтобы прокрутить список, проведите двумя пальцами по экрану. Предположим, сейчас отображается список названий приложений, который можно прокрутить вверх или вниз. Попробуйте найти приложение на экране."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_2" msgid="6798295786754555066">"Приложите два пальца к элементу списка и проведите ими вверх. Когда доберетесь до верхней части экрана, снова приложите пальцы к списку и продолжайте прокручивание."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_3" msgid="3159628036244792602">"Попробуйте найти ещё одно приложение."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_4" msgid="8714551968743323879">"Для прокрутки целой страницы также можно провести пальцем. Чтобы перейти на следующую страницу, перелистните вправо, а затем влево одним движением. Попробуйте сделать это."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_5" msgid="8943035012040524546">"Попробуйте найти приложение на этой странице."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_6" msgid="6541093467485133324">"Чтобы вернуться на предыдущую страницу, перелистните влево, а затем вправо одним движением. Попробуйте сделать это."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_7" msgid="3684610203615874623">"Чтобы перейти к следующему уроку, активируйте (нажмите один раз) кнопку \"<xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>\" в правом нижнем углу экрана, а затем дважды нажмите ее."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_title" msgid="6024010587544294119">"Урок 3: контекстные меню"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_1" msgid="9044343256290855911">"В функции TalkBack предусмотрено два контекстных меню: общее и локальное. Они позволяют легко находить нужные настройки и элементы управления. Чтобы выбрать элемент, ведите пальцем по круговому меню и отпустите, когда будет произнесено название нужного пункта. Попробуйте вызвать общее контекстное меню: не отрывая пальца от экрана, проведите им <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_2" msgid="5215263111579070328">"Общее контекстное меню содержит команды, которые применяются в TalkBack в любой момент. Попробуйте прослушать весь текст на экране. Нажмите в центре экрана, после этого появится круговое меню. Проводите по нему пальцем, пока не услышите команду \"<xliff:g id="READ_FROM_TOP_ITEM_TEXT">%1$s</xliff:g>\"."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3_hidden" msgid="8766520681673257029">"Вы закрыли общее контекстное меню. Попробуйте вызвать его снова: не отрывая пальца от экрана, проведите им <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3" msgid="2904044424555349808">"Отлично! После выбора этой команды будут озвучены все элементы на экране. Теперь рассмотрим локальное контекстное меню. Набор входящих в него элементов управления зависит от того, какой элемент выбран на экране. Попробуйте вызвать локальное контекстное меню: не отрывая пальца от экрана, проведите им <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_4" msgid="2111031135741866859">"Чтобы закрыть меню, нажмите пальцем в центре экрана и отпустите его. Попробуйте сейчас закрыть локальное контекстное меню."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_5" msgid="1433387654169429731">"Теперь вы знаете, как вызывать контекстные меню и пользоваться ими. В следующем уроке вы найдете дополнительную информацию о том, когда эти меню могут вам пригодиться. Чтобы продолжить, активируйте и дважды нажмите кнопку \"<xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>\" в правом нижнем углу экрана."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_title" msgid="3898999689844982160">"Урок 4: уровни детализации"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_1" msgid="9109984626149104730">"TalkBack позволяет выбирать подходящий для вас уровень детализации чтения: абзац, слово и даже символ. Для начала найдите поле в центре экрана и прочтите содержащийся в нем текст."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_2" msgid="8061829788850239030">"Выбранный фрагмент будет прочитан в соответствии с уровнем детализации по умолчанию. Измените уровень, чтобы текст читался по буквам. Это поможет вам правильно расслышать, например, имя или адрес электронной почты. Для начала проведите пальцем по экрану <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g>, чтобы отобразить локальное контекстное меню."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3_focus_lost" msgid="8713408442068375091">"Вы отвели палец от текстового поля. Чтобы вернуться к нему, нажмите в центре экрана."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3" msgid="5978230561116221609">"Хорошо! Теперь ведите пальцем по кругу, пока не услышите \"<xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g>\", затем выберите этот пункт меню."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4_menu_hidden" msgid="879065229665819294">"Вы закрыли контекстное меню, не выбрав нужный уровень детализации: <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g>. Проведите пальцем <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g>, чтобы снова открыть локальное контекстное меню."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4" msgid="2648520368832903832">"Отлично! Теперь вы можете читать текст по символам. Чтобы перейти к следующему символу, проведите пальцем сверху вниз. Прочтите следующие три символа. Для этого проведите пальцем сверху вниз три раза."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_granularity_changed" msgid="124123881203918192">"Вы выбрали уровень детализации \"<xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_0">%1$s</xliff:g>\". Чтобы вернуться к уровню \"<xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_1">%1$s</xliff:g>\", перейдите в локальное контекстное меню. Для этого, не отрывая пальца от экрана, проведите им <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_next" msgid="3704738796332255150">"Теперь вы знаете, как менять уровень детализации чтения и читать текст. Чтобы продолжить, активируйте кнопку \"<xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>\" в правом нижнем углу экрана."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_finish" msgid="1105011845460095430">"Теперь вы знаете, как менять уровень детализации чтения и читать текст. Это была последняя часть нашего руководства. Чтобы выйти, активируйте кнопку \"<xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g>\" в правом нижнем углу экрана."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_view_text" msgid="6855162251486030701">"Это пример текста, который вы можете читать с различными уровнями детализации."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_title" msgid="8613456449816489894">"Урок 5. Редактирование текста"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_1" msgid="3546446192289638847">"В этом разделе объясняется, как редактировать текст. Сначала вам нужно найти текстовое поле в центре экрана."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_2" msgid="8657622876258666475">"Чтобы открыть клавиатуру и начать редактирование текста в выбранном поле, дважды нажмите на любое место на экране."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_3" msgid="3380647467066087130">"В нашем поле уже есть текст. Чтобы поместить курсор в его начало, воспользуйтесь локальным контекстным меню. Одним движением проведите пальцем <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g>, активируйте пункт \"<xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g>\", а затем – команду \"<xliff:g id="MOVE_CURSOR_TO_BEGINNING">%3$s</xliff:g>\"."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_4" msgid="8558884036003156069">"При редактировании текста важно выбрать подходящий уровень детализации. Это делается с помощью локального контекстного меню. Одним движением проведите пальцем <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g>, активируйте команду \"<xliff:g id="CHANGE_GRANULARITY">%2$s</xliff:g>\", а затем – пункт \"<xliff:g id="WORD_GRANULARITY">%3$s</xliff:g>\"."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_5" msgid="1428643548218176340">"Чтобы перейти к следующему слову в тексте, проведите пальцем сверху вниз. Повторяйте это движение, пока не дойдете до конца текста."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_6" msgid="7272393741816463439">"Для перемещения по тексту при редактировании можно использовать также клавиши регулирования громкости. Кроме того, в TalkBack есть элементы управления для выделения текста. Выделить весь текст в поле можно с помощью локального контекстного меню. Одним движением проведите пальцем <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g>, активируйте пункт \"<xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g>\", а затем –команду \"<xliff:g id="SELECT_ALL">%3$s</xliff:g>\"."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_7" msgid="8890219138239550872">"Итак, вы выделили весь текст. Если нужен лишь определенный фрагмент, можно активировать режим выделения с помощью локального контекстного меню. Для ввода текста используется экранная клавиатура: ведите по ней пальцем и поднимайте его, когда услышите название нужной клавиши. Попробуйте ввести какой-нибудь текст вместо выделенного."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_8" msgid="9077661742567966303">"Закончив редактирование текста, закройте клавиатуру. Ведите пальцем по экрану, пока не найдете кнопку \"Готово\", а затем поднимите палец, чтобы ее активировать. Это была последняя часть нашего руководства. Чтобы выйти, активируйте кнопку \"<xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g>\" в правом нижнем углу экрана."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_editable_text" msgid="3537304203610851169">"Пример текста"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_alert_dialog_exit" msgid="6604033839776950241">"Закрыть"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_title" msgid="5640949274947370358">"Включите функцию \"Изучение касанием\""</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_message" msgid="1808749405557397970">"Перед запуском руководства включите TalkBack и функцию \"Изучение касанием\"."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_title" msgid="7163740223497398638">"Функция TalkBack приостановлена"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_message" msgid="5633367032537299661">"Руководство TalkBack доступно только тогда, когда это приложение активно. Возобновите работу TalkBack и перезапустите руководство."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_title" msgid="5676431029357436455">"Жест не задан"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_message" msgid="2845312981319504607">"Задайте жест для команды \"<xliff:g id="ACTION">%1$s</xliff:g>\" в настройках TalkBack, а затем снова запустите руководство по работе с этим приложением."</string>
</resources>
