<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
    <string name="title_pref_tutorial" msgid="3245369379022519951">"Starta självstudier för funktionen Explore by touch"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_title" msgid="3604139189214645351">"Hjälpmedelsguide"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_next" msgid="5403131568391761625">"Nästa"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_back" msgid="7953265962480572962">"Föregående"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_finish" msgid="8651842380314324443">"Slutför"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_skip" msgid="4635703249458449485">"Stäng"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_touch_disabled" msgid="1947871282831171107">"Tryckningar är inaktiverade medan guiden läses upp"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_title" msgid="8913174159810078422">"Lektion 1: utforska skärmen"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_1" msgid="6281024124325477313">"När Explore by Touch är aktiverat kan du peka på skärmen för att se vad du har under fingret. Den här skärmen innehåller appikoner. Leta reda på en av dem genom att peka på skärmen och dra fingret runt."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_2_more" msgid="7154137274310772436">"Bra. Fortsätt röra fingret på skärmen tills du hittar minst ytterligare en ikon."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_3" msgid="5866504456242703872">"Du kan även utforska genom att dra fingret åt vänster och höger var som helst på skärmen. Testa att flytta till nästa ikon genom att snabbt dra från vänster till höger."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_4" msgid="56981537955090208">"Om du vill aktivera något som du har utforskat trycker du två gånger på skärmen. Utforska tills du hittar ikonen <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g>. Dubbelknacka sedan lätt var som helst på skärmen om du vill aktivera den."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5" msgid="1208294090974872449">"Du hittade ikonen <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g>. Dubbelknacka lätt var som helst på skärmen om du vill aktivera ikonen."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5_exited" msgid="8862005898053070331">"Du gick förbi ikonen <xliff:g id="APP_NAME_0">%1$s</xliff:g>. Utforska skärmen tills du hittar ikonen <xliff:g id="APP_NAME_1">%1$s</xliff:g> igen."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_6" msgid="4094982888777210681">"Fortsätt till nästa lektion genom att leta upp knappen <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> nära skärmens nedre högra hörn och dubbelknacka lätt på den."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_title" msgid="8237242914117751937">"Lektion 2: bläddra igenom listor"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_1" msgid="3701529365516687824">"Du kan bläddra genom en lista genom att dra två fingrar längs skärmen. Den aktuella skärmen innehåller en lista med appnamn som kan flyttas upp eller ned. Försök först att utforska skärmen och identifiera en app."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_2" msgid="6798295786754555066">"Placera nu två fingrar på ett objekt i listan och dra båda fingrarna uppåt. Om du når toppen av skärmen lyfter du på fingrarna, placerar dem längre ned i listan och fortsätter uppåt."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_3" msgid="3159628036244792602">"Utforska skärmen och hitta en app till."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_4" msgid="8714551968743323879">"Du kan också rulla en hel sida genom att dra med fingret. Om du vill rulla till nästa sida drar du först till höger och sedan vänster i en enda rörelse. Testa att rulla till nästa sida genom att först dra till höger och sedan till vänster."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_5" msgid="8943035012040524546">"Utforska skärmen igen och hitta en app på den aktuella sidan."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_6" msgid="6541093467485133324">"Om du drar i motsatt riktning, från vänster till höger i en enda rörelse, kommer du till föregående sida. Testa att rulla till föregående sida genom att dra från vänster till höger."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_7" msgid="3684610203615874623">"Fortsätt till nästa lektion genom att leta upp knappen <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> nära skärmens nedre högra hörn och tryck två gånger på den."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_title" msgid="6024010587544294119">"Lektion 3: snabbmenyer"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_1" msgid="9044343256290855911">"I TalkBack finns det två snabbmenyer som gör det enkelt att hitta inställningar och kontroller: den globala snabbmenyn och den lokala snabbmenyn. Du kan aktivera ett objekt i menyn genom att dra fingret runt cirkeln med menyobjekt och släppa när namnet på det önskade objektet hörs. Testa att ta fram den globala snabbmenyn genom att dra fingret <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> i en enda rörelse."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_2" msgid="5215263111579070328">"I den globala snabbmenyn finns allmänna kommandon som fungerar överallt i TalkBack. Testa att läsa all text på skärmen genom att trycka mitt på skärmen så att en cirkelformad meny visas runt fingret. Dra sedan fingret runt cirkeln med alternativ tills du hör <xliff:g id="READ_FROM_TOP_ITEM_TEXT">%1$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3_hidden" msgid="8766520681673257029">"Du stängde den globala snabbmenyn. Testa att ta fram den globala snabbmenyn igen genom att dra fingret <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> i en enda rörelse."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3" msgid="2904044424555349808">"Bra. Med det här kommandot läses alla objekt på skärmen. Förutom den globala snabbmenyn finns det även en lokal snabbmeny i TalkBack. I den lokala snabbmenyn finns kontroller som ändras beroende på vilket objekt du har valt på skärmen. Testa att ta fram den lokala snabbmenyn genom att dra fingret <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> i en enda rörelse."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_4" msgid="2111031135741866859">"Om du trycker med fingret i mitten av skärmen och sedan lyfter det stängs menyn. Testa att stänga den lokala snabbmenyn nu."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_5" msgid="1433387654169429731">"Nu vet du hur du ska visa och navigera i snabbmenyerna. Du kommer att lära dig mer om när du ska använda snabbmenyerna under nästa lektion. Fortsätt genom att klicka på knappen <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> nere till höger på skärmen."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_title" msgid="3898999689844982160">"Lektion 4: Läsa med olika inställningar på detaljreglaget"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_1" msgid="9109984626149104730">"Med hjälp av TalkBacks detaljreglage kan du navigera i texter på olika sätt. Du kan till exempel läsa texten stycke för stycke, ord för ord eller till och med tecken för tecken. Kom igång genom att läsa texten i rutan mitt på skärmen."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_2" msgid="8061829788850239030">"När du fokuserar på ett objekt kommer all dess text att läsas upp med standardinställningen för detaljnivån. Testa att ändra detaljnivån så att texten i stället läses upp en bokstav i taget. Den funktionen är bra om du vill bokstavera ett namn eller läsa en e-postadress, till exempel. Först drar du med fingret <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> och öppnar den lokala snabbmenyn."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3_focus_lost" msgid="8713408442068375091">"Du har navigerat bort från textrutan. Om du vill komma tillbaka till textrutan trycker du mitt på skärmen."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3" msgid="5978230561116221609">"Bra. Dra nu fingret runt menyn tills du hör <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g> och välj sedan detta."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4_menu_hidden" msgid="879065229665819294">"Du stängde den lokala snabbmenyn utan att byta till <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g>. Dra med fingret <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g> om du vill visa den lokala snabbmenyn igen."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4" msgid="2648520368832903832">"Bra. Nu använder du detaljreglaget som läser tecken för tecken. Om du drar med fingret uppifrån och ned på skärmen flyttas du framåt ett tecken i taget. Prova att dra uppifrån och ner på skärmen tre gånger för att läsa de tre följande tecknen i texten."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_granularity_changed" msgid="124123881203918192">"Du har ändrat detaljreglaget så att det inte längre är inställt på <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_0">%1$s</xliff:g>. Om du vill ändra tillbaka till <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_1">%1$s</xliff:g> från den lokala snabbmenyn drar du med fingret <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g> i en enda rörelse."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_next" msgid="3704738796332255150">"Nu vet du hur du ändrar detaljreglagen och läser text. Tryck på knappen <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> nere till höger på skärmen om du vill fortsätta."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_finish" msgid="1105011845460095430">"Nu vet du hur du ändrar detaljreglagen och läser text. I och med detta är självstudierna för TalkBack slut. Avsluta genom att trycka på knappen <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g> nere till höger på skärmen."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_view_text" msgid="6855162251486030701">"Här följer några exempeltexter som du kan läsa med olika inställningar på detaljreglaget."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_title" msgid="8613456449816489894">"Lektion 5: Redigera text"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_1" msgid="3546446192289638847">"Den här lektionen handlar om hur du använder TalkBack för att redigera en del av en text. Det första du behöver göra är att hitta textrutan mitt på skärmen."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_2" msgid="8657622876258666475">"När du har valt ett textfält som kan redigeras visar du tangentbordet genom att trycka två gånger var som helst på skärmen. Nu kan du prova att trycka på skärmen två gånger snabbt."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_3" msgid="3380647467066087130">"Det finns redan lite text i fältet. Du flyttar markören till början av texten via den lokala snabbmenyn. Dra <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> i en enda rörelse, aktivera <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g> och sedan aktiverar du <xliff:g id="MOVE_CURSOR_TO_BEGINNING">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_4" msgid="8558884036003156069">"När du redigerar text kan det vara bra att välja en lämplig detaljnivå i den lokala snabbmenyn. Dra <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> i en enda rörelse, aktivera <xliff:g id="CHANGE_GRANULARITY">%2$s</xliff:g> och sedan aktiverar du <xliff:g id="WORD_GRANULARITY">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_5" msgid="1428643548218176340">"Bra. Nu drar du fingret uppifrån och ned och navigerar i texten ett ord i taget. Fortsätt att dra uppifrån och ned tills du kommer till slutet av texten."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_6" msgid="7272393741816463439">"När du redigerar text kan du också använda enhetens volymknappar för att navigera i texten, i stället för att dra med fingret. I TalkBack finns även kontroller du kan använda om du vill välja textstycken. Du väljer all text i rutan via den lokala snabbmenyn. Dra <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> i en enda rörelse, aktivera <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g> och sedan aktiverar du <xliff:g id="SELECT_ALL">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_7" msgid="8890219138239550872">"Bra. Du har nu valt all text. Om du vill kunna finjustera texten du har valt aktiverar du textvalsläget i den lokala snabbmenyn. När du redigerar text kan du skriva med hjälp av skärmtangentbordet genom att dra med fingret runt skrivbordet och lyfta när du hör den bokstav du vill använda. Prova att skriva in text som ersätter den text du har valt."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_8" msgid="9077661742567966303">"När du har redigerat klart kan du stänga tangentbordet. Dra med fingret tills du hittar knappen Klar och lyft sedan fingret för att aktivera den. Nu är självstudierna för TalkBack slut. Om du vill avsluta självstudierna letar du reda på knappen <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g> som finns nära det nedre högra hörnet på skärmen, och trycker på den."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_editable_text" msgid="3537304203610851169">"Exempeltext"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_alert_dialog_exit" msgid="6604033839776950241">"Avsluta"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_title" msgid="5640949274947370358">"Explore by touch krävs"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_message" msgid="1808749405557397970">"Explore by touch krävs för den här självstudien. Aktivera TalkBack och Explore by touch innan du startar självstudien."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_title" msgid="7163740223497398638">"TalkBack har inaktiverats"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_message" msgid="5633367032537299661">"Självstudierna för TalkBack är inte tillgängliga när feedback för TalkBack har inaktiverats. Aktivera feedback för TalkBack och starta om självstudierna om du vill fortsätta."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_title" msgid="5676431029357436455">"Rörelse saknas"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_message" msgid="2845312981319504607">"Det finns ingen rörelse kopplad till åtgärden <xliff:g id="ACTION">%1$s</xliff:g>. Ange en rörelse för åtgärden i inställningarna för TalkBack och starta sedan om självstudien för TalkBack."</string>
</resources>
