<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
    <string name="title_pref_tutorial" msgid="3245369379022519951">"Begin \"Verken-met-raak\"-tutoriaal"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_title" msgid="3604139189214645351">"Toeganklikheidstutoriaal"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_next" msgid="5403131568391761625">"Volgende"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_back" msgid="7953265962480572962">"Vorige"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_finish" msgid="8651842380314324443">"Voltooi"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_skip" msgid="4635703249458449485">"Verlaat"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_touch_disabled" msgid="1947871282831171107">"Raak is gedeaktiveer terwyl die tutoriaal praat"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_title" msgid="8913174159810078422">"Les 1: Verken die skerm"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_1" msgid="6281024124325477313">"Wanneer Verken-met-raak aangeskakel is, kan jy die skerm raak om te wete te kom wat onder jou vinger is. Byvoorbeeld, die huidige skerm bevat programikone. Kry een van hulle deur die skerm te raak en met jou vinger rond te gly."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_2_more" msgid="7154137274310772436">"Mooi so. Hou aan om met jou vinger oor die skerm te gly totdat jy ten minste nog een ikoon kry."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_3" msgid="5866504456242703872">"Jy kan ook verken deur jou vinger links en regs op enige plek op die skerm te sleep. Probeer om vinnig van links na regs te sleep om na die volgende ikoon te beweeg."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_4" msgid="56981537955090208">"Om iets wat jy verken het te aktiveer, tik die skerm twee keer. Verken totdat jy die <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g>-ikoon kry. Dubbbeltik dan enige plek op die skerm om dit te aktiveer."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5" msgid="1208294090974872449">"Jy het die <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g>-ikoon opgespoor. Dubbeltik enige plek op die skerm om die ikoon te aktiveer."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5_exited" msgid="8862005898053070331">"Jy het verby die <xliff:g id="APP_NAME_0">%1$s</xliff:g>-ikoon verken. Probeer om die skerm te verken totdat jy weer die <xliff:g id="APP_NAME_1">%1$s</xliff:g>-ikoon vind."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_6" msgid="4094982888777210681">"Om na die volgende les te beweeg, vind die <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>-knoppie, naby die onderste regterhoek van die skerm geleë, en dubbelklik dan om dit te aktiveer."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_title" msgid="8237242914117751937">"Les 2: Rollees deur lyste"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_1" msgid="3701529365516687824">"Om deur \'n lys te rollees, gly twee vingers oor die skerm. Byvoorbeeld, die huidige skerm bevat \'n lys programname wat op of af gerollees kan word. Probeer eers om die skerm te verken en \'n program te identifiseer."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_2" msgid="6798295786754555066">"Plaas nou twee vingers op \'n item in die lys en gly met albei vingers op. Wanneer jy die bokant van die skerm bereik, lig jou vingers, plaas hulle laer af op die lys en gly weer op."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_3" msgid="3159628036244792602">"Verken die skerm om nog \'n program te kry."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_4" msgid="8714551968743323879">"Jy kan ook deur \'n hele bladsy rollees deur jou vinger te sleep. Om na die volgende bladsy te gaan, sleep regs dan links in \'n enkele beweging. Probeer om na die volgende bladsy te gaan deur van regs na links te sleep."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_5" msgid="8943035012040524546">"Verken die skerm weer om \'n program op die huidige blad te vind"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_6" msgid="6541093467485133324">"Deur in die teenoorgestelde rigting, links dan regs in \'n enkele beweging, te sleep, sal jy na die vorige bladsy beweeg. Probeer om na die vorige bladsy te beweeg deur van links na regs te sleep."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_7" msgid="3684610203615874623">"Om na die volgende les te beweeg, vind die <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>-knoppie naby die onderste regterhoek van die skerm, en dubbeltik om dit te aktiveer."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_title" msgid="6024010587544294119">"Les 3: Kontekskieslyste"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_1" msgid="9044343256290855911">"TalkBack het twee kontekskieslyste waarmee jy maklik instellings en kontroles kan vind, naamlik die globale kontekskieslys en die plaaslike kontekskieslys. Jy kan \'n kieslysitem aktiveer deur jou vinger om die kring kieslysitems te laat gly en te los sodra jy die verlangde item hoor. Probeer die globale kontekskieslys aktiveer deur jou vinger <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> in \'n enkele beweging te sleep."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_2" msgid="5215263111579070328">"Die globale kontekskieslys bevat algemene bevele wat oral in TalkBack werk. Probeer al die teks op die skerm lees deur op die middel van die skerm te druk, wat \'n sirkelvormige kieslys rondom jou vinger laat verskyn, en gly dan jou vinger om die kring van opsies totdat jy \"<xliff:g id="READ_FROM_TOP_ITEM_TEXT">%1$s</xliff:g>\" hoor."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3_hidden" msgid="8766520681673257029">"Jy het die globale kontekskieslys gesluit. Probeer weer die globale kontekskieslys aktiveer deur jou vinger <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> in \'n enkele beweging te sleep."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3" msgid="2904044424555349808">"Goed. Daardie bevel sal al die items op die skerm lees. Benewens \'n globale kontekskieslys het TalkBack ook \'n plaaslike kontekskieslys. Die plaaslike kontekskieslys bevat kontroles wat verander op grond van watter item jy op die skerm gekies het. Probeer die plaaslike kontekskieslys aktiveer deur jou vinger <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> in \'n enkele beweging te sleep."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_4" msgid="2111031135741866859">"As jy jou vinger in die middel van die skerm druk, en dan weer oplig, sal dit die kieslys kanselleer en sluit. Probeer nou die plaaslike kontekskieslys sluit."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_5" msgid="1433387654169429731">"Jy weet nou hoe om kontekskieslyste te laat wys en daardeur te navigeer. Jy sal in die volgende les meer te wete kom oor wanneer om kontekskieslyste te gebruik. Vind en aktiveer die <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>-knoppie naby die onderste regterhoek van die skerm om voort te gaan."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_title" msgid="3898999689844982160">"Les 4: Leesgranulerings"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_1" msgid="9109984626149104730">"TalkBack het granuleerkontroles wat verskillende maniere bied om deur teks te beweeg. Jy kan byvoorbeeld teks lees op dié maniere: paragraaf-vir-paragraaf, woord-vir-woord, of selfs karakter-vir-karakter. Om te begin, vind die tekskassie in die middel van die skerm om sy inhoud te lees."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_2" msgid="8061829788850239030">"Wanneer daar op \'n item gefokus word, sal dit al sy teks lees deur die verstek korrelrigheid te gebruik. Probeer om die korrelrigheid te verander om hierdie teks een letter op \'n slag te lees. Dit kan help wanneer jy byvoorbeeld \'n naam wil spel of \'n e-posadres wil lees. Eerstens, sleep jou vinger <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> om die plaaslike kontekskieslys op te roep."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3_focus_lost" msgid="8713408442068375091">"Jy het weg van die teiken-tekskassie genavigeer. Probeer die middel van die skerm tik om terug na die tekskassie te navigeer."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3" msgid="5978230561116221609">"Goed. Gly nou jou vinger om die kieslys totdat jy <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g> hoor, en kies dit."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4_menu_hidden" msgid="879065229665819294">"Jy het die plaaslike kontekskieslys toegemaak sonder om te verander na <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g>. Sleep jou vinger weer <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g> om die plaaslike kontekskieslys te aktiveer."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4" msgid="2648520368832903832">"Goed. Jy navigeer nou volgens karakter-granulering. As jy sleep van die bokant van die skerm na die onderkant van die skerm sal jy een karakter op \'n slag vorentoe beweeg. As jy 3 keer sleep van die bokant van die skerm af na die onderkant van die skerm toe, sal jy die volgende 3 karakters lees."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_granularity_changed" msgid="124123881203918192">"Jy het die granulering verander sodat dit nie meer <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_0">%1$s</xliff:g> is nie. Jy kan dit vanaf die plaaslike kontekskieslys na <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_1">%1$s</xliff:g> terug verander deur jou vinger <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g> in \'n enkele beweging te sleep."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_next" msgid="3704738796332255150">"Jy weet nou hoe om die leeskorrelrigheid te verander en hoe om teks te lees. Om voort te gaan, aktiveer die <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>-knoppie naby die onderste regterhoek van die skerm."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_finish" msgid="1105011845460095430">"Jy weet nou hoe om die leeskorrelrigheid te verander en hoe om teks te lees. Dit is die einde van die TalkBack-tutoriaal. Om die tutoriaal te verlaat, soek en aktiveer die <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g>-knoppie naby die onderste regterhoek van die skerm."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_view_text" msgid="6855162251486030701">"Hier is \'n voorbeeldteks wat jy teen verskillende granulerings kan lees."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_title" msgid="8613456449816489894">"Les 5: Redigeer teks"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_1" msgid="3546446192289638847">"Hierdie les sal jou help om Talkback te gebruik om \'n stuk teks te redigeer. Om te begin, vind die teksblokkie in die middel van die skerm."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_2" msgid="8657622876258666475">"Sodra jy \'n teksveld gekies het wat geredigeer kan word, kan jy twee keer op enige plek op die skerm tik om die sleutelbord te laat verskyn en te begin om die teks te redigeer. Probeer nou om twee keer op die skerm te tik."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_3" msgid="3380647467066087130">"Daar is reeds teks in die veld. Jy kan vanuit die plaaslike kontekskieslys die merker na die begin van die teks beweeg. Sleep <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> in \'n enkelbeweging, aktiveer <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g>, en aktiveer dan <xliff:g id="MOVE_CURSOR_TO_BEGINNING">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_4" msgid="8558884036003156069">"Wanneer jy teks redigeer, help dit om \'n geskikte korrelrigheid uit die plaaslike kontekskieslys te kies. Sleep <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> in \'n enkelbeweging, aktiveer <xliff:g id="CHANGE_GRANULARITY">%2$s</xliff:g>, en aktiveer dan <xliff:g id="WORD_GRANULARITY">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_5" msgid="1428643548218176340">"Goed. Sleep jou vinger nou van bo tot onder om deur die teks te navigeer, een woord op \'n slag. Gaan voort om van bo tot onder te sleep totdat jy die einde van die teks bereik."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_6" msgid="7272393741816463439">"Wanneer jy teks redigeer, kan jy ook die volumesleutels op jou toestel gebruik om deur die teks te navigeer, eerder as om jou vinger te sleep. TalkBack gee jou ook kontroles om teks te kies. Jy kan al die teks in die boks kies deur die plaaslike kontekskieslys te gebruik. Sleep <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> in \'n enkelbeweging, aktiveer <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g>, en aktiveer dan <xliff:g id="SELECT_ALL">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_7" msgid="8890219138239550872">"Goed. Jy het al die teks gekies. As jy fyner beheer wil hê oor wat jy gekies het, kan jy selekteermodus uit die plaaslike kontekskieslys aktiveer. Wanneer jy teks redigeer, kan jy die skerm-sleutelbord gebruik om te tik. Sleep jou vinger oor die sleutelbord en lig dit op wanneer jy die verlangde sleutel hoor. Probeer om \'n bietjie teks te tik om die teks te vervang wat jy gekies het."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_8" msgid="9077661742567966303">"Wanneer jy die teks klaar geredigeer het, kan jy die sleutelbord toemaak. Sleep jou vinger totdat jy die Klaar-knoppie kry en lig dan jou vinger om dit te aktiveer. Dit is dan die einde van die TalkBack-tutoriaal. Om die tutoriaal te verlaat, soek en aktiveer die <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g>-knoppie naby die onderste regterhoek van die skerm."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_editable_text" msgid="3537304203610851169">"Voorbeeldteks"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_alert_dialog_exit" msgid="6604033839776950241">"Verlaat"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_title" msgid="5640949274947370358">"\"Verken deur aanraking\" word vereis"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_message" msgid="1808749405557397970">"Hierdie tutoriaal vereis \"Verken deur aanraking\". Skakel TalkBack weer aan, en aktiveer \"Verken deur aanraking\" voor jy die tutoriaal begin."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_title" msgid="7163740223497398638">"TalkBack is opgeskort"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_message" msgid="5633367032537299661">"Die TalkBack-tutoriaal is nie beskikbaar terwyl terugvoer laat wag is nie. Hervat TalkBack-terugvoer en begin weer die tutoriaal om voort te gaan."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_title" msgid="5676431029357436455">"Gebaartoewysing ontbreek"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_message" msgid="2845312981319504607">"Daar is geen gebaar aan die \"<xliff:g id="ACTION">%1$s</xliff:g>\"-handeling toegewys nie. Besoek asseblief die TalkBack-instellings om \'n kortpadgebaar vir daardie handeling op te stel, en begin dan weer die TalkBack-tutoriaal."</string>
</resources>
