<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
    <string name="title_pref_tutorial" msgid="3245369379022519951">"Покрени водич „Истраживање додиром“"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_title" msgid="3604139189214645351">"Водич за приступачност"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_next" msgid="5403131568391761625">"Даље"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_back" msgid="7953265962480572962">"Претходно"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_finish" msgid="8651842380314324443">"Доврши"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_skip" msgid="4635703249458449485">"Изађи"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_touch_disabled" msgid="1947871282831171107">"Додиривање је онемогућено док се чује водич"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_title" msgid="8913174159810078422">"1. лекција: Истраживање екрана"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_1" msgid="6281024124325477313">"Када је Истраживање додиром укључено, можете да додирнете екран да бисте сазнали на шта сте ставили прст. На пример, тренутни екран садржи иконе апликација. Пронађите неку од њих тако што ћете додирнути екран и превлачити прст наоколо."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_2_more" msgid="7154137274310772436">"Одлично. Наставите да превлачите прстом по екрану док не нађете још бар једну икону."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_3" msgid="5866504456242703872">"Такође можете да истражујете превлачењем прста улево и удесно било где на екрану. Покушајте да брзо превлачите слева удесно да бисте прешли на следећу икону."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_4" msgid="56981537955090208">"Да бисте активирали нешто што сте истражили, додирните екран двапут. Истражујте док не пронађете икону апликације <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g>. Затим двапут додирните било који део екрана да бисте је активирали."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5" msgid="1208294090974872449">"Пронашли сте икону апликације <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g>. Двапут додирните било који део екрана да бисте активирали икону."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5_exited" msgid="8862005898053070331">"Истраживали сте поред иконе апликације <xliff:g id="APP_NAME_0">%1$s</xliff:g>. Покушајте да истражујете екран док поново не пронађете икону апликације <xliff:g id="APP_NAME_1">%1$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_6" msgid="4094982888777210681">"Да бисте прешли на следећу лекцију, пронађите дугме <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>, које се налази у доњем десном углу екрана, а затим га двапут додирните да бисте га активирали."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_title" msgid="8237242914117751937">"2. лекција: Померање кроз листе"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_1" msgid="3701529365516687824">"Да бисте се померали кроз листу, можете да вучете два прста дуж екрана. На пример, тренутни екран садржи листу назива апликација коју можете да померате нагоре или надоле. Као прво, покушајте да истражите екран и идентификујете апликацију."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_2" msgid="6798295786754555066">"Затим поставите два прста на ставку са листе и вуците их нагоре. Ако дођете до врха екрана, подигните прсте, поставите их ниже на листи и наставите да вучете нагоре."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_3" msgid="3159628036244792602">"Истражујте екран да бисте пронашли још једну апликацију."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_4" msgid="8714551968743323879">"Такође можете да померате читаву страницу ако превучете прст. Да бисте се померили на следећу страницу, превуците удесно, а затим улево једним покретом. Покушајте да померите на следећу страницу превлачењем удесно, а затим улево."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_5" msgid="8943035012040524546">"Истражите поново екран да бисте пронашли апликацију на тренутној страници."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_6" msgid="6541093467485133324">"Ако будете превлачили у супротном смеру, улево, а затим удесно једним покретом, прећи ћете на претходну страницу. Покушајте да померите на претходну страницу превлачењем улево, а затим удесно."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_7" msgid="3684610203615874623">"Да бисте прешли на следећу лекцију, пронађите дугме <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>, које се налази у доњем десном углу екрана, па га двапут додирните да бисте га активирали."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_title" msgid="6024010587544294119">"Лекција 3: Контекстуални менији"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_1" msgid="9044343256290855911">"TalkBack има два контекстуална менија која вам олакшавају да пронађете подешавања и контроле, Глобални контекстуални мени и Локални контекстуални мени. Можете да активирате ставку менија тако што ћете превући прст око кружног менија ставки и отпустити га када чујете назив жељене ставке. Покушајте да прикажете Глобални контекстуални мени превлачењем прста <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> у једном покрету."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_2" msgid="5215263111579070328">"Глобални контекстуални мени садржи опште команде које функционишу широм TalkBack-а. Покушајте да прочитате сав текст на екрану. Притисните центар екрана да би се појавио кружни мени око прста, а затим превлачите прст око круга са опцијама док не чујете „<xliff:g id="READ_FROM_TOP_ITEM_TEXT">%1$s</xliff:g>“."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3_hidden" msgid="8766520681673257029">"Затворили сте Глобални контекстуални мени. Покушајте да поново прикажете Глобални контекстуални мени превлачењем прста <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> у једном покрету."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3" msgid="2904044424555349808">"У реду. Та команда ће прочитати све ставке на екрану. Поред Глобалног контекстуалног менија, TalkBack такође садржи Локални контекстуални мени. Локални контекстуални мени садржи контроле које се мењају у зависности од тога коју сте ставку на екрану изабрали. Покушајте да прикажете Локални контекстуални мени превлачењем прста <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> у једном покрету."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_4" msgid="2111031135741866859">"Када притиснете прстом центар екрана и подигнете прст, обавићете отказивање и затворити мени. Одмах покушајте да затворите Локални контекстуални мени."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_5" msgid="1433387654169429731">"Сада знате како да уђете у контекстуалне меније и како да се крећете кроз њих. У следећој лекцији ћете сазнати више о томе када се користе контекстуални менији. Пронађите и активирајте дугме <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> које се налази у доњем десном углу екрана да бисте наставили."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_title" msgid="3898999689844982160">"4. лекција: Грануларности читања"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_1" msgid="9109984626149104730">"TalkBack има контроле грануларности које вам омогућавају да се крећете кроз текст на неколико начина. На пример, можете да читате текст пасус по пасус, реч по реч или чак знак по знак. Да бисте започели, пронађите оквир за текст у центру екрана да бисте прочитали његов садржај."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_2" msgid="8061829788850239030">"Када се фокусирате на ставку, биће прочитан сав њен текст на подразумеваном нивоу грануларности. Промените грануларност да би се текст читао знак по знак. То може да буде корисно када, на пример, желите да напишете име или прочитате адресу е-поште. Прво превуците прст <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> да бисте ушли у Локални контекстуални мени."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3_focus_lost" msgid="8713408442068375091">"Изашли сте из циљног оквира за текст. Покушајте да додирните центар екрана да бисте се вратили у оквир за текст."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3" msgid="5978230561116221609">"Тако. Сада превлачите прст око менија док не чујете <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g>, а затим изаберите ту ставку."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4_menu_hidden" msgid="879065229665819294">"Затворили сте Локални контекстуални мени без мењања на <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g>. Превуците прст <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g> да би се поново приказао Локални контекстуални мени."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4" msgid="2648520368832903832">"Тако. Сада се крећете на нивоу грануларности по знацима. Превуците од врха екрана надоле да бисте се померили један знак унапред. Превуците од врха екрана надоле 3 пута за читање следећа 3 знака текста."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_granularity_changed" msgid="124123881203918192">"Променили сте грануларност, па више није подешена на <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_0">%1$s</xliff:g>. Можете да је вратите на <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_1">%1$s</xliff:g> преко Локалног контекстуалног менија превлачењем прста <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g> у једном покрету."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_next" msgid="3704738796332255150">"Сада знате како да промените грануларност читања и читате текст. Да бисте наставили, активирајте дугме <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>, које се налази у близини доњег десног угла екрана."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_finish" msgid="1105011845460095430">"Сада знате како да промените грануларност читања и читате текст. Тиме је водич за TalkBack завршен. Да бисте изашли из водича, пронађите и активирајте дугме <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g>, које се налази у близини доњег десног угла екрана."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_view_text" msgid="6855162251486030701">"Ово је пример текста који можете да читате на различитим нивоима грануларности."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_title" msgid="8613456449816489894">"Лекција 5: Мењање текста"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_1" msgid="3546446192289638847">"Ова лекција ће вам помоћи да користите TalkBack за мењање текста. Да бисте започели, пронађите оквир за текст у центру екрана."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_2" msgid="8657622876258666475">"Када будете изабрали поље за текст које може да се мења, можете двапут да додирнете било који део екрана да бисте приказали тастатуру и почели да мењате текст. Покушајте сада да двапут додирнете екран."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_3" msgid="3380647467066087130">"У пољу се већ налази неки текст. Можете да померите показивач на почетак текста у локалном контекстуалном менију. Листајте <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> једним покретом, па активирајте <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g>, а затим активирајте <xliff:g id="MOVE_CURSOR_TO_BEGINNING">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_4" msgid="8558884036003156069">"Када мењате текст, корисно је да изаберете одговарајућу грануларност у локалном контекстуалном менију. Листајте <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> једним покретом, па активирајте <xliff:g id="CHANGE_GRANULARITY">%2$s</xliff:g>, а затим активирајте <xliff:g id="WORD_GRANULARITY">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_5" msgid="1428643548218176340">"Тако. А сада, превлачите прст од врха ка дну да бисте се кретали кроз текст реч по реч. Наставите да превлачите од врха ка дну док не дођете до краја текста."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_6" msgid="7272393741816463439">"Када мењате текст, уместо превлачења прста, за кретање кроз текст можете да користите и тастере за јачину звука на уређају. TalkBack вам пружа и контроле за избор текста. Можете да изаберете сав текст у оквиру помоћу локалног контекстуалног менија. Превлачите <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> једним покретом, па активирајте <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g>, а затим активирајте <xliff:g id="SELECT_ALL">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_7" msgid="8890219138239550872">"Тако. Изабрали сте сав текст. Ако желите прецизнију контролу над изабраним садржајем, можете да активирате режим избора у локалном контекстуалном менију. Када мењате текст, можете да куцате помоћу тастатуре на екрану тако што ћете превлачити прст по тастатури и подићи га када чујете жељени тастер. Покушајте да откуцате неки текст да бисте заменили текст који сте изабрали."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_8" msgid="9077661742567966303">"Када завршите са мењањем текста, можете да затворите тастатуру. Превлачите прст док не пронађете дугме Готово, а затим га подигните да бисте га активирали. Тиме се завршава водич за TalkBack. Да бисте изашли из водича, пронађите и активирајте дугме <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g>, које се налази у близини доњег десног угла екрана."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_editable_text" msgid="3537304203610851169">"Пример текста"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_alert_dialog_exit" msgid="6604033839776950241">"Изађи"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_title" msgid="5640949274947370358">"Потребно је Истраживање додиром"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_message" msgid="1808749405557397970">"Овај водич захтева Истраживање додиром. Пре покретања водича укључите TalkBack и омогућите Истраживање додиром."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_title" msgid="7163740223497398638">"TalkBack је суспендован"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_message" msgid="5633367032537299661">"Водич за TalkBack није доступан док су паузиране повратне информације. Активирајте повратне информације за TalkBack и поново покрените водич да бисте наставили."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_title" msgid="5676431029357436455">"Није додељен покрет"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_message" msgid="2845312981319504607">"Ниједан покрет није додељен радњи „<xliff:g id="ACTION">%1$s</xliff:g>“. Посетите Подешавања TalkBack-а да бисте подесили покрет за пречицу за ту радњу, а затим поново покрените водич за TalkBack."</string>
</resources>
