<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
    <string name="title_pref_tutorial" msgid="3245369379022519951">"ເລີ່ມການເຝິກສອນ \"ສຳຫຼວດໂດຍການສຳພັດ\""</string>
    <string name="accessibility_tutorial_title" msgid="3604139189214645351">"ບົດເຝິກສອນການຊ່ວຍເຫຼືອ"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_next" msgid="5403131568391761625">"ຕໍ່ໄປ"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_back" msgid="7953265962480572962">"ກ່ອນໜ້າ"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_finish" msgid="8651842380314324443">"ສໍາເລັດ"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_skip" msgid="4635703249458449485">"ອອກ"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_touch_disabled" msgid="1947871282831171107">"ການສຳພັດຈະບໍ່ສາມາດນຳໃຊ້ໄດ້ໃນລະຫວ່າງທີ່ມີການເວົ້າ"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_title" msgid="8913174159810078422">"ບົດທີ່ 1: ການສຳຫຼວດໜ້າຈໍ"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_1" msgid="6281024124325477313">"ໃນລະຫວ່າງທີ່ \'ການສຳຫຼວດໂດຍການສຳພັດ\' ຖືກເປີດໄວ້, ທ່ານສາມາດສຳພັດໜ້າຈໍ ເພື່ອຮັບຮູ້ວ່າແມ່ນຫຍັງຢູ່ກ້ອງມືຂອງທ່ານໄດ້. ຕົວຢ່າງ: ໄອຄອນແອັບຯໃນໜ້າຈໍປັດຈຸບັນ. ຊອກຫາພວກມັນໄດ້ໂດຍການສຳພັດທີ່ໜ້າຈໍ ແລະເລື່ອນນິ້ວມືຂອງທ່ານໄປມາ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_2_more" msgid="7154137274310772436">"ດີ. ເລື່ອນນິ້ວມືຂອງທ່ານໄປມາ ຕາມໜ້າຈໍຕໍ່ໄປ ຈົນກວ່າທ່ານຈະພົບເຫັນໄອຄອນອັນນຶ່ງ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_3" msgid="5866504456242703872">"ທ່ານຍັງສາມາດສຳຫຼວດໄດ້ ໂດຍການປັດນິ້ວຂອງທ່ານໄປຊ້າຍ ແລະຂວາຈາກທຸກຈຸດຂອງໜ້າຈໍ. ລອງປັດນິ້ວຈາກຊ້າຍໄປຂວາໄວໆເບິ່ງ ເພື່ອຍ້າຍໄປໄອຄອນຕໍ່ໄປ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_4" msgid="56981537955090208">"ເພື່ອເປີດນຳໃຊ້ບາງສິ່ງທີ່ທ່ານໄດ້ສຳຫຼວດແລ້ວ, ໃຫ້ແຕະໜ້າຈໍສອງຄັ້ງ. ສຳຫຼວດໄປເລື້ອຍໆຈົນທ່ານພົບເຫັນໄອຄອນ <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g>. ຫຼັງຈາກນັ້ນ ແຕະໜ້າຈໍຕຳແໜ່ງໃດກໍໄດ້ສອງຄັ້ງ ເພື່ອເປີດນຳໃຊ້ມັນ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5" msgid="1208294090974872449">"ທ່ານພົບເຫັນໄອຄອນ <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g>. ແຕະໜ້າຈໍຕຳແໜ່ງໃດກໍໄດ້ສອງຄັ້ງ ເພື່ອເປີດໃຊ້ໄອຄອນນັ້ນ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5_exited" msgid="8862005898053070331">"ທ່ານໄດ້ສຳຫຼວດກາຍໄອຄອນ <xliff:g id="APP_NAME_0">%1$s</xliff:g> ແລ້ວ. ພະຍາຍາມສຳຫຼວດໜ້າຈໍໄປ ຈົນທ່ານພົບເຫັນໄອຄອນ <xliff:g id="APP_NAME_1">%1$s</xliff:g> ອີກເທື່ອຫນຶ່ງ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_6" msgid="4094982888777210681">"ເພື່ອໄປສູ່ບົດຕໍ່ໄປ, ໃຫ້ຊອກຫາປຸ່ມ <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>, ຢູ່ໃກ້ມຸມຂວາລຸ່ມຂອງໜ້າຈໍ, ຫຼັງຈາກນັ້ນໃຫ້ແຕະສອງຄັ້ງເພື່ອໃຊ້ມັນ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_title" msgid="8237242914117751937">"ບົດທີ່ 2: ເລື່ອນລາຍການ"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_1" msgid="3701529365516687824">"ເພື່ອເລື່ອນຜ່ານລາຍການ, ທ່ານສາມາດປັດ 2 ນິ້ວໄປຕາມໜ້າຈໍ. ຕົວຢ່າງ: ໃນໜ້າຈໍປັດຈຸບັນ ມີລາຍການແອັບຯທີ່ສາມາດເລື່ອນຂຶ້ນ/ລົງໄດ້, ລອງສຳຫຼວດໜ້າຈໍ ແລະລະບຸແອັບຯໃດນຶ່ງ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_2" msgid="6798295786754555066">"ບາດນີ້ໃຫ້ໃຊ້ສອງນິ້ວແຕະໃສ່ລາຍການໃນລາຍຊື່ ແລະເລື່ອນນິ້ວທັງສອງຂຶ້ນ. ຫາກນິ້ວຂອງທ່ານໄປຮອດຈຸດສູງສຸດຂອງໜ້າຈໍ, ໃຫ້ຍົກນິ້ວອອກ ແລ້ວແຕະະໃສ່ລາຍຊື່ອີກຄັ້ງ ແລ້ວສືບຕໍ່ເລື່ອນຂຶ້ນໄປໃໝ່."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_3" msgid="3159628036244792602">"ສຳຫຼວດໜ້າຈໍເພື່ອຊອກຫາແອັບຯຕື່ມອີກ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_4" msgid="8714551968743323879">"ນອກນັ້ນທ່ານຍັງສາມາດເລື່ອນໝົດໜ້າ ໄດ້ດ້ວຍການປັດນິ້ວຂອງທ່ານ. ເພື່ອເລື່ອນໄປໜ້າຕໍ່ໄປ, ໃຫ້ປັດຂວາຫາຊ້າຍບາດດຽວ. ລອງເລື່ອນໄປໜ້າຕໍ່ໄປດ້ວຍການປັດນິ້ວຈາກຂວາຫາຊ້າຍເບິ່ງ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_5" msgid="8943035012040524546">"ສຳຫຼວດໜ້າຈໍອີກຄັ້ງ ເພື່ອຊອກຫາແອັບຯໃນໜ້າປັດຈຸບັນ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_6" msgid="6541093467485133324">"ປັດໄປໃນທາງກົງກັນຂ້າມ, ຊ້າຍຫາຂວາບາດດຽວ ຈະເປັນການຍ້າຍກັບໄປໜ້າທີ່ຜ່ານມາ. ລອງຍ້າຍໄປໜ້າທີ່ຜ່ານມາ ດ້ວຍການປັດນິ້ວຈາກຊ້າຍໄປຂວາ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_7" msgid="3684610203615874623">"ເພື່ອໄປສູ່ບົດຕໍ່ໄປ, ໃຫ້ຊອກຫາປຸ່ມ <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>, ຢູ່ໃກ້ມຸມຂວາລຸ່ມຂອງໜ້າຈໍ, ຫຼັງຈາກນັ້ນໃຫ້ແຕະສອງຄັ້ງເພື່ອໃຊ້ມັນ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_title" msgid="6024010587544294119">"ບົດທີ 3: ເມນູຍ່ອຍ"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_1" msgid="9044343256290855911">"TalkBack ມີສອງເມນູຍ່ອຍ ເຊິ່ງຈະຊ່ວຍໃຫ້ຊອກຫາການຕັ້ງຄ່າ ແລະ ແຜງຄວບຄຸມໄດ້ງ່າຍຂຶ້ນ, ໄດ້ແກ່ເມນູຍ່ອຍຮວມ ແລະ ເມນູຍ່ອຍສະເພາະ. ທ່ານສາມາດນຳໃຊ້ລາຍການເມນູໄດ້ ໂດຍການເລື່ອນນິ້ວຂອງທ່ານໄປອ້ອມໆລາຍການເມນູ ແລະປ່ອຍນິ້ວອອກ ເມື່ອທ່ານໄດ້ຍິນລາຍການທີ່ທ່ານຕ້ອງການໃຊ້. ລອງເປີດເມນູຍ່ອຍຮວມຂຶ້ນມາເບິ່ງ ໂດຍການປັດນິ້ວຂອງທ່ານ <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> ໃນບາດດຽວ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_2" msgid="5215263111579070328">"ເມນູຍ່ອຍຮວມ ແມ່ນມີຄຳສັ່ງທົ່ວໄປທີ່ສາມາດໃຊ້ໄດ້ທຸກບ່ອນໃນ TalkBack. ລອງອ່ານຂໍ້ຄວາມທັງໝົດໃນໜ້າຈໍ ໂດຍການກົດໄປທີ່ກາງໜ້າຈໍ ເພື່ອເປີດເມນູອ້ອມໆນິ້ວຂອງທ່ານ, ແລະຫຼັງຈາກນັ້ນ ເລື່ອນນິ້ວຂອງທ່ານໄປອ້ອມໆໂຕເລືອກ ຈົນທ່ານໄດ້ຍິນສຽງການອ່ານ \"<xliff:g id="READ_FROM_TOP_ITEM_TEXT">%1$s</xliff:g>.\""</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3_hidden" msgid="8766520681673257029">"ທ່ານໄດ້ປິດເມນູຍ່ອຍຮວມ. ລອງເປີດເມນູຍ່ອຍຮວມຂຶ້ນອີກຄັ້ງ ໂດຍການປັດນິ້ວຂອງທ່ານ <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> ໃນບາດດຽວ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3" msgid="2904044424555349808">"ດີຫຼາຍ. ຄຳສັ່ງດັ່ງກ່າວຈະອ່ານລາຍການທັງໝົດຢູ່ໃນໜ້າຈໍ. ນອກຈາກເມນູຍ່ອຍຮວມ, TalkBack ຍັງມີເມນູຍ່ອຍສະເພາະອີກ. ເມນູຍ່ອຍສະເພາະນີ້ ຈະມີໂຕຄວບຄຸມທີ່ຂຶ້ນກັບລາຍການທີ່ທ່ານມີຢູ່ໃນໜ້າຈໍ. ລອງເປີດເມນູຍ່ອຍສະເພາະ ໂດຍການປັດນິ້ວຂອງທ່ານ <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> ໃນບາດດຽວ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_4" msgid="2111031135741866859">"ກົດນິ້ວຂອງທ່ານລົງໃສ່ກາງໜ້າຈໍ ແລະຫຼັງຈາກນັ້ນການຍົກນິ້ວອອກ ຈະຍົກເລີກ ແລະປິດເມນູ. ລອງປິດເມນູຍ່ອຍຮວມເບິ່ງດຽວນີ້."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_5" msgid="1433387654169429731">"ບັດນີ້ທ່ານໄດ້ຮູ້ວິທີການເປີດ ແລະ ນຳທາງຜ່ານເມນູຍ່ອຍແລ້ວ. ທ່ານຈະໄດ້ສຶກສາເພີ່ມເຕີມກ່ຽວກັບວ່າ ເວລາໃດຄວນໃຊ້ເມນູຍ່ອຍໃນບົດຮຽນຕໍ່ໄປນີ້. ໃຫ້ຊອກຫາ ແລະນຳໃຊ້ປຸ່ມ <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> ຢູ່ໃກ້ກັບມຸມຂວາລຸມຂອງໜ້າຈໍເພື່ອດຳເນີນການຕໍ່ໄປ"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_title" msgid="3898999689844982160">"ບົດທີ 4​: ການອ່ານເທື່ອລະພາກສ່ວນ"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_1" msgid="9109984626149104730">"TalkBack ມີແຜງຄວບຄຸມການອ່ານເທື່ອລະພາກສ່ວນ ທີ່ຈະໃຫ້ທ່ານສາມາດນຳທາງຜ່ານຂໍ້ຄວາມໄດ້ໃນຫຼາຍໆແບບ. ຕົວຢ່າງ, ທ່ານສາມາດອ່ານຂໍ້ຄວາມແບບວັກຕໍ່ວັກ, ຄຳຕໍ່ຄຳ, ຫຼື ໂຕຕໍ່ໂຕໄດ້. ເພື່ອເລີ່ມໃຊ້, ໃຫ້ຊອກຫາກ່ອງຂໍ້ຄວາມຢູ່ກາງຂອງໜ້າຈໍ ເພື່ອອ່ານເນື້ອຫາຂອງມັນ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_2" msgid="8061829788850239030">"ການເລືອກທີ່ລາຍການໃດນຶ່ງ ຈະອ່ານຂໍ້ຄວາມທັງໝົດໂດຍການໃຊ້ຄ່າເລີ່ມຕົ້ນການອ່ານຕາມລຳດັບ. ໃຫ້ລອງປ່ຽນຄ່າການອ່ານຕາມລຳດັບ ເພື່ອອ່ານຂໍ້ຄວາມນີ້ແບບເທື່ອລະໂຕ. ນີ້ອາດເປັນປະໂຫຍດຫາກທ່ານຕ້ອງການສະກົດຊື່ໃດນຶ່ງ ຫຼືອ່ານທີ່ຢູ່ອີເມວ, ຕົວຢ່າງເຊັ່ນ: ທຳອິດ, ໃຫ້ປັດນິ້ວຂອງທ່ານ <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> ເພື່ອສະແດງເມນູຍ່ອຍສະເພາະ"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3_focus_lost" msgid="8713408442068375091">"ທ່ານເລື່ອນກາຍຈາກກ່ອງຂໍ້ຄວາມເປົ້າໝາຍ. ໃຫ້ແຕະໄປກາງໜ້າຈໍ ເພື່ອເລື່ອນກັບໄປຫາກ່ອງຂໍ້ຄວາມ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3" msgid="5978230561116221609">"ດີຫຼາຍ. ບາດນີ້, ໃຫ້ເລື່ອນນິ້ວຂອງທ່ານອ້ອມໆເມນູ ຈົນກວ່າທ່ານໄດ້ຍິນສຽງການອ່ານ <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g>, ແລ້ວເລືອກເອົາມັນ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4_menu_hidden" msgid="879065229665819294">"ທ່ານໄດ້ປິດເມນູຍ່ອຍສະເພາະໂດຍບໍ່ໄດ້ປ່ຽນ <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g>. ປັດນິ້ວຂອງທ່ານ <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g> ເພື່ອເປີດເມນູຍ່ອຍສະເພາະອີກຄັ້ງ​."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4" msgid="2648520368832903832">"ດີຫຼາຍ. ທ່ານໄດ້ຮູ້ຈັກການນຳທາງຜ່ານການອ່ານເທື່ອລະໂຕອັກສອນແລ້ວ. ໃຫ້ປັດນິ້ວຈາກເທິງໜ້າຈໍລົງລຸ່ມ ຈະໄປສູ່ໂຕອັກສອນຕໍ່ໄປ. ຈາກນັ້ນ, ລອງປັດນິ້ວຈາກເທິງລົງລຸ່ມ 3 ຄັ້ງເພື່ອອ່ານອັກສອນໂຕທີ່ 3 ຂອງຂໍ້ຄວາມ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_granularity_changed" msgid="124123881203918192">"ທ່ານໄດ້ປ່ຽນການອ່ານເທື່ອລະພາກສ່ວນ ເຊິ່ງມັນບໍ່ໄດ້ <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_0">%1$s</xliff:g> ອີກຕໍ່ໄປແລ້ວ. ທ່ານສາມາດປ່ຽນກັບໄປຫາ <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_1">%1$s</xliff:g> ຈາກເມນູຍ່ອຍສະເພາະ ໂດຍການປັດນິ້ວຂອງທ່ານ <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g> ໃນບາດດຽວ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_next" msgid="3704738796332255150">"ຕອນນີ້ທ່ານໄດ້ຮູ້ການປ່ຽນການອ່ານເທື່ອລະພາກສ່ວນ ແລະ ການອ່ານຂໍ້ຄວາມແລ້ວ. ເພື່ອດຳເນີນການຕໍ່ໄປ, ນຳໃຊ້ປຸ່ມ <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> ທີ່ຢູ່ມຸມຂວາມືຂອງທາງລຸ່ມໜ້າຈໍ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_finish" msgid="1105011845460095430">"ຕອນນີ້ທ່ານໄດ້ຮູ້ການປ່ຽນການອ່ານເທື່ອລະພາກສ່ວນ ແລະ ການອ່ານຂໍ້ຄວາມແລ້ວ. ນີ້ຖືວ່າແມ່ນຈົບການເຝິກສອນ TalkBack ແລ້ວ. ເພື່ອອອກຈາກການເຝິກສອນ, ໃຫ້ຊອກຫາ ແລະນຳໃຊ້ປຸ່ມ <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g>, ທີ່ຢູ່ໃກ້ມຸມຂວາລຸມຂອງໜ້າຈໍ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_view_text" msgid="6855162251486030701">"ນີ້ແມ່ນຕົວຢ່າງຂໍ້ຄວາມຈຳນວນນຶ່ງ ທີ່ທ່ານສາມາດອ່ານໄດ້ດ້ວຍການອ່ານແຕ່ລະພາກສ່ວນໃນຫຼາຍໆແບບ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_title" msgid="8613456449816489894">"ບົດທີ 5: ການແກ້ໄຂຂໍ້ຄວາມ"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_1" msgid="3546446192289638847">"ບົດຮຽນນີ້ຈະຊ່ວຍໃຫ້ທ່ານນຳໃຊ້ TalkBack ໃນການແກ້ໄຂສ່ວນຕ່າງໆຂອງຂໍ້ຄວາມ. ເພື່ອເລີ່ມຕົ້ນ, ຊອກຫາກ່ອງຂໍ້ຄວາມທີ່ຢູ່ກາງໜ້າຈໍ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_2" msgid="8657622876258666475">"ຫຼັງຈາກທີ່ທ່ານເລືອກປ່ອງໃສ່ຂໍ້ຄວາມທີ່ສາມາດແກ້ໄຂແລ້ວ, ທ່ານສາມາດແຕະບ່ອນໃດກໍໄດ້ໃນໜ້າຈໍສອງເທື່ອ ເພື່ອເປີດແປ້ນພິມຂຶ້ນມາ ແລະເລີ່ມການແກ້ໄຂຂໍ້ຄວາມດັ່ງກ່າວ. ລອງແຕະທີ່ໜ້າຈໍສອງເທື່ອດຽວນີ້."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_3" msgid="3380647467066087130">"ມັນມີຂໍ້ຄວາມຈຳນວນນຶ່ງຢູ່ໃນປ່ອງຂໍ້ຄວາມຢູ່ແລ້ວ. ທ່ານສາມາດຍ້າຍເຄີເຊີໄປທີ່ດ້ານໜ້າ ຂອງຂໍ້ຄວາມຈາກເມນູທີ່ຢູ່ໃນຈຸດນັ້ນ. ປັດ <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> ໄປນຶ່ງຄັ້ງ, ກົດທີ່ <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g>, ແລ້ວກົດທີ່ <xliff:g id="MOVE_CURSOR_TO_BEGINNING">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_4" msgid="8558884036003156069">"ໃນເວລາທີ່ແກ້ໄຂຂໍ້ຄວາມ, ມັນຈະຊ່ວຍໄດ້ຫຼາຍຫາກທ່ານເລືອກ granularity ທີ່ສົມຄວນຈາກເມນູໃນຈຸດນັ້ນ. ປັດ <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> ໄປນຶ່ງຄັ້ງ, ກົດທີ່ <xliff:g id="CHANGE_GRANULARITY">%2$s</xliff:g>, ແລ້ວກົດທີ່ <xliff:g id="WORD_GRANULARITY">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_5" msgid="1428643548218176340">"ດີຫຼາຍ. ບາດນີ້ໃຫ້ປັດນິ້ວມືຂອງທ່ານຈາກເທິງລົງລຸ່ມເພື່ອນຳໄປສູ່ຂໍ້ຄວາມ ນຶ່ງຂໍ້ຄວາມຕໍ່ຄັ້ງ. ດຳເນີນການປັດນິ້ວມືຂອງທ່ານຕໍ່ໄປຈົນກວ່າຈະເຖິງຂໍ້ຄວາມສຸດທ້າຍ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_6" msgid="7272393741816463439">"ໃນເວລາທີ່ທ່ານກຳລັງແກ້ໄຂຂໍ້ຄວາມ, ທ່ານສາມາດໃຊ້ປຸ່ມປັບສຽງໃນອຸປະກອນຂອງທ່ານເພື່ອນຳໄປສູ່ຂໍ້ຄວາມໄດ້ໂດຍທີ່ບໍ່ຈຳເປັນຕ້ອງປັດນິ້ວ. TalkBack ຍັງເຮັດໃຫ້ທ່ານສາມາດສາມາດຄວບຄຸມການເລືອກຂໍ້ຄວາມໄດ້ອີກນຳ. ທ່ານສາມາດເລືອກຂໍ້ຄວາມທັງໝົດໃນກ່ອງຂໍ້ຄວາມໂດຍການໃຊ້ປຸ່ມເມນູໃນຈຸດນັ້ນ. ປັດ <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> ໄປນຶ່ງຄັ້ງ, ກົດທີ່ <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g>, ຫຼັງຈາກກົດທີ່ <xliff:g id="SELECT_ALL">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_7" msgid="8890219138239550872">"ດີຫຼາຍ. ທ່ານໄດ້ເລືອກຂໍ້ຄວາມທັງໝົດແລ້ວ. ຫາກທ່ານຕ້ອງການການຄວບຄຸມສິ່ງທີ່ທ່ານເລືອກໄດ້ດີຂຶ້ນ, ທ່ານສາມາດນຳໃຊ້ ໂຫມດການເລືອກ ຈາກເມນູໃນຈຸດນັ້ນ. ໃນເວລາທີ່ທ່ານກຳລັງແກ້ໄຂຂໍ້ຄວາມ ທ່ານສາມາດພິມດ້ວຍການນຳໃຊ້ແປ້ນພິມໃນໜ້າຈໍໄດ້ ພຽງແຕ່ເລື່ອນນິ້ວຂອງທ່ານໃນບໍລິເວນຂອງແປ້ນພິມ ແລະຍົກມັນຂຶ້ນໃນເວລາທີ່ທ່ານໄດ້ຍິນສຽງຂອງແປ້ນພິມ. ລອງພິມຫຍັງກໍໄດ້ເພື່ອແທນທີ່ຂໍ້ຄວາມທີ່ທ່ານເລືອກ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_8" msgid="9077661742567966303">"ໃນເວລາທີ່ທ່ານສຳເລັດການແກ້ໄຂຂໍ້ຄວາມແລ້ວ ທ່ານສາມາດປິດແປ້ນພິມໄດ້. ເລື່ອນນິ້ວຂອງທ່ານຈົນກວ່າທ່ານຈະເຫັນປຸ່ມ \"ແລ້ວໆ\" ຫຼັງຈາກນັ້ນກໍຍົກນິ້ວຂອງທ່ານຂຶ້ນເພື່ອນຳໃຊ້ມັນ.  ນີ້ແມ່ນສິ້ນສຸດການແນະນຳ TalkBack. ເພື່ອອອກຈາກການສິດສອນ, ຊອກ ແລະກົດທີ່ປຸ່ມ <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g>, ທີ່ຢູ່ທາງລຸ່ມດ້ານຂວາມືຂອງໜ້າຈໍ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_editable_text" msgid="3537304203610851169">"ຂໍ້ຄວາມຕົວຢ່າງ"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_alert_dialog_exit" msgid="6604033839776950241">"ອອກ"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_title" msgid="5640949274947370358">"ຕ້ອງໃຊ້ການສຳຫຼວດໂດຍການສຳຜັດ"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_message" msgid="1808749405557397970">"ການເຝິກສອນນີ້ຈຳເປັນຕ້ອງໃຊ້ \'ການສຳຫຼວດໂດຍການສຳພັດ\'. ກະລຸນາເປີດ TalkBack ແລະເປີດນຳໃຊ້ \'ການສຳຫຼວດໂດຍການສຳພັດ\' ກ່ອນນຳໃຊ້ການເຝິກສອນນີ້."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_title" msgid="7163740223497398638">"TalkBack ຖືກລະງັບໄວ້"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_message" msgid="5633367032537299661">"ການເຝິກສອນ TalkBack ບໍ່ສາມາດນຳໃຊ້ໄດ້ ໃນຂະນະທີ່ການສັ່ນຕອບສະໜອງຖືກປິດໄວ້ຊົ່ວຄາວ. ກະລຸນາເປີດນຳໃຊ້ການສັ່ນຕອບສະໜອງໃນ TalkBack ຄືນ ແລະ ເປີດການເຝິກສອນຄືນໃໝ່ເພື່ອສືບຕໍ່."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_title" msgid="5676431029357436455">"ທ່າທາງນິ້ວທີ່ຕັ້ງໄວ້ຫາຍໄປ"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_message" msgid="2845312981319504607">"ບໍ່ມີທ່າທາງນິ້ວທີ່ຕັ້ງໄວ້ໃຫ້ \"<xliff:g id="ACTION">%1$s</xliff:g>\". ກະລຸນາເຂົ້າໄປເບິ່ງການຕັ້ງຄ່າໃນ TalkBack ເພື່ອຕັ້ງທ່າທາງນິ້ວລັດສຳລັບການກະທຳດັ່ງກ່າວ, ຫຼັງຈາກນັ້ນເປີດການເຝິກສອນ TalkBack ຄືນໃໝ່."</string>
</resources>
