<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
    <string name="title_pref_tutorial" msgid="3245369379022519951">"\"Хүрч хайх\" зааврыг эхлүүлэх"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_title" msgid="3604139189214645351">"Хандалтын заавар"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_next" msgid="5403131568391761625">"Дараах"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_back" msgid="7953265962480572962">"Өмнөх"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_finish" msgid="8651842380314324443">"Дуусгах"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_skip" msgid="4635703249458449485">"Гарах"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_touch_disabled" msgid="1947871282831171107">"Зааврыг дуудаж байх үед хүрэлт идэвхгүй байна"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_title" msgid="8913174159810078422">"Хичээл 1: Дэлгэцтэй танилцах"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_1" msgid="6281024124325477313">"Хүрч хайх идэвхтэй үед та дэлгэцэнд хүрч хуруун доор юу байгааг мэдэх боломжтой. Жишээ нь дэлгэц апп тэмдэгүүд агуулж байвал, та дэлгэцэнд хүрч ойр орчимд хуруугаа гулсуулсанаар юу байгааг нь мэдэх боломжтой."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_2_more" msgid="7154137274310772436">"Сайн байна. Дахин нэг тэмдэгт нэмж олтолоо ойр орчимд нь хуруугаа гулсуулна уу."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_3" msgid="5866504456242703872">"Та мөн дэлгэцэн дээр хуруугаараа баруун зүүн тийш татан юу байгааг таних боломжтой. Дараагийн тэмдэгтрүү очих бол хуруугаа зүүнээс баруун тийш хурдан татаж үзнэ үү."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_4" msgid="56981537955090208">"Та олсон зүйлээ идэвхжүүлэх бол дэлгэцэн дээр хоёр удаа товшино уу.  <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g> тэмдгийг олох хүртлээ хайна уу. Энийг идэвхжүүлэх бол дэлгэцэн дээр давхар товшино уу."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5" msgid="1208294090974872449">"Та <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g> тэмдгийг олов. Тэмдгийг идэвхжүүлэх бол дэлгэцэн дээр давхар товшино уу."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5_exited" msgid="8862005898053070331">"Та <xliff:g id="APP_NAME_0">%1$s</xliff:g> тэмдгээс гарлаа. <xliff:g id="APP_NAME_1">%1$s</xliff:g> тэмдгийг дахин олтолоо дэлгэцэн дээр хайж үзнэ үү."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_6" msgid="4094982888777210681">"Дараагийн хичээлрүү шилжих бол дэлгэцний баруун доод хэсэгт байрлах <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> товчийг олоод давхар товшин идэвхжүүлнэ үү."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_title" msgid="8237242914117751937">"Хичээл 2: Жагсаалтаар гүйлгэх"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_1" msgid="3701529365516687824">"Жагсаалтан дотор гүйлгэх бол хоёр хуруугаараа дэлгэцэн дээр гулсуулна уу. Жишээ нь одоогийн дэлгэц дээш доош гүйх боломжтой апп нэрсийн жагсаалтыг агуулж байна  Эхлээд дэлгэцнээс хайж апп-г олно уу."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_2" msgid="6798295786754555066">"Одоо хоёр хуруугаа жагсаалтын элемент дээр тавиад хоёуланг нь дээш гулсуулна уу. Хэрэв та дэлгэцний дээд хэсэгт хүрвэл хуруугаа аван жагсаалтын доод хэсэгт байрлуулаад үргэлжлүүлэн дээш нь гулсуулна уу."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_3" msgid="3159628036244792602">"Дахин нэг апп олохын тулд дэлгэцнээс хайна уу."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_4" msgid="8714551968743323879">"Та хуруугаараа татан хуудсыг бүхэлд нь гүйлгэх боломжтой. Дараагийн хуудасруу гүйлгэх бол нэг хөдөлгөөнөөр баруунлуу дараа нь зүүн лүү татаж үзнэ үү."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_5" msgid="8943035012040524546">"Одоогийн хуудаснаас апп-г олохын тулд дэлгэцнээс дахин хайна уу"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_6" msgid="6541093467485133324">"Зүүн дараа нь баруун гэсэн эсрэг чиглэлд нэг хөдөлгөөнөөр татвал өмнөх хуудсанд очино. Зүүн дагаа нь баруун татан өмнөх хуудасруу гүйлгэнэ үү."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_7" msgid="3684610203615874623">"Дараагийн хичээл рүү шилжих бол дэлгэцний баруун доод буланд байрлах <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> товчийг олж давхар товшин идэвхжүүлнэ үү."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_title" msgid="6024010587544294119">"Хичээл 3: Контекст цэс"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_1" msgid="9044343256290855911">"TalkBack-д тохиргоо болон контролыг олоход амар хоёр контекст цэс байдаг, Глобал контекст цэс болон Локал контекст цэс. Та цэсэн дээрх зүйлийн тойрог дээр хуруугаа гулсуулан, хүссэн зүйлийг сонсонгуут хуруугаа авч тухайн зүйлийг сонгон идэвхжүүлэх боломжтой. Хуруугаа <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> нэг хөдөлгөөнөөр гулсуулан Глобал контекст цэсийг гаргаж үзнэ үү."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_2" msgid="5215263111579070328">"Глобал контекст цэсэнд TalkBack-р дамжин хаана нь ч ажиллах ерөнхий командууд байдаг. Дэлгэц дээрх бүх текстийг унших боломжтой. Дэлгэцний голд хуруугаараа даран тойрог цэсийг гаргаад гарч ирэх бүх текстийг уншихыг хичээнэ үү, дараа нь сонголтуудын тойрог дээр хуруугаа \"<xliff:g id="READ_FROM_TOP_ITEM_TEXT">%1$s</xliff:g>\"-г сонсох хүртэл гулсуулна уу."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3_hidden" msgid="8766520681673257029">"Та Глобал контекст цэсийг хаасан. Өөрийн хуруугаа <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> нэг хөдөлгөөнөөр гулсуулан Глобал контекст цэсийг дахин гаргаж үзнэ үү."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3" msgid="2904044424555349808">"Сайн байна. Тус команд дэлгэцэн дээрх бүх зүйлийг унших болно. Глобал контекст цэснээс гадна TalkBack-д мөн Локал контекст цэс бий. Локал контекст цэсэнд таны дэлгэцэн дээр юуг сонгосон байгаагаас хамаарч өөрчлөгддөг контролууд байна. Хуруугаа <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> нэг хөдөлгөөнөөр гулсуулан Локал контекст цэсийг гаргаж үзнэ үү."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_4" msgid="2111031135741866859">"Дэлгэцийн голд хуруугаараа дараад буцаан авах нь цэсийг цуцалж хаах болно. Локал контекст цэсийг хааж үзнэ үү."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_5" msgid="1433387654169429731">"Та одоо контекст цэснүүдийг хэрхэн гаргаж ирэх болон навигаци хийхийг мэддэг боллоо. Та дараах хичээлээр контекст цэсүүдийг хэзээ ашиглах талаар илүү ихийг сурах болно. Дараагийн хичээл рүү шилжихийн тулд дэлгэцийн баруун доод буланд байх <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> товчийг олж идэвхжүүлнэ үү."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_title" msgid="3898999689844982160">"Хичээл 4: Уншихын масштаб"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_1" msgid="9109984626149104730">"TalkBack нь масштабын хяналт ашиглан текстийг навигаци хийх өөр өөр аргуудыг танд санал болгоно. Жишээ нь, та текстийг параграф параграфаар нь, үг үгээр нь, бүр үсэг үсэгээр нь унших боломжтой. Ашиглаж эхлэхийн тулд дэлгэцийн голд байгаа текст нүд рүү очиж контентыг нь уншиж эхлэнэ үү."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_2" msgid="8061829788850239030">"Нэг зүйл дээр төвлөрүүлснээр үүний бүх текстийг үндсэн түвшний масштабаар харах болно. Масштабыг өөрчлөн текстийг үсэг үсэгээр нь унших боломжтой. Та нэр эсвэл имэйл хаяг унших гэж байгаа бол ихээхэн хялбар болгоно. Эхлээд хуруугаараа <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> шударч Локал Контекст Цэсийг гаргана уу."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3_focus_lost" msgid="8713408442068375091">"Та зорилтот текст нүднээс холдчихлоо. Дэлгэцийн голд товшиж текст нүд рүү буцаж очно уу."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3" msgid="5978230561116221609">"Сайн байна. Одоо хуруугаа цэсийг тойруулан <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g>-г сонсогдтол гулсуулна уу, дараа нь үүнийг сонгоорой."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4_menu_hidden" msgid="879065229665819294">"Та Локал контекст цэсийг <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g> рүү өөрчлөхгүйгээр хаасан. Хуруугаа <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g> шудран Локал контекст цэсийг дахин гаргаж ирнэ үү."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4" msgid="2648520368832903832">"Сайн байна. Та одоо тэмдэгтийн масштабаар навигаци хийж байна. Дэлгэцийн дээд хэсгээс доод хэсэг хүртэл шудрах нь нэг тэмдэгтээр ахиулах болно. Текстийн дараагийн 3 тэмдэгтийг уншихын тулд дэлгэцийн дээд хэсгээс доод хэсэг хүртэл 3 удаа шударч үзнэ үү."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_granularity_changed" msgid="124123881203918192">"Та масштабыг өөрчилж <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_0">%1$s</xliff:g> биш болгосон. Та Локал контекст цэснээс хуруугаа <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g> нэг хөдөлгөөнөөр шудран буцаагаад <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_1">%1$s</xliff:g> болгож болно."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_next" msgid="3704738796332255150">"Та унших масштабын хэрхэн өөрчлөх болон хэрхэн текст уншихыг сурлаа. Үргэлжлүүлэхийн тулд дэлгэцийн баруун доод хэсэгт байгаа <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> товчийг олж идэвхжүүлнэ үү."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_finish" msgid="1105011845460095430">"Та унших масштабын хэрхэн өөрчлөх болон хэрхэн текст уншихыг сурлаа. Үүгээр TalkBack хичээл дуусаж байна. Хичээлээс гарахын тулд дэлгэцийн баруун доод хэсэгт байгаа <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g> товчийг олж идэвхжүүлнэ үү."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_view_text" msgid="6855162251486030701">"Энэ жишээ текстийг өөр өөр масштабаар уншиж үзээрэй."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_title" msgid="8613456449816489894">"Хичээл 5: Текст засах"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_1" msgid="3546446192289638847">"Энэ хичээл TalkBack ашиглан текст засварлахад туслах болно. Эхлүүлэхийн тулд дэлгэцийн голд байгаа текст нүдийг олно уу."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_2" msgid="8657622876258666475">"Та засаж болох тексттэй талбарыг сонгосны дараа дэлгэцийн дурын хэсэгт хоёр удаа товшиж гарыг гаргаж ирэх бөгөөд текстийг засаж эхлэнэ. Одоо дэлгэцэн дээр давхар товшиж үзнэ үү."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_3" msgid="3380647467066087130">"Тус талбарт текст байна. Та локал контекст цэс ашиглан курсорыг текстийн эхлэл рүү шилжүүлж болно. Нэг үйлдэлээр <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> шудраад, <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g>-г идэвхжүүлж, дараа нь <xliff:g id="MOVE_CURSOR_TO_BEGINNING">%3$s</xliff:g>-г идэвхжүүлнэ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_4" msgid="8558884036003156069">"Текстийг засварлаж байхдаа локал контекст цэснээс тохирох масштабыг сонговол хялбар болно. Нэг хөдөлгөөнөөр <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> шударч, <xliff:g id="CHANGE_GRANULARITY">%2$s</xliff:g>-г идэвхжүүлээд дараа нь <xliff:g id="WORD_GRANULARITY">%3$s</xliff:g>-г идэвхжүүлнэ үү."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_5" msgid="1428643548218176340">"Сайн байна. Одоо текстийг үг үгээр нь үзэхийн тулд хуруугаа дээрээс доош шудрана уу. Текстийн эцэст хүртэлээ үргэлжлүүлэн шудраарай."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_6" msgid="7272393741816463439">"Текстийг засаж байхдаа хуруугаараа шудрахын оронд дуу чангалах, багасгах товчнуудыг ашиглаж болно. TalkBack мөн текстийг сонгох боломжийг танд олгодог. Та локал контекст цэсийг ашиглан нүдэн доторх бүх текстийг сонгож болно. Нэг хөдөлгөөнөөр <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> шударч, <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g>-г идэвхжүүлээд дараа нь <xliff:g id="SELECT_ALL">%3$s</xliff:g>-г идэвхжүүлнэ үү."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_7" msgid="8890219138239550872">"Сайн байна. Та бүх текстийг сонголоо. Та өөрийн сонгосон зүйлийг илүү сайтар удирдахыг хүсэж байвал локал контекст цэснээс сонголтын горимыг идэвхжүүлж болно. Текстийг засаж байхдаа дэлгэцэн дээрх гарын дээгүүр хуруугаа гулсуулан, хүссэн товчоо сонсмогц хуруугаа авах замаар бичиж болно. Сонгосон текстээ орлуулах текстийг бичиж үзнэ үү."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_8" msgid="9077661742567966303">"Та текстийг засаж дуусмагц гарыг хааж болно. Хуруугаа гулсуулж Дууссан товчин дээр очоод хуруугаа авч идэвхжүүлнэ. Үүгээр TalkBack хичээл дуусаж байна. Хичээлээс гарахын тулд дэлгэцийн баруун доод буланд байгаа <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g> товчийг олж идэвхжүүлнэ үү."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_editable_text" msgid="3537304203610851169">"Жишээ текст"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_alert_dialog_exit" msgid="6604033839776950241">"Гарах"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_title" msgid="5640949274947370358">"Хүрч хайхыг ашиглах шаардлагатай"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_message" msgid="1808749405557397970">"Энэ заавар Хүрч хайх функцийг шаардана. Энэ зааврыг ажиллуулахаас өмнө TalkBack-г ажиллуулж Хүрч хайх функцийг идэвхжүүлнэ үү."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_title" msgid="7163740223497398638">"TalkBack түр зогссон"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_message" msgid="5633367032537299661">"Санал хүсэлт илгээхийг түр зогсоосон үед TalkBack зааврыг ашиглах боломжгүй. TalkBack санал хүсэлтийг үргэлжлүүлсний дараа зааврыг дахин эхлүүлж үргэлжлүүлнэ үү."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_title" msgid="5676431029357436455">"Зангалт тохируулаагүй дутуу байна"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_message" msgid="2845312981319504607">"\"<xliff:g id="ACTION">%1$s</xliff:g>\" үйлдэлд зангалт тохируулаагүй байна. TalkBack Тохиргоо руу очиж тус үйлдлийн товчлол зангалтыг тохируулаад TalkBack хичээлийг дахин эхлүүлнэ үү."</string>
</resources>
