<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
    <string name="title_pref_tutorial" msgid="3245369379022519951">"Paleisti „Naršymo liečiant“ mokymo programą"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_title" msgid="3604139189214645351">"Pritaikymo neįgaliesiems mokymo programa"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_next" msgid="5403131568391761625">"Kitas"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_back" msgid="7953265962480572962">"Ankstesnis"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_finish" msgid="8651842380314324443">"Baigti"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_skip" msgid="4635703249458449485">"Išeiti"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_touch_disabled" msgid="1947871282831171107">"Lietimo funkcija neleidžiama, kai mokymo programoje kalbama"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_title" msgid="8913174159810078422">"1 pamoka: ekrano naršymas"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_1" msgid="6281024124325477313">"Kai įjungta funkcija „Naršyti liečiant“, palietę ekraną sužinosite, kas yra po jūsų pirštu. Pvz., dabartiniame ekrane yra programų piktogramų. Raskite vieną iš jų palietę ekraną ir slysdami juo pirštu."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_2_more" msgid="7154137274310772436">"Gerai. Palieskite pirštu ekraną ir slyskite juo, kad surastumėte dar bent vieną piktogramą."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_3" msgid="5866504456242703872">"Be to, galite naršyti ekrane perbraukdami pirštu į kairę ir dešinę. Pabandykite sparčiai perbraukti iš kairės į dešinę, kad pereitumėte prie kitos piktogramos."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_4" msgid="56981537955090208">"Jei norite suaktyvinti ką nors, ką naršote, dukart palieskite ekraną. Naršykite, kol rasite „<xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g>“ piktogramą. Tada dukart palieskite bet kurioje ekrano vietoje, kad ją suaktyvintumėte."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5" msgid="1208294090974872449">"Radote „<xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g>“ piktogramą. Dukart palieskite bet kurioje ekrano vietoje, kad ją suaktyvintumėte."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5_exited" msgid="8862005898053070331">"Naršydami praleidote „<xliff:g id="APP_NAME_0">%1$s</xliff:g>“ piktogramą. Bandykite naršyti ekraną, kol vėl rasite „<xliff:g id="APP_NAME_1">%1$s</xliff:g>“ piktogramą."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_6" msgid="4094982888777210681">"Jei norite pereiti prie kitos pamokos, raskite mygtuką „<xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>“, esantį dešiniajame apatiniame ekrano kampe, ir dukart palieskite, kad suaktyvintumėte."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_title" msgid="8237242914117751937">"2 pamoka: slinkimas sąrašais"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_1" msgid="3701529365516687824">"Jei norite slinkti sąrašu, galite dviem pirštais slysti ekranu. Pvz., dabartiniame ekrane yra programų pavadinimų, kuriais galima slinkti į viršų ar į apačią, sąrašas. Pirmiausia pabandykite naršyti ekraną ir nustatyti programą."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_2" msgid="6798295786754555066">"Dabar ant sąrašo elemento uždėkite du pirštus ir slyskite jais aukštyn. Jei pasieksite ekrano viršų, pakelkite pirštus, padėkite juos žemiau sąraše ir toliau slyskite aukštyn."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_3" msgid="3159628036244792602">"Naršykite ekraną, kad rastumėte dar vieną programą."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_4" msgid="8714551968743323879">"Taip pat galite slinkti visu puslapiu perbraukdami pirštu. Jei norite slinkti į kitą puslapį, vienu judesiu perbraukite į dešinę ir kairę. Pabandykite slinkti į kitą puslapį perbraukdami į dešinę, paskui į kairę."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_5" msgid="8943035012040524546">"Dar kartą naršykite ekraną, kad rastumėte programą dabartiniame puslapyje."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_6" msgid="6541093467485133324">"Perbraukdami į priešingą pusę (į kairę, paskui į dešinę), pateksite į ankstesnį puslapį. Pabandykite slinkti į ankstesnį puslapį perbraukdami į kairę, paskui į dešinę."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_7" msgid="3684610203615874623">"Kad pereitumėte prie kitos pamokos, raskite mygtuką „<xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>“, esantį dešiniajame apatiniame ekrano kampe, ir dukart palieskite, kad suaktyvintumėte."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_title" msgid="6024010587544294119">"3 pamoka: kontekstiniai meniu"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_1" msgid="9044343256290855911">"„TalkBack“ yra du kontekstiniai meniu, kuriais naudodamiesi galite lengvai rasti nustatymus ir valdiklius: visuotinis kontekstinis meniu ir vietinis kontekstinis meniu. Meniu elementą galite suaktyvinti: slyskite pirštu aplink meniu elementų apskritimą ir atleiskite, kai išgirsite pageidaujamą elementą. Pabandykite parodyti visuotinį kontekstinį meniu vienu judesiu perbraukę pirštu <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_2" msgid="5215263111579070328">"Visuotiniame kontekstiniame meniu pateikiamos bendrosios komandos, kurios veikia visoje „TalkBack“. Pabandykite perskaityti visą ekrane pateiktą tekstą. Paspauskite ekrano centre, kad aplink pirštą būtų rodomas apskritas meniu, ir slyskite pirštu aplink parinkčių apskritimą, kol išgirsite „<xliff:g id="READ_FROM_TOP_ITEM_TEXT">%1$s</xliff:g>“."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3_hidden" msgid="8766520681673257029">"Uždarėte visuotinį kontekstinį meniu. Pabandykite dar kartą parodyti visuotinį kontekstinį meniu vienu judesiu perbraukę pirštu <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3" msgid="2904044424555349808">"Gerai. Naudojant šią komandą perskaitomi visi ekrano elementai. Be visuotinio kontekstinio meniu, „TalkBack“ taip pat yra vietinis kontekstinis meniu. Vietiniame kontekstiniame meniu pateikiami valdikliai, kurie kinta pagal pasirinktą ekrano elementą. Pabandykite parodyti vietinį kontekstinį meniu vienu judesiu perbraukę pirštu <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_4" msgid="2111031135741866859">"Paspaudus pirštu ekrano centre ir pakėlus pirštą atšaukiamas ir uždaromas meniu. Dabar pabandykite uždaryti vietinį kontekstinį meniu."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_5" msgid="1433387654169429731">"Dabar žinote, kaip parodyti kontekstinius meniu ir juos naršyti. Kitoje pamokoje sužinosite daugiau, kada naudoti kontekstinius meniu. Kad tęstumėte, raskite ir suaktyvinkite mygtuką „<xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>“, esantį apatiniame dešiniajame ekrano kampe."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_title" msgid="3898999689844982160">"4 pamoka: skaitymo detalumas"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_1" msgid="9109984626149104730">"„TalkBack“ teikiami detalumo valdikliai, kuriuos naudojant galima įvairiais būdais naršyti tekstą. Pavyzdžiui, tekstą galite skaityti po vieną paragrafą, žodį ar net simbolį. Pradėkite ekrano centre suradę teksto laukelį, kad perskaitytumėte jo turinį."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_2" msgid="8061829788850239030">"Sufokusavus elementą, numatytuoju detalumo lygiu bus nuskaitytas visas jo tekstas. Pabandykite pakeisti detalumą, kad šį tekstą perskaitytumėte po vieną simbolį. Tai gali būti naudinga, jei, pvz., norite perskaityti vardą paraidžiui ar perskaityti el. pašto adresą. Pirmiausia pirštu perbraukite <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g>, kad būtų parodytas vietinis kontekstinis meniu."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3_focus_lost" msgid="8713408442068375091">"Naršote už tikslinio teksto laukelio ribų. Pabandykite paliesti ekrano centrą, kad grįžtumėte atgal į teksto laukelį."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3" msgid="5978230561116221609">"Gerai. Dabar slyskite pirštu aplink meniu, kol išgirsite „<xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g>“, tada pasirinkite šią parinktį."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4_menu_hidden" msgid="879065229665819294">"Uždarėte vietinį kontekstinį meniu nepakeitę į „<xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g>“. Perbraukite pirštu „<xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g>“, kad vėl būtų parodytas vietinis kontekstinis meniu."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4" msgid="2648520368832903832">"Gerai. Dabar detalumas nustatytas naršyti po vieną simbolį. Perbraukus iš ekrano viršaus į apačią pereinama pirmyn po vieną simbolį. Pabandykite 3 kartus perbraukti iš ekrano viršaus į apačią, kad perskaitytumėte kitus 3 teksto simbolius."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_granularity_changed" msgid="124123881203918192">"Pakeitėte detalumą į kitą nei „<xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_0">%1$s</xliff:g>“. Pakeisti atgal į „<xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_1">%1$s</xliff:g>“ galite naudodami vietinį kontekstinį meniu, pasiekiamą vienu judesiu pirštu perbraukus „<xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g>“."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_next" msgid="3704738796332255150">"Dabar žinote, kaip keisti skaitymo detalumą ir skaityti tekstą. Jei norite tęsti, suaktyvinkite mygtuką „<xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>“, esantį prie apatinio dešiniojo ekrano kampo."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_finish" msgid="1105011845460095430">"Dabar žinote, kaip pakeisti skaitymo detalumą ir skaityti tekstą. Mokymo programa „TalkBack“ baigiama. Kad išeitumėte iš mokymo programos, raskite ir suaktyvinkite mygtuką „<xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g>“, esantį prie apatinio dešiniojo ekrano kampo."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_view_text" msgid="6855162251486030701">"Tai yra pavyzdinis tekstas, kurį galite skaityti naudodami skirtingą detalumą."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_title" msgid="8613456449816489894">"5 pamoka: teksto redagavimas"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_1" msgid="3546446192289638847">"Ši pamoka padės redaguoti tekstą naudojant „TalkBack“. Jei norite pradėti, ekrano centre raskite teksto laukelį."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_2" msgid="8657622876258666475">"Kai pasirinksite redaguojamą teksto lauką, dukart galite paliesti bet kurią ekrano vietą, kad būtų parodyta klaviatūra ir galėtumėte pradėti redaguoti tekstą. Pabandykite dabar dukart paliesti ekraną."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_3" msgid="3380647467066087130">"Lauke jau yra teksto. Galite žymeklį perkelti į teksto pradžią vietiniame kontekstiniame meniu. Vienu judesiu perbraukite <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g>, suaktyvinkite „<xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g>“, tada suaktyvinkite „<xliff:g id="MOVE_CURSOR_TO_BEGINNING">%3$s</xliff:g>“."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_4" msgid="8558884036003156069">"Redaguojant tekstą naudinga pasirinkti atitinkamą detalumą vietiniame kontekstiniame meniu. Vienu judesiu perbraukite <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g>, suaktyvinkite „<xliff:g id="CHANGE_GRANULARITY">%2$s</xliff:g>“, tada suaktyvinkite „<xliff:g id="WORD_GRANULARITY">%3$s</xliff:g>“."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_5" msgid="1428643548218176340">"Puiku. Dabar pirštu perbraukite iš viršaus į apačią, kad tekstą naršytumėte po vieną žodį. Toliau braukite iš viršaus į apačią, kol pasieksite teksto pabaigą."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_6" msgid="7272393741816463439">"Redaguodami tekstą taip pat galite naudoti įrenginio garsumo klavišus (be perbraukimo pirštu), kad naršytumėte tekstą. „TalkBack“ taip pat pateikia teksto pasirinkimo valdiklius. Galite pasirinkti visą laukelio tekstą naudodami vietinį kontekstinį meniu. Vienu judesiu perbraukite <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g>, suaktyvinkite „<xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g>“, tada suaktyvinkite „<xliff:g id="SELECT_ALL">%3$s</xliff:g>“."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_7" msgid="8890219138239550872">"Puiku. Pasirinkote visą tekstą. Jei norite daugiau galimybių valdyti, ką pasirinkote, galite suaktyvinti pasirinkimo režimą vietiniame kontekstiniame meniu. Redaguodami tekstą galite įvesti žodžius naudodami ekrano klaviatūrą. Slyskite pirštu klaviatūra ir patraukite pirštą, kai išgirsite pageidaujamą klavišą. Pabandykite įvesti tekstą vietoje pasirinktojo."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_8" msgid="9077661742567966303">"Baigę redaguoti tekstą galite uždaryti klaviatūrą. Slyskite pirštu, kol rasite mygtuką „Atlikta“, ir patraukite pirštą, kad jis būtų suaktyvintas. Mokymo programa „TalkBack“ baigiasi. Jei norite išeiti iš mokymo priemonės, raskite ir suaktyvinkite mygtuką „<xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g>“, esantį prie apatinio dešiniojo ekrano kampo."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_editable_text" msgid="3537304203610851169">"Pavyzdinis tekstas"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_alert_dialog_exit" msgid="6604033839776950241">"Išeiti"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_title" msgid="5640949274947370358">"Būtina funkcija „Naršyti paliečiant“"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_message" msgid="1808749405557397970">"Norint naudoti šią mokymo programą, reikalinga funkcija „Naršyti paliečiant“. Prieš paleisdami mokymo programą, įjunkite „TalkBack“ ir įgalinkite funkciją „Naršyti paliečiant“."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_title" msgid="7163740223497398638">"„TalkBack“ laikinai sustabdyta"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_message" msgid="5633367032537299661">"„TalkBack“ mokymo programa nepasiekiama pristabdžius atsiliepimus. Įjunkite „TalkBack“ atsiliepimus ir iš naujo paleiskite mokymo programą, kad galėtumėte tęsti."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_title" msgid="5676431029357436455">"Gestas neprisk."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_message" msgid="2845312981319504607">"Nėra gestui „<xliff:g id="ACTION">%1$s</xliff:g>“ priskirto veiksmo. Apsilankykite „TalkBack“ nustatymuose, kad šiam veiksmui nustatytumėte sparčiojo klavišo gestą, tada iš naujo paleiskite „TalkBack“ mokymo programą."</string>
</resources>
