<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
    <string name="title_pref_tutorial" msgid="3245369379022519951">"\"Dokunarak keşfet\" eğiticisini başlat"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_title" msgid="3604139189214645351">"Erişilebilirlik eğiticisi"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_next" msgid="5403131568391761625">"İleri"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_back" msgid="7953265962480572962">"Geri"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_finish" msgid="8651842380314324443">"Son"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_skip" msgid="4635703249458449485">"Çıkış yap"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_touch_disabled" msgid="1947871282831171107">"Eğitici konuşmaya devam ederken devre dışı öğesine dokunun"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_title" msgid="8913174159810078422">"1. Ders: Ekranı keşfetme"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_1" msgid="6281024124325477313">"Dokunarak Keşfet açıldıktan sonra, parmağınızın altında ne olduğunu öğrenmek için ekrana dokunabilirsiniz. Örneğin, mevcut ekranda uygulama simgeleri bulunuyor. Ekrana dokunup parmağınızı etrafta kaydırarak bu uygulama simgelerinden birini bulun."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_2_more" msgid="7154137274310772436">"Harika. En az bir tane daha yeni simge buluncaya kadar parmağınızı ekran üzerinde kaydırmaya devam edin."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_3" msgid="5866504456242703872">"Ayrıca ekranın herhangi bir yerinde parmağınızı hızlıca sağa ve sola kaydırarak da keşfedebilirsiniz. Sonraki simgeye geçmek için soldan sağa hızlı bir şekilde kaydırmayı deneyin."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_4" msgid="56981537955090208">"Bulduğunuz bir şeyi etkinleştirmek için ekrana iki defa dokunun. <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g> simgesini bulana kadar aramaya devam edin. Sonra etkinleştirmek üzere ekranda herhangi bir yere hafifçe çift vurun."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5" msgid="1208294090974872449">"<xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g> simgesini buldunuz. Simgeyi etkinleştirmek için ekranda herhangi bir yere hafifçe çift vurun."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5_exited" msgid="8862005898053070331">"<xliff:g id="APP_NAME_0">%1$s</xliff:g> simgesini geçtiniz. <xliff:g id="APP_NAME_1">%1$s</xliff:g> simgesini tekrar bulana kadar ekranda aramaya devam edin."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_6" msgid="4094982888777210681">"Bir sonraki derse geçmek için ekranın sağ alt bölümündeki <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> düğmesini bulun ve etkinleştirmek için hafifçe çift vurun."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_title" msgid="8237242914117751937">"2. Ders: Listelerde kaydırma yapma"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_1" msgid="3701529365516687824">"Bir listede kaydırma yapmak için iki parmağınızı ekran boyunca kaydırabilirsiniz. Örneğin, mevcut ekranda, uygulama listesi adlarını içeren ve aşağı veya yukarı kaydırma yapılabilen bir liste vardır. Önce ekranı keşfetmeyi deneyin ve bir uygulama bulun."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_2" msgid="6798295786754555066">"Şimdi iki parmağınızı listedeki bir öğenin üzerine yerleştirin ve ikisini de yukarı doğru kaydırın. Ekranın en tepesine gelirseniz parmaklarınızı kaldırın, listede daha aşağıdaki bir noktaya yerleştirin ve yukarı kaydırmaya devam edin."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_3" msgid="3159628036244792602">"Bir uygulama daha bulmak için ekranda arama yapın."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_4" msgid="8714551968743323879">"Parmağınızı hızlıca kaydırarak da tüm sayfada kaydırma yapabilirsiniz. Sonraki sayfaya geçmek için tek bir hareketle sağa ve ardından sola hızlıca kaydırın. Sağa ve ardından sola hızlıca kaydırarak sonraki sayfaya geçmeye çalışın."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_5" msgid="8943035012040524546">"Mevcut sayfada bir uygulama bulmak için ekranda tekrar arama yapın."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_6" msgid="6541093467485133324">"Tek bir hareketle zıt yönde, sola ve ardından sağa hızlıca kaydırma yaptığınızda önceki sayfaya dönersiniz. Sola ve ardından sağa hızlıca kaydırarak önceki sayfaya geçmeye çalışın."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_7" msgid="3684610203615874623">"Bir sonraki derse geçmek için ekranın sağ alt bölümündeki <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> düğmesini bulun ve etkinleştirmek için hafifçe çift vurun."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_title" msgid="6024010587544294119">"Ders 3: Bağlam menüleri"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_1" msgid="9044343256290855911">"TalkBack\'te ayarları ve denetimleri kolayca bulmayı sağlayan iki bağlam menüsü vardır: Genel Bağlam Menüsü ve Yerel Bağlam Menüsü. Bir menü öğesini etkinleştirmek için parmağınızı menü öğelerinin etrafında daire şeklinde kaydırabilir ve istediğiniz öğeyi duyduğunuzda parmağınızı kaldırabilirsiniz. Parmağınızı tek bir hareketle <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> hızlıca kaydırarak Genel Bağlam Menüsünü görüntülemeye çalışın."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_2" msgid="5215263111579070328">"Genel İçerik Menüsü TalkBack\'te her yerde kullanılabilecek genel komutları içerir. Ekrandaki tüm metni okumaya çalışın. Parmağınızın etrafında dairesel bir menü görüntülemek için ekranın ortasına basın ve \"<xliff:g id="READ_FROM_TOP_ITEM_TEXT">%1$s</xliff:g>\" sesini duyana kadar parmağınızı daire şeklindeki seçenekler üzerinde kaydırın."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3_hidden" msgid="8766520681673257029">"Genel Bağlam Menüsünü kapattınız. Parmağınızı tek bir hareketle <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> kaydırarak Genel Bağlam Menüsünü tekrar görüntülemeyi deneyin."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3" msgid="2904044424555349808">"Harika. Bu komut ekrandaki tüm öğeleri okur. Genel Bağlam Menüsüne ek olarak, TalkBack\'te ayrıca Yerel Bağlam Menüsü de bulunur. Yerel Bağlam Menüsü, ekranda seçmiş olduğunuz öğeye göre değişen denetimler içerir. Parmağınızı tek bir hareketle <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> hızlıca kaydırarak Yerel Bağlam Menüsünü görüntülemeye çalışın."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_4" msgid="2111031135741866859">"Parmağınızı ekranın ortasına bastırıp kaldırdığınızda menü iptal edilir ve kapatılır. Şimdi Yerel Bağlam Menüsünü kapatmayı deneyin."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_5" msgid="1433387654169429731">"Artık içerik menülerini nasıl görüntüleyeceğinizi ve bu menülerde nasıl gezineceğinizi biliyorsunuz. Bir sonraki derste içerik menülerini ne zaman kullanacağınız hakkında daha fazla bilgi edineceksiniz. Devam etmek için ekranın sağ alt köşesine yakın <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> düğmesini bulup etkinleştirin."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_title" msgid="3898999689844982160">"4. Ders: Okuma ayrıntı düzeyleri"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_1" msgid="9109984626149104730">"TalkBack, metinde gezinmeniz için farklı yöntemler sunan ayrıntı düzeyi denetimlerine sahiptir. Örneğin, metni paragraf bazında, kelime bazında, hatta karakter bazında okuyabilirsiniz. Başlamak için içeriğini okumak üzere ekranın ortasındaki metin kutusunu bulun."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_2" msgid="8061829788850239030">"Bir öğeye odaklanmak, varsayılan ayrıntı düzeyi kullanılarak öğenin tüm metninin okunmasını sağlar. Bu metni her defasında bir karakter olacak şekilde okumak için ayrıntı düzeyini değiştirmeyi deneyin. Bu özellik, örneğin, bir adı veya e-posta adresini harf harf okumak istediğinizde kullanışlıdır. İlk olarak, Yerel İçerik Menüsünü ekrana getirmek için parmağınızı hızla <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> kaydırın."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3_focus_lost" msgid="8713408442068375091">"Hedef metin kutusunun dışına gitmiş oldunuz. Tekrar metin kutusuna dönmek için ekranın ortasına hafifçe vurmayı deneyin."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3" msgid="5978230561116221609">"Harika. Şimdi <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g> dendiğini duyana kadar parmağınızı menünün etrafında kaydırın ve sonra, belirtilen öğeyi seçin."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4_menu_hidden" msgid="879065229665819294">"<xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g> seçeneğine değiştirmeden Yerel Bağlam Menüsünü kapattınız. Yerel Bağlam Menüsünü tekrar görüntülemek için parmağınızı <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g> hızlıca kaydırın."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4" msgid="2648520368832903832">"Çok iyi. Artık karakter bazında ayrıntı düzeyinde geziniyorsunuz. Ekranın üstünden altına doğru hızlıca kaydırmak bir karakter ilerlemenizi sağlar. Metnin sonraki 3 karakterini okumak için ekranın üstünden altına doğru üç kez hızlıca kaydırmayı deneyin."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_granularity_changed" msgid="124123881203918192">"Ayrıntı düzeyini değiştirdiğinizden ayrıntı düzeyi artık <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_0">%1$s</xliff:g> değil. Parmağınızı tek bir hareketle <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g> hızlıca kaydırarak Yerel Bağlam Menüsünden bu ayarı tekrar <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_1">%1$s</xliff:g> yapabilirsiniz."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_next" msgid="3704738796332255150">"Artık okuma ayrıntı düzeyini değiştirmeyi ve metin okumayı biliyorsunuz. Devam etmek için ekranın sağ alt köşesine yakın <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> düğmesini etkinleştirin."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_finish" msgid="1105011845460095430">"Artık okuma ayrıntı düzeyini değiştirmeyi ve metin okumayı biliyorsunuz. Böylece TalkBack eğiticisi tamamlanmış oluyor. Eğiticiden çıkmak için ekranın sağ alt köşesine yakın <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g> düğmesini bulup etkinleştirin."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_view_text" msgid="6855162251486030701">"Bu, farklı ayrıntı düzeylerinde okuyabileceğiniz örnek metindir."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_title" msgid="8613456449816489894">"5. Ders: Metin düzenleme"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_1" msgid="3546446192289638847">"Bu ders, TalkBack\'i kullanarak metin düzenlemenize yardımcı olacaktır. Başlamak için ekranın ortasındaki metin kutusunu bulun."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_2" msgid="8657622876258666475">"Düzenlenebilecek metin alanını seçtiğinizde, klavyeyi görüntülemek için ekranda istediğiniz yere iki kez hafifçe vurabilir ve metni düzenlemeye başlayabilirsiniz. Ekrana şimdi iki kez hafifçe vurmayı deneyin."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_3" msgid="3380647467066087130">"Alanda hâlihazırda bazı yazılar var. Yerel içerik menüsünden imleci metnin başlangıcına götürebilirsiniz. Parmağınızı tek bir hareketle <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> hızlıca kaydırın, <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g> öğesini etkinleştirin ve sonra <xliff:g id="MOVE_CURSOR_TO_BEGINNING">%3$s</xliff:g> öğesini etkinleştirin."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_4" msgid="8558884036003156069">"Metni düzenlerken yerel içerik menüsünden uygun ayrıntı düzeyinin seçilmesi faydalı olur. Parmağınızı tek bir hareketle <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> hızlıca kaydırın, <xliff:g id="CHANGE_GRANULARITY">%2$s</xliff:g> öğesini etkinleştirin ve sonra <xliff:g id="WORD_GRANULARITY">%3$s</xliff:g> öğesini etkinleştirin."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_5" msgid="1428643548218176340">"Güzel. Her defasında tek bir kelime ilerlemek için parmağınızı yukarıdan aşağı hızlıca kaydırın. Metnin sonuna erişene kadar yukarıdan aşağı hızlıca kaydırmaya devam edin."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_6" msgid="7272393741816463439">"Metni düzenlerken, metinde gezinmek için parmağınızı kullanmak yerine cihazınızdaki ses düğmelerini de kullanabilirsiniz. TalkBack ayrıca metin seçme kontrolleri de sağlamaktadır. Yerel içerik menüsünü kullanarak bir kutudaki tüm metni seçebilirsiniz. Parmağınızı tek bir hareketle <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> hızlıca kaydırın, <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g> öğesini etkinleştirin ve sonra <xliff:g id="SELECT_ALL">%3$s</xliff:g> öğesini etkinleştirin."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_7" msgid="8890219138239550872">"Güzel. Tüm metni seçtiniz. Seçtiğiniz metni daha hassas bir şekilde kontrol etmek isterseniz yerel içerik menüsünden seçim modunu etkinleştirebilirsiniz. Metin düzenlerken dokunmatik klavyeyi kullanarak yazı yazabilirsiniz. Bunun için parmağınızı klavyede gezdirin ve istediğiniz tuşu duyduğunuzda parmağınızı kaldırın. Seçtiğiniz metni değiştirmek için yazı yazmayı deneyin."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_8" msgid="9077661742567966303">"Metni düzenlemeyi bitirdiğinizde klavyeyi kapatabilirsiniz. Bitti düğmesini bulana kadar parmağınızı kaydırın, sonra bu düğmeyi etkinleştirmek için parmağınızı kaldırın. Böylece TalkBack eğiticisi tamamlanmış oluyor. Eğiticiden çıkmak için ekranın sağ alt köşesine yakın <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g> düğmesini bulup etkinleştirin."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_editable_text" msgid="3537304203610851169">"Örnek metin"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_alert_dialog_exit" msgid="6604033839776950241">"Çık"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_title" msgid="5640949274947370358">"Dokunarak Keşfet Özelliği Gerekli"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_message" msgid="1808749405557397970">"Bu eğitici Dokunarak Keşfet özelliğini gerektirir. Lütfen eğiticiyi başlatmadan önce TalkBack\'i açın ve Dokunarak Keşfet\'i etkinleştirin."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_title" msgid="7163740223497398638">"TalkBack Askıya Alındı"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_message" msgid="5633367032537299661">"TalkBack eğiticisi geri bildirim duraklatılmışken kullanılamaz. Lütfen TalkBack geri bildirimini devam ettirin ve ilerlemek için eğiticiyi yeniden başlatın."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_title" msgid="5676431029357436455">"Eksik hareket ataması"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_message" msgid="2845312981319504607">"\"<xliff:g id="ACTION">%1$s</xliff:g>\" işlemiyle ilişkilendirilmiş hareket yok. Bu işlem için kısa bir hareket ayarlamak üzere lütfen TalkBack Ayarları\'nı ziyaret edin ve sonra TalkBack eğiticisini yeniden başlatın."</string>
</resources>
