<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
    <string name="title_pref_tutorial" msgid="3245369379022519951">"Zagon vadnice za funkcijo raziskovanja z dotikom"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_title" msgid="3604139189214645351">"Vadnica za osebe s posebnimi potrebami"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_next" msgid="5403131568391761625">"Naprej"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_back" msgid="7953265962480572962">"Nazaj"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_finish" msgid="8651842380314324443">"Dokončaj"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_skip" msgid="4635703249458449485">"Izhod"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_touch_disabled" msgid="1947871282831171107">"Med govorjenjem vadnice je dotikanje onemogočeno"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_title" msgid="8913174159810078422">"1. vaja: Raziskovanje zaslona"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_1" msgid="6281024124325477313">"Če vklopite funkcijo raziskovanja z dotikom, se lahko dotaknete zaslona, da izveste, kaj je pod prstom. Na trenutnem zaslonu so na primer prikazane ikone aplikacij. Poiščite eno med njimi, tako da se dotaknete zaslona in premaknete prst."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_2_more" msgid="7154137274310772436">"Odlično. Prst še naprej pomikajte po zaslonu, dokler ne najdete vsaj še ene ikone."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_3" msgid="5866504456242703872">"Raziskujete lahko tudi z vlečenjem prsta levo in desno kjer koli na zaslonu. Hitro povlecite z leve na desno, če želite na naslednjo ikono."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_4" msgid="56981537955090208">"Če želite aktivirati nekaj, kar ste raziskati, se dvakrat dotaknite zaslona. Raziskujte, dokler ne najdete ikone <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g>. Nato se dvakrat dotaknite kjer koli na zaslonu, da jo aktivirate."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5" msgid="1208294090974872449">"Našli ste ikono <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g>. Dvakrat pritisnite kjerkoli na zaslonu, da aktivirate ikono."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5_exited" msgid="8862005898053070331">"Pri raziskovanju ste šli mimo ikone <xliff:g id="APP_NAME_0">%1$s</xliff:g>. Raziskujte zaslon, dokler znova ne najdete ikone <xliff:g id="APP_NAME_1">%1$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_6" msgid="4094982888777210681">"Če se želite premakniti na naslednjo lekcijo, poiščite gumb <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> v spodnjem desnem kotu zaslona, nato se ga dvakrat dotaknite, da ga aktivirate."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_title" msgid="8237242914117751937">"Lekcija 2: Pomikanje po seznamih"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_1" msgid="3701529365516687824">"Za pomikanje po seznamu lahko podrsate s prstoma po zaslonu. Trenutni zaslon na primer vsebuje seznam imen aplikacij, ki ga lahko pomikate gor ali dol. Najprej poskusite raziskati zaslon in identificirati aplikacijo."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_2" msgid="6798295786754555066">"Zdaj položite prsta na element na seznamu in ju pomaknite navzgor. Če pridete na vrh zaslona, dvignite prsta, ju položite nižje na seznamu in ju spet pomikajte navzgor."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_3" msgid="3159628036244792602">"Raziščite zaslon in poiščite še eno aplikacijo."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_4" msgid="8714551968743323879">"Z vlečenjem s prstom se lahko pomaknete tudi za celotno stran. Za pomik na naslednjo stran povlecite v desno in nato v levo z enim gibom. Poskusite se pomakniti na naslednjo stran, tako da povlečete s prstom v desno in nato v levo."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_5" msgid="8943035012040524546">"Znova raziščite zaslon in poiščite aplikacijo na trenutni strani."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_6" msgid="6541093467485133324">"Če povlečete v nasprotno smer, v levo in nato v desno z enim gibom, se pomaknete na prejšnjo stran. Poskusite se pomakniti na prejšnjo stran z vlečenjem v levo in nato v desno."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_7" msgid="3684610203615874623">"Če se želite pomakniti na naslednjo lekcijo, poiščite gumb <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> blizu spodnjega desnega kota zaslona in se ga dvakrat dotaknite, da ga aktivirate."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_title" msgid="6024010587544294119">"3. lekcija: Kontekstna menija"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_1" msgid="9044343256290855911">"TalkBack vsebuje dva kontekstna menija, ki olajšata iskanje nastavitev in kontrolnikov: globalni kontekstni meni in lokalni kontekstni meni. Element menija aktivirate tako, da s prstom povlečete okoli kroga elementov menija in dvignete prst, ko zaslišite želeni element. Globalni kontekstni meni poskusite odpreti tako, da s prstom v eni potezi povlečete <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_2" msgid="5215263111579070328">"V globalnem kontekstnem meniju so splošni ukazi, ki delujejo povsod v aplikaciji TalkBack. Poskusite prebrati vse besedilo na zaslonu. Pritisnite na sredini zaslona, da se okrog prsta odpre krožni meni, nato pa s prstom vlecite po krogu možnosti, dokler ne zaslišite »<xliff:g id="READ_FROM_TOP_ITEM_TEXT">%1$s</xliff:g>«."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3_hidden" msgid="8766520681673257029">"Zaprli ste globalni kontekstni meni. Poskusite ga znova odpreti tako, da s prstom v eni potezi povlečete <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3" msgid="2904044424555349808">"Dobro. S tem ukazom preberete vse elemente na zaslonu. TalkBack ima poleg globalnega kontekstnega menija tudi lokalnega, v katerem so kontrolniki, ki so odvisni od izbranega elementa na zaslonu. Poskusite odpreti lokalni kontekstni meni tako, da s prstom v eni potezi povlečete <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_4" msgid="2111031135741866859">"Če pritisnite na sredini zaslona in nato dvignete prst, prekličete in zaprete meni. Poskusite zdaj zapreti lokalni kontekstni meni."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_5" msgid="1433387654169429731">"Zdaj znate odpreti kontekstne menije in se pomikati po njih. V naslednji lekciji boste izvedeli več o tem, kdaj uporabiti te menije. Za nadaljevanje poiščite in aktivirajte gumb <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>, ki je blizu spodnjega desnega kota zaslona."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_title" msgid="3898999689844982160">"4. lekcija: Bralne razdrobljenosti"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_1" msgid="9109984626149104730">"TalkBack vključuje kontrolnike razdrobljenosti, s katerimi se lahko po besedilu pomikate na različnih ravneh, na primer po odstavkih, besedah ali celo znakih. Če želite začeti, poiščite besedilno polje na sredini zaslona in preberite njegovo vsebino."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_2" msgid="8061829788850239030">"Ko izberete element, se vse njegovo besedilo prebere na privzeti razdrobljenosti. Poskusite spremeniti razdrobljenost, da se besedilo prebere po posameznih znakih. To je lahko uporabno, če želite na primer črkovati ime ali prebrati e-poštni naslov. Najprej s prstom povlecite <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g>, da odprete lokalni kontekstni meni."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3_focus_lost" msgid="8713408442068375091">"Pomaknili ste se proč od ciljnega besedilnega polja. Poskusite se dotakniti na sredini zaslona, da se pomaknete nazaj na besedilno polje."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3" msgid="5978230561116221609">"Dobro. Zdaj s prstom vlecite okoli menija, dokler ne zaslišite <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g>. Izberite to."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4_menu_hidden" msgid="879065229665819294">"Lokalni kontekstni meni ste zaprli, ne da bi spremenili <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g>. S prstom povlecite <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g>, da znova odprete lokalni kontekstni meni."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4" msgid="2648520368832903832">"Dobro. Zdaj se po besedilu pomikate po znakih. Če povlečete z vrha zaslona proti njegovemu dnu, se pomaknete naprej za en znak. Poskusite trikrat povleči z vrha zaslona proti njegovemu dnu, da preberete naslednje tri znake besedila."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_granularity_changed" msgid="124123881203918192">"Spremenili ste razdrobljenost in zdaj ni več <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_0">%1$s</xliff:g>. Če želite povrniti <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_1">%1$s</xliff:g>, v lokalnem kontekstnem meniju s prstom v eni potezi povlecite <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_next" msgid="3704738796332255150">"Zdaj znate spremeniti bralno razdrobljenost in prebrati besedilo. Če želite nadaljevati, aktivirajte gumb <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>, ki je blizu spodnjega desnega kota zaslona."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_finish" msgid="1105011845460095430">"Zdaj znate spremeniti bralno razdrobljenost in prebrati besedilo. S tem ste prišli do konca vadnice za TalkBack. Če jo želite zapreti, poiščite in aktivirajte gumb <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g>, ki je blizu spodnjega desnega kota zaslona."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_view_text" msgid="6855162251486030701">"Primer besedila, ki ga lahko preberete na različnih ravneh razdrobljenosti."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_title" msgid="8613456449816489894">"Vaja št. 5: Urejanje besedila"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_1" msgid="3546446192289638847">"S to vajo se boste naučili uporabljati aplikacijo TalkBack za urejanje odlomka besedila. Če želite začeti, poiščite besedilno polje na sredini zaslona."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_2" msgid="8657622876258666475">"Ko izberete besedilno polje, ki ga je mogoče urejati, se dvakrat dotaknite zaslona na poljubnem mestu, da se prikaže tipkovnica in začnete urejati besedilo. Poskusite se dvakrat dotakniti zaslona."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_3" msgid="3380647467066087130">"V besedilnem polju je že nekaj besedila. Kazalec lahko v lokalnem kontekstnem meniju pomaknete na začetek besedila. Povlecite <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> v enem gibu, aktivirajte <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g>, nato pa aktivirajte <xliff:g id="MOVE_CURSOR_TO_BEGINNING">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_4" msgid="8558884036003156069">"Pri urejanju besedila je lahko uporabno, če v lokalnem kontekstnem meniju izberete primerno razdrobljenost. Povlecite <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> v enem gibu, aktivirajte <xliff:g id="CHANGE_GRANULARITY">%2$s</xliff:g>, nato pa aktivirajte <xliff:g id="WORD_GRANULARITY">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_5" msgid="1428643548218176340">"Dobro. Vlecite zdaj s prstom od vrha do dna, da se besedo po besedo pomikate po besedilu. Kar naprej vlecite od vrha do dna, dokler ne pridete do konca besedila."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_6" msgid="7272393741816463439">"Ko urejate besedilo, se lahko namesto z vlečenjem s prstom po besedilu pomikate tudi s tipkama za glasnost. V aplikaciji TalkBack so na voljo tudi kontrolniki za izbiro besedila. Vse besedilo v besedilnem polju lahko izberete prek lokalnega kontekstnega menija. Povlecite <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> v enem gibu, aktivirajte <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g>, nato pa aktivirajte <xliff:g id="SELECT_ALL">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_7" msgid="8890219138239550872">"Dobro. Izbrali ste vse besedilo. Če želite podrobnejši nadzor nad izbranim besedilom, lahko v lokalnem kontekstnem meniju vklopite način za izbiro. Med urejanjem besedila lahko uporabljate zaslonsko tipkovnico, tako da vlečete s prstom po njej in dvignete prst, ko zaslišite želeno tipko. Poskusite vnesti nekaj besedila, da nadomestite izbranega."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_8" msgid="9077661742567966303">"Ko končate urejanje besedila, lahko zaprete tipkovnico. Vlecite s prstom, dokler ne najdete gumba »Končano«, nato pa dvignite prst, da ga aktivirate. S tem ste končali vadnico za TalkBack. Če želite zapustiti vadnico, poiščite in aktivirajte gumb <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g>, ki je blizu spodnjega desnega kota zaslona."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_editable_text" msgid="3537304203610851169">"Vzorec besedila"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_alert_dialog_exit" msgid="6604033839776950241">"Izhod"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_title" msgid="5640949274947370358">"Zahtevano je raziskovanje z dotikom"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_message" msgid="1808749405557397970">"Vadnica zahteva raziskovanje z dotikom. Vklopite TalkBack in pred zagonom vadnice omogočite raziskovanje z dotikom."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_title" msgid="7163740223497398638">"Funkcija TalkBack je začasno onemogočena"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_message" msgid="5633367032537299661">"Vadnica za TalkBack ni omogočena, ko so povratne informacije zaustavljene. Če želite nadaljevati, znova aktivirajte povratne informacije za TalkBack in znova zaženite vadnico."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_title" msgid="5676431029357436455">"Ni dodeljene poteze"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_message" msgid="2845312981319504607">"Ni dodeljene poteze za dejanje »<xliff:g id="ACTION">%1$s</xliff:g>«. V nastavitvah za TalkBack nastavite bližnjično potezo za to dejanje in nato znova zaženite vadnico za TalkBack."</string>
</resources>
