<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
    <string name="title_pref_tutorial" msgid="3245369379022519951">"ჩართეთ „შეხებით დათვალიერების“ სახელმძღვანელო"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_title" msgid="3604139189214645351">"მარტივი წვდომის სახელმძღვანელო"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_next" msgid="5403131568391761625">"მომდევნო"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_back" msgid="7953265962480572962">"წინა"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_finish" msgid="8651842380314324443">"დასრულება"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_skip" msgid="4635703249458449485">"გასვლა"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_touch_disabled" msgid="1947871282831171107">"სახელმძღვანელოს ხმამაღლა კითხვისას შეხებით მართვა გამორთულია"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_title" msgid="8913174159810078422">"გაკვეთილი 1: ეკრანის შესწავლა"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_1" msgid="6281024124325477313">"როდესაც „შეხებით დათვალიერების“ ფუნქცია ჩართულია, შეგიძლიათ ეკრანზე შეხებით გაიგოთ იმ ელემენტების აღწერა, რომელსაც ეხებით. მაგალითდ, ეკრანზე გამოტანილია აპების ხატულები. იპოვეთ ერთ-ერთი მათგანი შეხებით და თითის გასრიალებით."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_2_more" msgid="7154137274310772436">"კარგია. გაასრიალეთ თითი ეკრანზე მანამ, სანამ არ იპოვნით კიდევ ერთ ხატულას."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_3" msgid="5866504456242703872">"თქვენ შეგიძლიათ შეისწავლოთ ეკრანი თითის გადაცოცებით მარჯვნივ ან მარცხნივ. შემდეგ ხატულაზე გადასასვლელად სცადეთ სწრაფად გადააცოცოთ თითი მარცხნიდან მარჯვნივ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_4" msgid="56981537955090208">"ნაპოვნი ობიექტის გასააქტიურებლად ორჯერ შეეხეთ ეკრანს. შეისწავლეთ, სანამ არ იპოვნით <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g> ხატულას, შემდეგ ორჯერ შეეხეთ ეკრანს მის გასააქტიურებლად."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5" msgid="1208294090974872449">"თქვენ იპოვნეთ <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g>-ის ხატულა. გაააქტიურეთ ის ეკრანის ნებისმიერ ადგილზე ორმაგი შეხებით."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5_exited" msgid="8862005898053070331">"თქვენ ნაპოვნი გქონდათ <xliff:g id="APP_NAME_0">%1$s</xliff:g> ხატულა. სცადეთ ეკრანის შესწავლა, სანამ ხელახლა არ იპოვნით <xliff:g id="APP_NAME_1">%1$s</xliff:g> ხატულას."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_6" msgid="4094982888777210681">"შემდეგ გაკვეთილზე გადასასვლელად იპოვნეთ ღილაკი „<xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>“, რომელიც განთავსებულია ეკრანის ქვედა მარჯვენა კუთხეში და გაააქტიურეთ ორმაგი დაჭერით."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_title" msgid="8237242914117751937">"გაკვეთილი 2: გადასვლა სიებს შორის"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_1" msgid="3701529365516687824">"სიის გადასაფურცლად ეკრანზე ორი თითის გასრიალება შეგიძლიათ. მაგალითად, ეკრანი ამჟამად შეიცავს აპლიკაციების სიას, რომელის გადაფურცვლაც შეგიძლიათ ზევით ან ქვევით. პირველ რიგში სცადეთ ეკრანის შესწავლა და აპის იდენტიფიკაცია."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_2" msgid="6798295786754555066">"მიადეთ ორი თითი სიის ელემენტს და ორივე ერთად ზემოთ გაასრიალეთ. თუ ეკრანის თავს მიაღწევთ, მოაცილეთ თითები, დაადეთ სიის ქვედა ნაწილს და გააგრძელეთ ზემოთ გასრიალება."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_3" msgid="3159628036244792602">"შეისწავლეთ ეკრანი კიდევ ერთი აპის საპოვნელად."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_4" msgid="8714551968743323879">"თქვენ შეგიძლიათ ეკრანის გადაფურცვლა თითის გასრიალებით. შემდეგ გვერდზე გადასასვლელად გადაფურცლეთ მარჯვნივ, შემდეგ მარცხნივ ერთი მოძრაობით. სცადეთ შემდეგ გვერდზე გადასვლა მარჯვნივ და მარცხნივ გადაფურცვლით."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_5" msgid="8943035012040524546">"აპის საპოვნელად კიდევ ერთხელ შეისწავლეთ ეკრანი."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_6" msgid="6541093467485133324">"საწინააღმდეგო მიმართულებით, მარცხნივ და შემდეგ მარჯვნივ გადაფურცვლა გადაგიყვანთ წინა გვერდზე. სცადეთ წინა გვერდზე გადასვლა მარცხნივ და შემდეგ მარჯვნივ გადაფურცვლით."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_7" msgid="3684610203615874623">"შემდეგ გაკვეთილზე გადასასვლელად იპოვნეთ ღილაკი „<xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>“, რომელიც განთავსებულია ეკრანის ქვედა მარჯვენა კუთხეში და გაააქტიურეთ ორმაგი დაჭერით."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_title" msgid="6024010587544294119">"გაკვეთილი 3: კონტექსტური მენიუები"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_1" msgid="9044343256290855911">"TalkBack-ს ორი კონტექსტური მენიუ აქვს, გლობალური კონტექსტური მენიუ და ლოკალური კონტექსტური მენიუ, რაც პარამეტრებისა და კონტროლის ელემენტების პოვნას აადვილებს. მენიუს ერთეულის აქტივაცია შესაძლებელია მენიუს ერთეულების წრის გარჩემო თითის გასრიალებით და თითის აშვებით, როდესაც სასურველი ერთეულის სახელს გაიგონებთ. გლობალური კონტექსტური მენიუს გამოჩენისათვის, ერთი მოძრაობით გაასრიალეთ თითი <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_2" msgid="5215263111579070328">"გლობალური კონტექსტური მენიუ შეიცავს ზოგად ბრძანებებს, რაც TalkBack-ში ყველგან მოქმედებს.  დააჭირეთ ეკრანის ცენტრში, რაც წრიულ მენიუს გამოაჩენს თქვენი თითის გარშემო და შემდეგ გაასრიალეთ თითი წრიულად ვარიანტების ასარჩევად, სანამ არ გაიგონებთ „<xliff:g id="READ_FROM_TOP_ITEM_TEXT">%1$s</xliff:g>“-ს."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3_hidden" msgid="8766520681673257029">"თქვენ დახურეთ გლობალური კონტექსტური მენიუ. გლობალური კონტექსტური მენიუს კვლავ გამოჩენა შეგიძლიათ თითის ერთი მოქმედებით <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> გასრიალებით."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3" msgid="2904044424555349808">"ძალიან კარგი. ეს ბრძანები ეკრანის ყველა ერთეულს წაიკითხავს. გლობალური კონტექსტური მენიუს გარდა , TalkBack-ს ასევე აქვს ლოკალური კონტექსტური მენიუ. ლოკალური კონტექსტური მენიუ  შეიცავს ისეთ კონტროლის ელემენტებს, რომლებიც ეკრანის მონიშნული არეს მიხედვით იცვლება. ლოკალური კონტექსტური მენიუს გამოჩენა თითის ერთი მოქმედებით <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> გასრიალებით."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_4" msgid="2111031135741866859">"თითის ეკრანის ცენტრში დაჭერით და შემდეგ აშვებით მენიუს გააუქმებს და დახურავს. შეეცადეთ დახუროთ ახლა ლოკალური კონტექსტური მენიუ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_5" msgid="1433387654169429731">"ახლა უკვე იცით, თუ როგორ გამოაჩინოთ კონტექსტური მენიუები და მოახდინოთ ნავიგაცია. კონტექსტური მენიუების გამოყენების შესახებ შემსახებ დამატებით შემდეგ გაკვეთილში შეისწავლით. გასაგრძელებლად, იპოვეთ და გაააქტიურეთ <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> ღილაკი ეკრანის ქვედა მარჯვენა კუთხეში."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_title" msgid="3898999689844982160">"გაკვეთილი 4: წაკითხვის დეტალიზაციები"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_1" msgid="9109984626149104730">"TalkBack-ს გააჩნია დეტალიზაციის კონტროლი, რაც ტექსტში ნავიგაციის სხვადასხვა გზას გთავაზობთ. მაგალითად, შეგიძლიათ ტექსტი წაიკითხოთ აბზაც-აბზაც, სიტყვა-სიტყვა ან თითოეული ასო-ნიშანიც კი. დასაწყებად, კონტენტის წასაკითხად ეკრანის ცენტრში იპოვეთ ტექსტური ველი."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_2" msgid="8061829788850239030">"ერთეულზე ფოკუსის შემთხვევაში წარმოითქმება სრული ტექსტი ნაგლისხმევი დეტალიზაციით. შეეცადეთ შეცვალოთ დეტალიზაციის დონე, თუ გსურთ ტექსტის ასოების სათითაოდ წაკითხვა. ეს შესაძლოა გამოგადგეთ სახელის დამარცვლისას, ან მაგ. ელფოსტის მისამართის წარმოთქმისას. უპირველეს ყოვლისა, გაასრიალეთ თითი <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> ლოკალური კონტექსტური მენიუს გამოსაჩენად."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3_focus_lost" msgid="8713408442068375091">"სამიზნე ტექსტის ველის ნავიგაციას მოშორდით. ველში ნავიგაციის დასაბრუნებლად, შეეცადეთ შეეხოთ ეკრანის ცენტრს."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3" msgid="5978230561116221609">"ძალიან კარგი. ახლა გაასრიალეთ თითი მენიუს გარშემო, სანამ არ გაიგონებთ „<xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g>“-ს და შემდეგ აირჩიეთ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4_menu_hidden" msgid="879065229665819294">"თქვენ დახურეთ ლოლკალური კონტექსტური მენიუ, <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g>-ზე გადასვლის გარეშე. გაასრიალეთ თითი <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g> ლოკალური კონტექსტური მენიუს ხელახლა საჩვენებლად."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4" msgid="2648520368832903832">"ძალიან კარგი. ამჟამად ასოების დეტალიზაციის დონეზე ახდენთ ნავიგაციას. ეკრანის ზევიდან ქვევით ჩამოსრიალება ერთი ასოთი წინ წაგწევთ. შეეცადეთ ეკრანის ზევიდან ქვევით ჩამოასრიალოთ სამჯერ, ტექსტის 3 ასოს წასაკითხად."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_granularity_changed" msgid="124123881203918192">"აღარ თქვენ დეტალიზაცია შეცვალეთ, რის შედეგადაც <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_0">%1$s</xliff:g> დეტალიზაცია აღარ არის აქტიური. შეგიძლიათ დააბრუნოთ „<xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_1">%1$s</xliff:g>“-ზე ლოკალური  კონტექსტური მენიუდან, თითის ერთი მოქმედებით <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g> გასრიალებით."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_next" msgid="3704738796332255150">"თქვენ უკვე იცით, თუ როგორ შეცვალოთ ტექსტის დეტალიზაცია და როგორ წააკითხოთ ტექსტი. გასაგრძელებლად, გაააქტიურეთ <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> ღილაკი, რომელიც ეკრანის ქვედა მარჯვენა კუთხესთან არის მოთავსებული."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_finish" msgid="1105011845460095430">"თქვენ უკვე იცით, თუ როგორ შეცვალოთ ტექსტის დეტალიზაცია და როგორ წააკითხოთ ტექსტი. ამით TalkBack-ის სახელმძღვანელო დასრულებულია. სახელმძღვანელოდან გასასვლელად, იპოვეთ და გაააქტიურეთ <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g> ღილაკი, რომელიც ეკრანის ქვედა მარჯვენა კუთხესთან არის მოთავსებული."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_view_text" msgid="6855162251486030701">"ეს ტექსტი ნიმუში გახლავთ, რომლის წაკითხვაც სხვადასხვა დეტალიზაციის დონეზე შეგიძლიათ"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_title" msgid="8613456449816489894">"გაკვეთილი 5: ტექსტის რედაქტირება"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_1" msgid="3546446192289638847">"ეს გაკვეთილი დაგეხმარებათ გამოიყენოთ TalkBack ტექსტის ნაწილის რედაქტირებისათვის. დასაწყებად, იპოვეთ ეკრანის ცენტრში მოთავსებული ტექსტური ველი."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_2" msgid="8657622876258666475">"რედაქტირებადი ტექსტური ველის არჩევის შემდეგ, შეგიძლიათ ეკრანზე ნებისმიერ ადგილას შეეხოთ ორჯერ, რათა გამოაჩინოთ კლავიატურა და დაიწყოთ ტექსტის რედაქტირება. ახლა, შეეხეთ ეკრანს ორჯერ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_3" msgid="3380647467066087130">"ველში ტექსტი უკვე მოიპოვება. ლოკალური კონტექსტური მენიუდან შეგიძლიათ კურსორი ტექსტის დასაწყისში გადაიყვანოთ. გაასრიალეთ <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> ერთიანი მოქმედებით, გაააქტიურეთ <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g> და შემდეგ გაააქტიურეთ <xliff:g id="MOVE_CURSOR_TO_BEGINNING">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_4" msgid="8558884036003156069">"ტექსტის რედაქტირებისას, მოსახერხებელია ლოკალური კონტექსტური მენიუდან აირჩიოთ შესაბამისი დეტალიზაცია. გაასრიალეთ <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> ერთიანი მოქმედებით, გაააქტიურეთ <xliff:g id="CHANGE_GRANULARITY">%2$s</xliff:g> და შემდეგ გაააქტიურეთ <xliff:g id="WORD_GRANULARITY">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_5" msgid="1428643548218176340">"ძალიან კარგი. ახლა ჩამოასრიალეთ თითი ზევიდან ქვევით, რათა მოახდინოთ ტექსტში ნავიგაცია, თითო სიტყვით. გააგრძელეთ ზევიდან ქვევით ნავიგაცია, სანამ ტექსტის ბოლოს არ მიაღწევთ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_6" msgid="7272393741816463439">"ტექსტის რედაქტირებისას, თითით გასრიალების ნაცვლად, ტექსტში ნავიგაციისათვის შეგიძლიათ ასევე გამოიყენოთ თქვენი მოწყობილობის ხმის ღილაკები. TalkBack ასევე საშუალებას გაძლევთ მართოთ ტექსტის მონიშვნა. ტექსტის მთლიანად მონიშვნა შესაძლებელია ლოკალური კონტექსტური მენიუს საშუალებით. გაასრიალეთ <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> ერთიანი მოქმედებით, გააქტიურეთ <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g> და შემდეგ გაააქტიურეთ <xliff:g id="SELECT_ALL">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_7" msgid="8890219138239550872">"ძალიან კარგი. თქვენ მთლიანი ტექსტი მონიშნეთ. თუ გსურთ თქვენს არჩევანზე უფრო მეტი კონტროლი, ლოკალური კონტექსტური მენიუდან შეგიძლიათ გაააქტიუროთ არჩევანის რეჟიმი. ტექსტის რედაქტირებისას,  ეკრანული კლავიატურით შეგიძლიათ აკრიფოთ ტექსტი კლავიატურაზე თითის გასრიალებით და აშვებით, როდესაც სასურველ კლავიშის სახელს გაიგონებთ. შეეცადეთ აკრიფოთ ახალი ტექსტი, რათა ჩანაცვლდეთ თქვენ მიერ არჩეული ტექსტი."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_8" msgid="9077661742567966303">"როდესაც ტექსტის რედაქტირებას დაასრულებთ, შეგიძლიათ დახუროთ კლავიატურა. ჩამოასრიალეთ თითი, სანამ დასრულების ღილაკს მოიპოვებდეთ და შემდეგ აუშვით თითი აქტივაციისათვის. ამით TalkBack სახელმძღვანელო დასრულებულია. სახელმძღვანელოდან გამოსასვლელად, იპოვეთ და გაააქტიურეთ <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g> ღილაკი, რომელიც ეკრანის ქვედა მარჯვენა კუთხეში არის მოთავსებული."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_editable_text" msgid="3537304203610851169">"ტექსტის ნიმუში"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_alert_dialog_exit" msgid="6604033839776950241">"გასვლა"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_title" msgid="5640949274947370358">"აუცილებელია შეხებით შესწავლა"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_message" msgid="1808749405557397970">"ეს სახელმძღვანელო მოითხოვს შეხებით შესწავლას. გთხოვთ, სახელმძღვანელოს ჩართვამდე ჩართოთ TalkBack და გაააქტიუროთ შეხებით შესწავლა."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_title" msgid="7163740223497398638">"TalkBack შეჩერებულია"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_message" msgid="5633367032537299661">"TalkBack სახელმძღვანელო მიუწვდომელია, როდესაც რეგირება გამორთულაი. გთხოვთ, გასაგრძელებლად განაახლოთ TalkBack-ის რეაგირება და ხელახლა გამოიძახოთ სახელმძღვანელო."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_title" msgid="5676431029357436455">"ჟესტი მიმაგრებული არ არის"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_message" msgid="2845312981319504607">"„<xliff:g id="ACTION">%1$s</xliff:g>“ ქმედებაზე ჟესტი მიმაგრებული არ არის. გთხოვთ, მოინახულოთ TalkBack-ის პარამეტრები ამ მოქმედებისათვის მალსახმობი ჟესტის დასაწესებლად და შემდეგ ხელახლა დაიწყეთ TalkBack-ის სახელმძღვანელო."</string>
</resources>
