<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
    <string name="title_pref_tutorial" msgid="3245369379022519951">"Start veiledningen for Utforsk ved å trykke"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_title" msgid="3604139189214645351">"Tilgjengelighetsveiledning"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_next" msgid="5403131568391761625">"Neste"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_back" msgid="7953265962480572962">"Forrige"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_finish" msgid="8651842380314324443">"Fullfør"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_skip" msgid="4635703249458449485">"Avslutt"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_touch_disabled" msgid="1947871282831171107">"Berøring er deaktivert mens veiledningen snakker"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_title" msgid="8913174159810078422">"Leksjon 1: Utforsking av skjermen"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_1" msgid="6281024124325477313">"Når du slår på Utforsk ved å trykke, kan du trykke på skjermen for å finne ut hva som er under fingeren din. For eksempel inneholder den gjeldende siden appikoner. Finn ett av dem ved å trykke på skjermen og skyve fingeren rundt."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_2_more" msgid="7154137274310772436">"Bra. Fortsett å skyve fingeren rundt på skjermen til du finner minst ett ikon til."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_3" msgid="5866504456242703872">"Du kan også utforske ved å sveipe fingeren til høyre og venstre på skjermen. Prøv å sveipe raskt fra venstre mot høyre for å gå til neste ikon."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_4" msgid="56981537955090208">"Trykk to ganger på skjermen for å aktivere noe du har utforsket. Utforsk til du finner ikonet for <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g>. Trykk to ganger hvor som helst på skjermen for å aktivere appen."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5" msgid="1208294090974872449">"Du fant ikonet for <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g>. Trykk to ganger hvor som helst på skjermen for å aktivere ikonet."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5_exited" msgid="8862005898053070331">"Du gikk forbi ikonet for <xliff:g id="APP_NAME_0">%1$s</xliff:g>. Prøv å utforske skjermen til du finner <xliff:g id="APP_NAME_1">%1$s</xliff:g>-ikonet igjen."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_6" msgid="4094982888777210681">"Hvis du vil gå videre til neste økt, finner du <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>-knappen nederst i høyre hjørne av skjermen og trykker to ganger for å aktivere den."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_title" msgid="8237242914117751937">"Leksjon 2: Å bla gjennom lister"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_1" msgid="3701529365516687824">"Hvis du vil bla gjennom en liste, kan du dra to fingre langs skjermen. Den gjeldende skjermen inneholder for eksempel en liste med appnavn som kan rulles opp eller ned. Prøv først å identifisere en app i listen ved å utforske skjermen."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_2" msgid="6798295786754555066">"Plassér deretter to fingre på et element i listen, og skyv begge fingrene oppover. Hvis du kommer til toppen av skjermen, løfter du fingrene, plasserer dem lavere på listen, og fortsetter å skyve dem oppover."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_3" msgid="3159628036244792602">"Utforsk skjermen for å finne en app til."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_4" msgid="8714551968743323879">"Du kan også rulle gjennom en hel side ved å sveipe med fingeren. For å rulle til neste side sveiper du til høyre og så til venstre."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_5" msgid="8943035012040524546">"Utforsk skjermen igjen for å finne en app på den gjeldende siden."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_6" msgid="6541093467485133324">"Sveiping i motsatt retning – til venstre og så høyre i én bevegelse – tar deg til forrige side. Prøv å rulle til forrige side ved å sveipe til venstre og så til høyre."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_7" msgid="3684610203615874623">"Hvis du vil gå videre til neste økt, finner du <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>-knappen nederst i høyre hjørne av skjermen og trykker to ganger for å aktivere den."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_title" msgid="6024010587544294119">"Leksjon 3: Kontekstmenyer"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_1" msgid="9044343256290855911">"TalkBack har to kontekstmenyer som gjør det enkelt å finne innstillinger og kontroller – den globale og den lokale kontekstmenyen. Du kan aktivere et menyelement ved å sveipe fingeren din rundt sirkelen for menyelementene og slippe den når du hører elementet du er ute etter. Prøv å få frem den globale kontekstmenyen ved å sveipe fingeren din <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> i én enkelt bevegelse."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_2" msgid="5215263111579070328">"Den globale kontekstmenyen inneholder generelle kommandoer som fungerer overalt i TalkBack. Prøv å lese all tekst på siden. Trykk ned på midten av siden for å få frem en sirkulær meny rundt fingeren din, for så å sveipe fingeren rundt sirkelen med alternativer til du hører «<xliff:g id="READ_FROM_TOP_ITEM_TEXT">%1$s</xliff:g>»."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3_hidden" msgid="8766520681673257029">"Du har lukket den globale kontekstmenyen. Prøv å få frem den globale kontekstmenyen igjen ved å sveipe fingeren din <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> i én enkelt bevegelse."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3" msgid="2904044424555349808">"Bra. Den kommandoen leser av alle elementene på skjermen. I tillegg til den globale kontekstmenyen, har TalkBack også en lokal kontekstmeny. Den lokale kontekstmenyen inneholder kontroller som endres basert på hvilket element på skjermen du har valgt. Prøv å få frem den lokale kontekstmenyen ved å sveipe fingeren din <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> i én enkelt bevegelse."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_4" msgid="2111031135741866859">"Ved å trykke fingeren ned på midten av skjermen for så å løfte den opp igjen, avsluttes og lukkes menyen. Prøv å lukke den lokale kontekstmenyen nå."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_5" msgid="1433387654169429731">"Du vet nå hvordan du åpner og navigerer i kontekstmenyen. Du lærer mer om når du skal bruke kontekstmenyen i følgende leksjon. Finn og aktiver <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>-knappen nederst i høyre hjørne på siden for å fortsette."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_title" msgid="3898999689844982160">"Leksjon 4: Lesegranulariteter"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_1" msgid="9109984626149104730">"TalkBack har granularitetskontroller som gir deg forskjellige måter å navigere gjennom teksten på. Du kan for eksempel lese en tekst avsnitt for avsnitt, ord for ord eller til og med bokstav for bokstav. Finn tekstfeltet på midten av siden og les innholdet i det for å komme i gang."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_2" msgid="8061829788850239030">"Ved å fokusere på et element, leses all teksten på standard granularitetsnivå. Prøv å endre granulariteten slik at du kan lese denne teksten ett tegn av gangen. Dette kan være nyttig hvis du for eksempel vil stave et navn eller lese en e-postadresse. Først sveiper du fingeren <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> for å få frem den lokal kontekstmenyen."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3_focus_lost" msgid="8713408442068375091">"Du navigerte bort fra måltekstfeltet. Prøv å trykke på midten av siden for å navigere tilbake til tekstfeltet."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3" msgid="5978230561116221609">"Bra. Nå kan du sveipe fingeren rundt menyen til du hører <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g>, og så velger du det."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4_menu_hidden" msgid="879065229665819294">"Du lukket den lokal kontekstmenyen uten å endre til <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g>. Sveip fingeren til <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g> for å få frem den lokale kontekstmenyen igjen."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4" msgid="2648520368832903832">"Bra. Nå navigerer du med en granularitet på bokstavnivå. Ved å sveipe fra toppen til bunnen av siden kommer du én bokstav videre. Prøv å sveipe fra toppen til bunnen av siden tre ganger for å lese de tre neste bokstavene i teksten."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_granularity_changed" msgid="124123881203918192">"Du endret granulariteten slik at den ikke lenger er satt til <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_0">%1$s</xliff:g>. Du kan endre tilbake til <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_1">%1$s</xliff:g> fra den lokale kontekstmenyen ved å sveipe fingeren din <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g> i én enkelt bevegelse."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_next" msgid="3704738796332255150">"Du vet nå hvordan du endrer lesegranulariteten og leser teksten. For å fortsette aktiverer du <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>-knappen, som ligger nederst i høyre hjørne på siden."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_finish" msgid="1105011845460095430">"Nå vet du hvordan du endrer lesegranulariteten og leser teksten. Og her slutter TalkBack-veiledningen. For å avslutte veiledningen finner og aktiverer du <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g>-knappen, som ligger nederst i høyre hjørne på skjermen."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_view_text" msgid="6855162251486030701">"Her har du litt eksempeltekst du kan bruke til å lese med forskjellige granulariteter."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_title" msgid="8613456449816489894">"Leksjon 5: Tekstredigering"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_1" msgid="3546446192289638847">"I denne leksjonen finner du ut hvordan du kan bruke TalkBack til å redigere tekst. For å komme i gang finner du tekstfeltet på midten av siden."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_2" msgid="8657622876258666475">"Når du har valgt et tekstfelt som kan redigeres, kan du trykke to ganger hvor som helst på siden for å få frem tastaturet og begynne å redigere teksten. Prøv å trykke to ganger på siden nå."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_3" msgid="3380647467066087130">"Det er allerede tekst i feltet. Du kan flytte markøren til begynnelsen av teksten fra den lokale tekstmenyen. Sveip <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> i én enkelt bevegelse, aktiver <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g> og aktiver deretter <xliff:g id="MOVE_CURSOR_TO_BEGINNING">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_4" msgid="8558884036003156069">"Når du redigerer tekst, er det nyttig å velge egnet granularitet fra den lokal tekstmenyen. Sveip <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> i én enkelt bevegelse, aktiver <xliff:g id="CHANGE_GRANULARITY">%2$s</xliff:g> og aktiver deretter <xliff:g id="WORD_GRANULARITY">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_5" msgid="1428643548218176340">"Bra. Nå sveiper du fingeren fra toppen til bunnen for å navigere gjennom teksten ett ord av gangen. Fortsett å sveipe fra toppen til bunnen til du kommer til slutten av teksten."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_6" msgid="7272393741816463439">"Når du redigerer tekst kan du også bruke volumknappene på enheten din til å navigere gjennom teksten i stedet for å sveipe med fingeren. TalkBack har også kontroller for å velge tekst. Du kan velge all teksten i feltet ved å bruke den lokale kontekstmenyen. Sveip <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> i én enkelt bevegelse, aktiver <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g> og aktiver deretter <xliff:g id="SELECT_ALL">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_7" msgid="8890219138239550872">"Bra. Du har valgt all teksten. Hvis du ønsker mer kontroll over det du har valgt, kan du aktivere valgmodusen fra den lokale kontekstmenyen. Når du redigerer tekst, kan du skrive ved hjelp av skjermtastaturet ved å skyve fingeren rundt på tastaturet og løfte den når du hører tasten du vil bruke. Prøv å skrive inn litt tekst for å erstatte teksten du har valgt."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_8" msgid="9077661742567966303">"Når du er ferdig med å redigere teksten, kan du lukke tastaturet. Sveip fingeren din til du finner Ferdig-knappen, og løft så fingeren for å aktivere knappen. Og her slutter TalkBack-veiledningen. For å avslutte veiledningen finner og aktiverer du <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g>-knappen, som ligger nederst til hjørne på siden."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_editable_text" msgid="3537304203610851169">"Eksempeltekst"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_alert_dialog_exit" msgid="6604033839776950241">"Avslutt"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_title" msgid="5640949274947370358">"Utforsk ved å trykke er påkrevd"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_message" msgid="1808749405557397970">"Denne veiledningen krever Utforsk ved å trykke. Slå på Talkback og aktiver Utforsk ved å trykke før du starter veiledningen."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_title" msgid="7163740223497398638">"TalkBack er suspendert"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_message" msgid="5633367032537299661">"TalkBack-veiledningen er ikke tilgjengelig mens tilbakemeldinger er satt på pause. Gjenoppta TalkBack-tilbakemeldinger og start veiledningen på nytt for å fortsette."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_title" msgid="5676431029357436455">"Manglende bevegelsestildeling"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_message" msgid="2845312981319504607">"Ingen bevegelser er tildelt handlingen «<xliff:g id="ACTION">%1$s</xliff:g>». Gå til TalkBack-innstillingene for å angi en snarveisbevegelse for den handlingen, og start så TalkBack-veiledningen på nytt."</string>
</resources>
