<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
    <string name="title_pref_tutorial" msgid="3245369379022519951">"Iniciar o tutorial \"Explorar pelo toque\""</string>
    <string name="accessibility_tutorial_title" msgid="3604139189214645351">"Tutorial de acessibilidade"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_next" msgid="5403131568391761625">"Próximo"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_back" msgid="7953265962480572962">"Anterior"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_finish" msgid="8651842380314324443">"Concluir"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_skip" msgid="4635703249458449485">"Sair"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_touch_disabled" msgid="1947871282831171107">"Toque desativado enquanto o tutorial está falando"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_title" msgid="8913174159810078422">"Lição 1: como explorar a tela"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_1" msgid="6281024124325477313">"Quando o modo \"Explorar pelo toque\" é ativado, você pode tocar na tela para saber o que está sob seu dedo. Por exemplo, a tela atual contém ícones de aplicativos. Encontre um deles tocando na tela e deslizando o dedo."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_2_more" msgid="7154137274310772436">"Muito bem. Continue deslizando o dedo pela tela até encontrar pelo menos mais um ícone."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_3" msgid="5866504456242703872">"Você pode explorar também deslizando o dedo da esquerda para a direita em qualquer parte da tela. Deslize o dedo da esquerda para a direita para avançar para o próximo ícone."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_4" msgid="56981537955090208">"Para ativar algo que você tenha explorado, toque na tela duas vezes. Explore até encontrar o ícone do <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g>. Toque duas vezes em qualquer parte da tela para ativá-lo."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5" msgid="1208294090974872449">"Você encontrou o ícone do <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g>. Toque duas vezes em qualquer parte da tela para ativar o ícone."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5_exited" msgid="8862005898053070331">"Você explorou além do ícone do <xliff:g id="APP_NAME_0">%1$s</xliff:g>. Tente explorar a tela até encontrar o ícone do <xliff:g id="APP_NAME_1">%1$s</xliff:g> novamente."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_6" msgid="4094982888777210681">"Para avançar até a próxima lição, toque duas vezes no botão <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> no canto inferior direito da tela para ativá-lo."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_title" msgid="8237242914117751937">"Lição 2: como percorrer as listas"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_1" msgid="3701529365516687824">"Para percorrer uma lista, você pode deslizar dois dedos ao longo da tela. Por exemplo, a tela atual contém uma lista de nomes de aplicativos que podem rolar para cima ou para baixo. Primeiro, tente explorar a tela e identificar um aplicativo."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_2" msgid="6798295786754555066">"Agora, coloque dois dedos em um item na lista e deslize os dedos para cima. Se você chegar ao topo da tela, levante os dedos, posicione-os mais abaixo na lista e continue deslizando para cima."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_3" msgid="3159628036244792602">"Explore a tela para encontrar mais um aplicativo."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_4" msgid="8714551968743323879">"Você também pode rolar para cima e para baixo em uma página deslizando com o dedo. Para rolar até a página seguinte, deslize da esquerda para a direita e para a esquerda novamente em um só movimento. Tente rolar até a página seguinte deslizando para a direita e para a esquerda."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_5" msgid="8943035012040524546">"Explore a tela novamente para encontrar um aplicativo na página atual."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_6" msgid="6541093467485133324">"Ao deslizar no sentido oposto, para a esquerda e depois para a direita em um só movimento, você rolará até a página anterior. Tente rolar até a página anterior deslizando para a esquerda e para a direita."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_7" msgid="3684610203615874623">"Para avançar até a próxima lição, toque duas vezes no botão <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> no canto inferior direito da tela."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_title" msgid="6024010587544294119">"Lição 3: menus de contexto"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_1" msgid="9044343256290855911">"O TalkBack possui dois menus de contexto que facilitam a localização de configurações e controles: o menu de contexto global e o menu de contexto local. Para ativar um item do menu, deslize o dedo pelo círculo de itens do menu e solte ao ouvir o item desejado. Experimente abrir o menu de contexto global deslizando o dedo <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> em um só movimento."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_2" msgid="5215263111579070328">"O menu de contexto global contém comandos gerais que funcionam em todo o TalkBack. Experimente ler todo o texto na tela. Pressione o centro da tela até abrir um menu circular em torno de seu dedo e então deslize o dedo pelo círculo de opções até ouvir \"<xliff:g id="READ_FROM_TOP_ITEM_TEXT">%1$s</xliff:g>\"."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3_hidden" msgid="8766520681673257029">"Você fechou o menu de contexto global. Experimente acessar o menu de contexto global novamente deslizando o dedo <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> em um só movimento."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3" msgid="2904044424555349808">"Ótimo. Esse comando lerá todos os itens da tela. Além de um menu de contexto global, o TalkBack possui um menu de contexto local. O menu de contexto local contém controles baseados no item da tela selecionado. Experimente acessar o menu de contexto local deslizando o dedo <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> em um só movimento."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_4" msgid="2111031135741866859">"Ao pressionar o centro da tela e levantar o dedo, o menu será cancelado e fechado. Experimente fechar o menu de contexto local agora."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_5" msgid="1433387654169429731">"Agora você sabe como abrir e navegar pelos menus de contexto. Você aprenderá mais sobre quando usar os menus de contexto na próxima lição. Ative o botão <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> perto do canto inferior direito da tela para continuar."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_title" msgid="3898999689844982160">"Lição 4: granularidades de leitura"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_1" msgid="9109984626149104730">"O TalkBack possui controles de granularidade que oferecem diversas formas de navegar pelo texto. Por exemplo, você pode ler o texto parágrafo por parágrafo, palavra por palavra ou até caractere por caractere. Para começar, localize a caixa de texto no centro da tela para ler seu conteúdo."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_2" msgid="8061829788850239030">"Foque em um item para ler todo o texto correspondente na granularidade padrão. Experimente alterar a granularidade para ler este texto caractere por caractere. Isso pode ser útil caso você queira soletrar um nome ou ler um endereço de e-mail, por exemplo. Primeiro, deslize o dedo <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> para abrir o menu de contexto local."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3_focus_lost" msgid="8713408442068375091">"Você saiu da caixa de texto de destino. Toque no centro da tela para voltar à caixa de texto."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3" msgid="5978230561116221609">"Ótimo. Agora, deslize o dedo pelo menu até ouvir <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g> e selecione."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4_menu_hidden" msgid="879065229665819294">"Você fechou o menu de contexto local sem alterar para <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g>. Deslize o dedo <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g> para abrir novamente o menu de contexto local."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4" msgid="2648520368832903832">"Ótimo. Você agora está navegando com a granularidade de caractere. Deslize da parte superior da tela para baixo para avançar um caractere. Experimente deslizar da parte superior da tela para baixo três vezes para ler os próximos três caracteres do texto."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_granularity_changed" msgid="124123881203918192">"Você alterou a granularidade, que não é mais <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_0">%1$s</xliff:g>. Altere novamente para <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_1">%1$s</xliff:g> no menu de contexto local deslizando o dedo <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g> em um só movimento."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_next" msgid="3704738796332255150">"Agora você sabe como alterar a granularidade de leitura e ler o texto. Para continuar, ative o botão <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>, no canto inferior direito da tela."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_finish" msgid="1105011845460095430">"Agora você sabe como alterar a granularidade de leitura e ler o texto. Isto conclui o tutorial do TalkBack. Para sair do tutorial, ative o botão <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g>, no canto inferior direito da tela."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_view_text" msgid="6855162251486030701">"Este é um exemplo de texto que você pode ler em diversas granularidades."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_title" msgid="8613456449816489894">"Lição 5: edição de texto"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_1" msgid="3546446192289638847">"Esta lição ajudará a usar o TalkBack para editar um trecho de texto. Para começar, localize a caixa de texto no centro da tela."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_2" msgid="8657622876258666475">"Depois de selecionar um campo de texto editável, é possível tocar duas vezes na tela para abrir o teclado e começar a editar o texto. Experimente tocar duas vezes na tela agora."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_3" msgid="3380647467066087130">"O campo já inclui texto. Você pode mover o cursor até o início do texto a partir do menu de contexto local. Deslize <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> em um único movimento, ative <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g> e então ative <xliff:g id="MOVE_CURSOR_TO_BEGINNING">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_4" msgid="8558884036003156069">"Ao editar texto, é útil escolher uma granularidade adequada no menu de contexto local. Deslize <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> em um único movimento, ative <xliff:g id="CHANGE_GRANULARITY">%2$s</xliff:g> e então ative <xliff:g id="WORD_GRANULARITY">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_5" msgid="1428643548218176340">"Ótimo. Agora, deslize o dedo de cima para baixo para navegar pelo texto palavra por palavra. Continue deslizando de cima para baixo até chegar ao fim do texto."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_6" msgid="7272393741816463439">"Ao editar texto, também é possível usar as teclas de volume do dispositivo para navegar pelo texto em vez de deslizar o dedo. O TalkBack também oferece controles para seleção de texto. Você pode selecionar todo o texto da caixa usando o menu de contexto local. Deslize <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> em um único movimento, ative <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g> e então ative <xliff:g id="SELECT_ALL">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_7" msgid="8890219138239550872">"Ótimo. Você selecionou todo o texto. Para um controle maior sobre a seleção, é possível ativar o modo de seleção a partir do menu de contexto local. Ao editar texto, você pode digitar usando o teclado na tela, deslizando o dedo pelo teclado e levantando-o ao ouvir a tecla desejada. Experimente digitar algo para substituir o texto selecionado."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_8" msgid="9077661742567966303">"Ao terminar de editar o texto, você pode fechar o teclado. Deslize o dedo até encontrar o botão \"Concluído\" e levante o dedo para ativá-lo. Isto conclui o tutorial do TalkBack. Para sair do tutorial, ative o botão \"<xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g>\" perto do canto inferior direito da tela."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_editable_text" msgid="3537304203610851169">"Texto de amostra"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_alert_dialog_exit" msgid="6604033839776950241">"Sair"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_title" msgid="5640949274947370358">"\"Explorar por toque\" necessário"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_message" msgid="1808749405557397970">"Este tutorial requer \"Explorar por toque\". Ative o TalkBack e a opção \"Explorar por toque\" antes de iniciar o tutorial."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_title" msgid="7163740223497398638">"TalkBack suspenso"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_message" msgid="5633367032537299661">"O tutorial do TalkBack não está disponível com o feedback pausado. Retome o feedback do TalkBack e reinicie o tutorial para continuar."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_title" msgid="5676431029357436455">"Gesto não atrib"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_message" msgid="2845312981319504607">"Nenhum gesto atribuído à ação \"<xliff:g id="ACTION">%1$s</xliff:g>\". Acesse as configurações do TalkBack para definir um gesto de atalho para a ação e reinicie o tutorial do TalkBack."</string>
</resources>
