<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
    <string name="title_pref_tutorial" msgid="3245369379022519951">"Tutorialul „Explorați prin atingere”"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_title" msgid="3604139189214645351">"Program de instruire pt. accesibilitate"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_next" msgid="5403131568391761625">"Înainte"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_back" msgid="7953265962480572962">"Înapoi"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_finish" msgid="8651842380314324443">"Finalizaţi"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_skip" msgid="4635703249458449485">"Ieşiţi"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_touch_disabled" msgid="1947871282831171107">"Interacţiunea prin atingere este dezactivată cât timp programul de instruire este rostit"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_title" msgid="8913174159810078422">"Lecţia 1: explorarea ecranului"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_1" msgid="6281024124325477313">"Când funcţia Exploraţi prin atingere este activată, puteţi atinge ecranul pentru a afla ce se găseşte sub degetul dvs. De exemplu, ecranul actual conţine pictograme de aplicaţii. Găsiţi una dintre acestea atingând ecranul şi glisând uşor cu degetul pe ecran."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_2_more" msgid="7154137274310772436">"Perfect. Continuaţi să glisaţi uşor degetul pe ecran până când veţi găsi cel puţin încă o pictogramă."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_3" msgid="5866504456242703872">"De asemenea, puteţi explora glisând degetul spre stânga şi spre dreapta oriunde pe ecran. Încercaţi să glisaţi rapid de la stânga la dreapta pentru a trece la pictograma următoare."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_4" msgid="56981537955090208">"Pentru a activa ceva ce aţi explorat, atingeţi ecranul de două ori. Exploraţi până când găsiţi pictograma <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g>. Apoi atingeţi de două ori oriunde pe ecran pentru a o activa."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5" msgid="1208294090974872449">"Aţi găsit pictograma <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g>. Atingeţi de două ori orice loc de pe ecran pentru a activa pictograma."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5_exited" msgid="8862005898053070331">"Aţi trecut de pictograma <xliff:g id="APP_NAME_0">%1$s</xliff:g>. Încercaţi să exploraţi ecranul până când veţi găsi pictograma <xliff:g id="APP_NAME_1">%1$s</xliff:g> din nou."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_6" msgid="4094982888777210681">"Pentru a trece la următoarea lecţie, găsiţi butonul <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>, aflat în colţul din dreapta jos al ecranului, apoi apăsaţi de două ori pentru a-l activa."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_title" msgid="8237242914117751937">"Lecţia 2: defilarea prin liste"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_1" msgid="3701529365516687824">"Pentru a derula o listă, puteţi să glisaţi uşor cu două degete de-a lungul ecranului. De exemplu, ecranul actual conţine o listă cu nume de aplicaţii care se poate derula în sus sau în jos. Mai întâi, încercaţi să exploraţi ecranul şi să identificaţi o aplicaţie."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_2" msgid="6798295786754555066">"Acum plasaţi două degete pe un element din listă şi glisaţi degetele în sus. Dacă ajungeţi în partea superioară a ecranului, ridicaţi degetele, puneţi-le mai jos pe listă şi continuaţi să le glisaţi în sus."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_3" msgid="3159628036244792602">"Exploraţi ecranul pentru a găsi încă o aplicaţie."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_4" msgid="8714551968743323879">"De asemenea, puteţi derula o întreagă pagină glisând degetul pe ecran. Pentru a derula la pagina următoare, glisaţi spre dreapta, apoi spre stânga cu o singură mişcare. Încercaţi să derulaţi la pagina următoare glisând spre dreapta, apoi spre stânga."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_5" msgid="8943035012040524546">"Exploraţi ecranul din nou pentru a găsi o aplicaţie în pagina curentă."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_6" msgid="6541093467485133324">"Dacă veţi glisa în direcţia opusă, spre stânga, apoi spre dreapta cu o singură mişcare, vă veţi deplasa la pagina anterioară. Încercaţi să derulaţi la pagina anterioară glisând spre stânga, apoi spre dreapta."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_7" msgid="3684610203615874623">"Pentru a trece la următoarea lecție, găsiți butonul <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>, aflat în colțul din dreapta-jos al ecranului, apoi apăsați de două ori pentru a-l activa."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_title" msgid="6024010587544294119">"Lecția 3: meniuri contextuale"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_1" msgid="9044343256290855911">"TalkBack are două meniuri contextuale, care vă ajută să găsiți mai ușor setările și comenzile: Meniul contextual global și Meniul contextual local. Puteți activa un element de meniu glisând degetul în jurul cercului cu elemente din meniu și ridicându-l când auziți elementul dorit. Încercați să afișați Meniul contextual global glisând degetul <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> cu o singură mișcare."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_2" msgid="5215263111579070328">"Meniul contextual global conține comenzi generale care funcționează peste tot în TalkBack. Încercați să citiți tot textul de pe ecran. Apăsați pe centrul ecranului pentru a afișa un meniu circular în jurul degetului, apoi glisați cu degetul în jurul cercului de opțiuni până când auziți „<xliff:g id="READ_FROM_TOP_ITEM_TEXT">%1$s</xliff:g>”."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3_hidden" msgid="8766520681673257029">"Ați închis Meniul contextual global. Încercați să îl afișați din nou glisând degetul <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> cu o singură mișcare."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3" msgid="2904044424555349808">"Perfect. Această comandă va citi toate elementele de pe ecran. În afară de Meniul contextual global, TalkBack are și un Meniu contextual local. Acesta conține comenzi care se schimbă în funcție de elementul de pe ecran pe care l-ați selectat. Încercați să afișați Meniul contextual local glisând degetul <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> cu o singură mișcare."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_4" msgid="2111031135741866859">"Pentru a anula și a închide meniul, apăsați cu degetul în centrul ecranului, apoi ridicați-l. Încercați să închideți Meniul contextual local acum."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_5" msgid="1433387654169429731">"Acum știți cum să accesați și să navigați în meniurile contextuale. În lecția următoare, veți afla mai multe despre cazurile în care să utilizați meniurile contextuale. Pentru a continua, găsiți și activați butonul <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>, aflat în colțul din dreapta-jos al ecranului."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_title" msgid="3898999689844982160">"Lecția 4: Nivelurile de detaliere a lecturii"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_1" msgid="9109984626149104730">"TalkBack are comenzi pentru nivelul de detaliere care vă oferă diferite moduri de a naviga într-un text. De exemplu, puteți citi un text paragraf cu paragraf, cuvânt cu cuvânt sau chiar caracter cu caracter. Pentru a începe, găsiți caseta de text din centrul ecranului și citiți conținutul acesteia."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_2" msgid="8061829788850239030">"Când evidențiați un element, textul va fi citit la nivelul de detaliere prestabilit. Încercați să schimbați nivelul de detaliere pentru a citi textul pe litere. Acest lucru poate fi util dacă doriți să citiți un nume sau o adresă de e-mail, de exemplu. Mai întâi, glisați cu degetul <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> pentru a accesa Meniul contextual local."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3_focus_lost" msgid="8713408442068375091">"Ați ieșit din caseta de text vizată. Încercați să atingeți centrul ecranului pentru a vă întoarce în caseta de text."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3" msgid="5978230561116221609">"Bine. Acum, glisați ușor degetul în jurul meniului până când auziți <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g>, apoi selectați acest nivel."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4_menu_hidden" msgid="879065229665819294">"Ați închis Meniul contextual local fără să treceți la <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g>. Glisați degetul <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g> pentru a afișa din nou Meniul contextual local."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4" msgid="2648520368832903832">"Bine. Acum navigați utilizând detalierea la nivel de caracter. Glisând de sus în jos pe ecran veți înainta cu câte un caracter. Încercați să glisați de sus în jos pe ecran de trei ori pentru a citi următoarele 3 caractere ale textului."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_granularity_changed" msgid="124123881203918192">"Ați schimbat nivelul de detaliere, iar acesta nu mai este <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_0">%1$s</xliff:g>. Puteți reveni la <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_1">%1$s</xliff:g> din Meniul contextual local glisând degetul <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g> dintr-o singură mișcare."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_next" msgid="3704738796332255150">"Acum știți cum să schimbați nivelul de detaliere al lecturii și să citiți textul. Pentru a continua, activați butonul <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>, aflat lângă colțul din dreapta-jos al ecranului."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_finish" msgid="1105011845460095430">"Acum știți cum să schimbați nivelul de detaliere al lecturii și să citiți textul. Această lecție încheie tutorialul TalkBack. Pentru a ieși din tutorial, găsiți și activați butonul <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g>, aflat în colțul din dreapta-jos al ecranului."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_view_text" msgid="6855162251486030701">"Acesta este un exemplu de text pe care îl puteți citi la diferite niveluri de detaliere."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_title" msgid="8613456449816489894">"Lecția 5: Modificarea textului"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_1" msgid="3546446192289638847">"Această lecție vă ajută să folosiți TalkBack pentru a modifica un fragment de text. Pentru a începe, găsiți caseta de text din centrul ecranului."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_2" msgid="8657622876258666475">"După ce ați selectat un câmp text care poate fi modificat, puteți atinge de două ori oriunde pe ecran pentru a afișa tastatura și a începe modificarea textului. Încercați o apăsare dublă pe ecran."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_3" msgid="3380647467066087130">"Există deja text în acest câmp. Puteți muta cursorul la începutul textului din meniul contextual local. Glisați <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> dintr-o singură mișcare, activați <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g>, apoi activați <xliff:g id="MOVE_CURSOR_TO_BEGINNING">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_4" msgid="8558884036003156069">"La modificarea textului, este util să alegeți nivelul adecvat de detaliere din meniul contextual local. Glisați <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> dintr-o singură mișcare, activați <xliff:g id="CHANGE_GRANULARITY">%2$s</xliff:g>, apoi activați <xliff:g id="WORD_GRANULARITY">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_5" msgid="1428643548218176340">"Foarte bine. Acum, glisați cu degetul de sus în jos pentru parcurge textul cuvânt cu cuvânt. Continuați să glisați de sus în jos până când ajungeți la sfârșitul textului."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_6" msgid="7272393741816463439">"Când modificați text, puteți utiliza și tastele de volum ale dispozitivului pentru a parcurge textul în loc de a glisa cu degetul pe ecran. TalkBack vă oferă comenzi pentru selectarea textului. Puteți selecta tot textul din casetă utilizând meniul contextul local. Glisați <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> dintr-o singură mișcare, activați <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g>, apoi activați <xliff:g id="SELECT_ALL">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_7" msgid="8890219138239550872">"Foarte bine. Ați selectat tot textul. Dacă doriți să controlați mai bine textul selectat, puteți activa modul de selecție din meniul contextual local. Când modificați text, puteți folosi tastatura de pe ecran pentru a introduce text, glisând cu degetul în jurul tastaturii și ridicându-l când auziți tasta dorită. Încercați să scrieți un text pentru a înlocui textul selectat."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_8" msgid="9077661742567966303">"Când ați terminat de modificat textul, puteți închide tastatura. Glisați cu degetul până găsiți butonul Terminat, apoi ridicați degetul pentru a-l activa. Aceasta încheie tutorialul TalkBack. Pentru a ieși din tutorial, găsiți și activați butonul <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g>, situat în apropiere de colțul din dreapta-jos al ecranului."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_editable_text" msgid="3537304203610851169">"Exemplu de text"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_alert_dialog_exit" msgid="6604033839776950241">"Ieșiți"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_title" msgid="5640949274947370358">"Este necesară funcția Explorați prin atingere"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_message" msgid="1808749405557397970">"Pentru acest tutorial este necesară funcția Explorați prin atingere. Înainte de a lansa tutorialul, activați TalkBack, apoi activați funcția Explorați prin atingere."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_title" msgid="7163740223497398638">"Funcția TalkBack este suspendată"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_message" msgid="5633367032537299661">"Tutorialul TalkBack nu este disponibil dacă feedbackul este întrerupt. Reporniți feedbackul TalkBack și lansați din nou tutorialul pentru a continua."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_title" msgid="5676431029357436455">"Lipsește gestul asociat"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_message" msgid="2845312981319504607">"Nu există niciun gest asociat acțiunii „<xliff:g id="ACTION">%1$s</xliff:g>”. Accesați Setările TalkBack pentru a seta un gest de comandă rapidă pentru această acțiune, apoi relansați tutorialul TalkBack."</string>
</resources>
