<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
    <string name="title_pref_tutorial" msgid="3245369379022519951">"راه‌اندازی بخش آموزشی \"کاوش با لمس\""</string>
    <string name="accessibility_tutorial_title" msgid="3604139189214645351">"آموزش گام به گام قابلیت دسترسی"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_next" msgid="5403131568391761625">"بعدی"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_back" msgid="7953265962480572962">"قبلی"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_finish" msgid="8651842380314324443">"پایان"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_skip" msgid="4635703249458449485">"خروج"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_touch_disabled" msgid="1947871282831171107">"هنگامی که آموزش گام به گام در حال صحبت است، غیرفعال را لمس کنید"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_title" msgid="8913174159810078422">"درس ۱: کاوش در صفحه"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_1" msgid="6281024124325477313">"هنگامی که «کاوش با لمس» فعال است، می‌توانید صفحه را لمس کنید تا متوجه شوید که چه چیزهایی در زیر انگشت شماست. به‌عنوان مثال صفحه کنونی دارای چندین نماد برنامه است. با لمس کردن صفحه و کشیدن انگشت خود به اطراف یکی از آن‌ها را پیدا کنید."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_2_more" msgid="7154137274310772436">"خوب است. برای پیدا کردن حداقل یک نماد بیشتر، همچنان انگشت خود را روی صفحه گذاشته و در اطراف بکشید."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_3" msgid="5866504456242703872">"همچنین می‌توانید با کشیدن انگشت خود روی هر قسمت از صفحه به سمت چپ یا راست کاوش کنید. برای رفتن به نماد بعدی، انگشت خود را به سرعت از سمت چپ به راست بکشید."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_4" msgid="56981537955090208">"برای فعال کردن چیزی که کاوش کرد‌ه‌اید، روی صفحه دو بار ضربه بزنید. تا زمانی که نماد <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g> را بیابید کاوش کنید. سپس در قسمتی از صفحه برای فعال کردن آن دو بار ضربه بزنید."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5" msgid="1208294090974872449">"شما نماد <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g> را یافتید. روی قسمتی از صفحه برای فعال کردن نماد، دو بار ضربه بزنید."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5_exited" msgid="8862005898053070331">"شما نماد <xliff:g id="APP_NAME_0">%1$s</xliff:g> را قبلاً  کاوش کردید. تا زمانی که نماد <xliff:g id="APP_NAME_1">%1$s</xliff:g> را دوباره بیابید، صفحه را کاوش کنید."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_6" msgid="4094982888777210681">"برای حرکت به درس بعدی، دکمه <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> را پیدا کنید که در نزدیکی گوشه پایین سمت راست صفحهٔ نمایش است، سپس برای فعال‌سازی آن دو بار به آن ضربه بزنید."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_title" msgid="8237242914117751937">"درس ۲: پیمایش در لیست‌ها"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_1" msgid="3701529365516687824">"برای پیمایش در یک لیست، می‌توانید دو انگشت خود را روی صفحه حرکت دهید. برای مثال، صفحه کنونی حاوی لیستی از نام برنامه‌ها است که می‌توانند به بالا یا پایین پیمایش شوند. ابتدا سعی کنید صفحه را کاوش کنید و یک برنامه را شناسایی کنید."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_2" msgid="6798295786754555066">"حالا دو انگشت را بر روی یک مورد در لیست قرار داده و هر دو را به بالا بکشید. اگر به بالای صفحه رسیدید انگشتان خود را بردارید، آن‌ها را در قسمت پایین‌تری از لیست بگذارید و دوباره به بالا بکشید."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_3" msgid="3159628036244792602">"برای یافتن یک برنامهٔ دیگر صفحه را کاوش کنید."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_4" msgid="8714551968743323879">"همچنین می‌توانید در کل صفحه با کشیدن انگشت خود حرکت کنید. برای رفتن به صفحهٔ بعدی، با یک حرکت انگشت خود را به سمت راست و سپس به سمت چپ بکشید. سعی کنید با کشیدن انگشت خود به سمت راست و سپس چپ به صفحهٔ بعدی بروید."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_5" msgid="8943035012040524546">"برای یافتن یک برنامه در صفحه کنونی، صفحه را دوباره کاوش کنید."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_6" msgid="6541093467485133324">"با یک حرکت انگشت در جهت مخالف، اول سمت چپ سپس سمت راست به صفحهٔ قبلی می‌روید. سعی کنید با کشیدن انگشت به سمت چپ و سپس راست به صفحهٔ قبلی بروید."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_7" msgid="3684610203615874623">"‫برای حرکت به درس بعدی، دکمه <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> را پیدا کنید که در نزدیکی گوشه پایین صفحه نمایش است، سپس برای فعال‌سازی آن دو بار به آن ضربه بزنید."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_title" msgid="6024010587544294119">"‫درس ۳: منوهای زمینه"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_1" msgid="9044343256290855911">"‏‫TalkBack دو منوی زمینه دارد که پیدا کردن تنظیمات و کنترل‌ها را آسان نموده است. منوی زمینه کلی و منوی زمینه محلی. می‌توانید از طریق کشیدن انگشت روی صفحه در اطراف حلقه گزینه‌های منو و رها کردن آن زمانی که نام آن مورد را می‌شنوید، آن گزینه منو را فعال کنید. با کشیدن انگشت روی صفحه <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> در یک حرکت سعی کنید منوی زمینه کلی را ظاهر کنید."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_2" msgid="5215263111579070328">"‏‫منوی زمینه عمومی شامل دستورات کلی است که در سراسر TalkBack کار می‌کند. سعی کنید تمام نوشتار روی صفحه را بخوانید. روی مرکز صفحه نمایش فشار دهید تا منوی حلقه‌ای دور انگشت شما نمایش داده شود و سپس انگشت خود را در اطراف دایره گزینه‌ها حرکت دهید تا «<xliff:g id="READ_FROM_TOP_ITEM_TEXT">%1$s</xliff:g>» را بشنوید."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3_hidden" msgid="8766520681673257029">"‫منوی زمینه کلی را بستید. با کشیدن انگشت <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> در یک حرکت سعی کنید دوباره به منوی زمینه کلی بروید."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3" msgid="2904044424555349808">"‏‫خوب است. این دستور همه موردها را در صفحه می‌خواند. علاوه بر منوی زمینه کلی، TalkBack دارای منوی زمینه محلی نیز هست. منوی زمینه محلی شامل کنترل‌هایی است که بر اساس انتخاب مورد شما بر روی صفحه نمایش تغییر می‌کند. با کشیدن انگشت روی صفحه <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> در یک حرکت سعی کنید به منوی زمینه محلی بروید."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_4" msgid="2111031135741866859">"با فشار دادن انگشت روی مرکز صفحه و سپس بالا بردن آن، منو لغو و بسته خواهد شد. اکنون سعی کنید منوی زمینه محلی را ببندید."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_5" msgid="1433387654169429731">"اکنون می‌دانید چگونه منوهای زمینه را ظاهر ساخته، بین آنها پیمایش کنید. در درس بعدی می‌آموزید که چه زمانی از منوهای زمینه استفاده کنید. برای رفتن به درس بعد، دکمه <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> نزدیک گوشه پایین سمت چپ صفحه را بیابید و فعال کنید."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_title" msgid="3898999689844982160">"درس ۴: خواندن جزئیات"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_1" msgid="9109984626149104730">"‏‫TalkBack دارای گزینه‌هایی برای کنترل جزئیات است که روش‌های مختلفی را برای پیمایش در میان نوشتار در اختیار شما قرار می‌دهند. به عنوان مثال می‌توانید نوشتار را به صورت بند به بند، کلمه به کلمه یا حتی نویسه به نویسه بخوانید. برای شروع به کار، کادر نوشتاری واقع در وسط صفحه را بیابید و محتوای آن را بخوانید."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_2" msgid="8061829788850239030">"فوکوس کردن بر یک مورد همه نوشتار آن را در سطح پیش‌فرض جزئیات خواهد خواند. جزئیات را برای خواندن هر بار یک نویسه از این نوشتار تغییر دهید. این تغییر می‌تواند به عنوان مثال برای زمانی که می‌خواهید یک نام را هجی کنید یا یک آدرس ایمیل را بخوانید، سودمند باشد. نخست، برای بالا آوردن منوی زمینه محلی، انگشت خود را <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> بکشید."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3_focus_lost" msgid="8713408442068375091">"از کادر نوشتاری هدف دور شدید. وسط صفحه ضربه بزنید تا به کادر نوشتاری بازگردید."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3" msgid="5978230561116221609">"خوب است. اکنون انگشت‌تان را در اطراف منو بکشید تا <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g> را بشنوید و سپس آن را انتخاب کنید."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4_menu_hidden" msgid="879065229665819294">"شما منوی زمینه محلی را بدون تغییر به <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g> بستید. انگشت‌تان را <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g> بکشید تا منوی زمینه محلی دوباره نشان داده شود."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4" msgid="2648520368832903832">"خوب است. اکنون بر اساس جزئیات در سطح نویسه پیمایش می‌کنید. با کشیدن انگشت از بالا به پایین صفحه یک نویسه به جلو می‌روید. برای خواندن سه نویسه بعدی نوشتار، انگشت‌تان را سه بار از بالا به پایین صفحه بکشید."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_granularity_changed" msgid="124123881203918192">"سطح جزئیات را تغییر دادید به طوری که دیگر <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_0">%1$s</xliff:g> نیست. می‌توانید با کشیدن انگشت‌تان <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g> با یک حرکت، از منوی زمینه محلی به <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_1">%1$s</xliff:g> بازگردید."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_next" msgid="3704738796332255150">"اکنون با نحوه تغییر سطح جزئیات خواندن و همچنین خواندن نوشتار آشنا شده‌اید. برای ادامه، دکمه <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> که نزدیک گوشه پایین سمت چپ صفحه نمایش قرار دارد را فعال کنید."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_finish" msgid="1105011845460095430">"‏‫‫اکنون با نحوه تغییر سطح جزئیات خواندن و همچنین خواندن نوشتار آشنا شده‌اید. این پایان آموزش گام به گام TalkBack است. برای خروج از آموزش گام به گام، دکمه <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g> که نزدیک گوشه پایین سمت چپ صفحه نمایش قرار دارد را پیدا کرده، آن را فعال کنید."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_view_text" msgid="6855162251486030701">"در اینجا چند نمونه نوشتار آورده شده است که می‌توانید آنها را در سطح‌های متفاوت جزئیات بخوانید."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_title" msgid="8613456449816489894">"درس ۵: ویرایش نوشتار"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_1" msgid="3546446192289638847">"‏این درس به شما کمک می‌کند برای ویرایش یک قطعه نوشتاری از TalkBack استفاده کنید. برای شروع، کادر نوشتار را در وسط صفحه نمایش پیدا کنید."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_2" msgid="8657622876258666475">"پس از انتخاب فیلد نوشتاری که قابل ویرایش است، روی قسمتی از صفحه نمایش دوبار ضربه بزنید تا صفحه‌کلید باز شود و سپس شروع به ویرایش نوشتار کنید. حال امتحان کنید و دوبار روی صفحه نمایش ضربه بزنید."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_3" msgid="3380647467066087130">"مقداری نوشتار در فیلد وجود دارد. می‌توانید از منوی زمینه محلی نشانگر را به ابتدای نوشتار ببرید. با کشیدن انگشت روی <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> در یک حرکت، <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g> و سپس <xliff:g id="MOVE_CURSOR_TO_BEGINNING">%3$s</xliff:g> را فعال کنید."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_4" msgid="8558884036003156069">"هنگام ویرایش نوشتار بهتر است جزئیات مناسب را از منوی زمینه محلی انتخاب کنید. با کشیدن انگشت روی <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> در یک حرکت، <xliff:g id="CHANGE_GRANULARITY">%2$s</xliff:g> و سپس <xliff:g id="WORD_GRANULARITY">%3$s</xliff:g> را فعال کنید."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_5" msgid="1428643548218176340">"بسیار خوب. حال انگشتتان را از بالا به پایین بکشید تا کلمه به کلمه در نوشتار حرکت کنید. به کشیدن انگشت از بالا به پایین ادامه دهید تا به انتهای نوشتار برسید."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_6" msgid="7272393741816463439">"‏هنگام ویرایش نوشتار، می‌توانید به جای کشیدن انگشتتان، از کلیدهای میزان صدا در دستگاه نیز برای حرکت در نوشتار استفاده کنید. TalkBack به شما امکان کنترل انتخاب نوشتار را نیز می‌دهد. می‌توانید با استفاده از منوی زمینه محلی، کل نوشتار را در کادر انتخاب کنید. با کشیدن انگشت روی <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> در یک حرکت، <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g> و سپس <xliff:g id="SELECT_ALL">%3$s</xliff:g> را فعال کنید."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_7" msgid="8890219138239550872">"بسیار خوب. کل نوشتار را انتخاب کردید. اگر می‌خواهید کنترل دقیق‌تری بر روی آنچه انتخاب کرده‌اید داشته باشید، می‌توانید حالت انتخاب را از منوی زمینه محلی فعال کنید. در حین ویرایش نوشتار، می‌توانید با استفاده از صفحه‌کلید روی صفحه تایپ کنید. برای این کار انگشتتان را روی صفحه‌کلید بکشید و وقتی کلید مورد نظر را شنیدید، انگشتتان را بردارید. به همین صورت نوشتار را تایپ کنید و آن را جایگزین نوشتاری که انتخاب کرده‌اید نمایید."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_8" msgid="9077661742567966303">"‏پس از پایان ویرایش نوشتار، می‌توانید صفحه‌کلید را ببندید. انگشتتان را روی صفحه بکشید تا دکمه انجام شد را پیدا کنید، سپس انگشتتان را بردارید تا فعال شود. این پایان آموزش گام به گام TalkBack است. برای خروج از آموزش گام به گام، دکمه <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g> که نزدیک گوشه پایین سمت چپ صفحه نمایش قرار دارد را پیدا کرده، آن را فعال کنید."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_editable_text" msgid="3537304203610851169">"نوشتار نمونه"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_alert_dialog_exit" msgid="6604033839776950241">"خروج"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_title" msgid="5640949274947370358">"کاوش لمسی لازم است"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_message" msgid="1808749405557397970">"‏این برنامه آموزشی مستلزم کاوش لمسی است. لطفاً TalkBack را روشن کنید و قبل از راه‌اندازی آموزش گام به گام، «کاوش لمسی» را فعال کنید."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_title" msgid="7163740223497398638">"‏‫TalkBack به حالت تعلیق درآمد"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_message" msgid="5633367032537299661">"‏‫هنگامی که بازخورد در حالت توقف موقت است، آموزش گام به گام TalkBack در دسترس نیست. لطفاً برای ادامه کار بازخورد TalkBack را از سرگیرید و آموزش گام به گام را دوباره راه‌اندازی کنید."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_title" msgid="5676431029357436455">"فاقد تخصیص اشاره"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_message" msgid="2845312981319504607">"‏هیچ اشاره‌ای برای عملکرد «<xliff:g id="ACTION">%1$s</xliff:g>» اختصاص داده نشده است. لطفاً به تنظیمات TalkBack بروید تا یک اشاره میانبر برای این عملکرد تنظیم کنید و سپس آموزش گام به گام TalkBack را دوباره راه‌اندازی کنید."</string>
</resources>
