<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
    <string name="title_pref_tutorial" msgid="3245369379022519951">"Lancer le didacticiel \"Explorer au toucher\""</string>
    <string name="accessibility_tutorial_title" msgid="3604139189214645351">"Didacticiel sur l\'accessibilité"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_next" msgid="5403131568391761625">"Suivant"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_back" msgid="7953265962480572962">"Précédent"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_finish" msgid="8651842380314324443">"Terminer"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_skip" msgid="4635703249458449485">"Quitter"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_touch_disabled" msgid="1947871282831171107">"La saisie tactile est désactivée pendant le didacticiel."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_title" msgid="8913174159810078422">"Leçon 1 : Découverte de l\'écran"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_1" msgid="6281024124325477313">"Une fois la fonctionnalité \"Explorer au toucher\" activée, vous pouvez appuyer sur l\'écran pour en savoir plus sur l\'élément sélectionné. Par exemple, l\'écran actuel contient des icônes d\'applications. Découvrez plus d\'informations sur l\'une d\'entre elles en faisant glisser votre doigt sur l\'écran."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_2_more" msgid="7154137274310772436">"Très bien. Continuez à faire glisser votre doigt sur l\'écran pour trouver au moins une autre icône."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_3" msgid="5866504456242703872">"Vous pouvez également explorer des éléments en faisant glisser votre doigt vers la gauche ou vers la droite n\'importe où sur l\'écran. Faites-le glisser rapidement de la gauche vers la droite pour passer à l\'icône suivante."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_4" msgid="56981537955090208">"Pour activer un élément que vous avez exploré, appuyez deux fois sur l\'écran. Explorez l\'écran jusqu\'à ce que vous trouviez l\'icône <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g>. Appuyez ensuite deux fois n\'importe où sur l\'écran pour l\'activer."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5" msgid="1208294090974872449">"Vous avez trouvé l\'icône <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g>. Appuyez deux fois n\'importe où sur l\'écran pour activer l\'icône."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5_exited" msgid="8862005898053070331">"Vous avez manqué l\'icône <xliff:g id="APP_NAME_0">%1$s</xliff:g>. Explorez l\'écran jusqu\'à ce que vous trouviez de nouveau l\'icône <xliff:g id="APP_NAME_1">%1$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_6" msgid="4094982888777210681">"Pour passer à la leçon suivante, recherchez le bouton \"<xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>\", situé près de l\'angle inférieur droit de l\'écran, puis appuyez deux fois dessus pour l\'activer."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_title" msgid="8237242914117751937">"Leçon 2 : Défilement de listes"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_1" msgid="3701529365516687824">"Pour faire défiler une liste, vous pouvez faire glisser deux doigts le long de l\'écran. Par exemple, l\'écran actuel présente une liste de noms d\'applications pouvant défiler vers le haut ou vers le bas. Explorez tout d\'abord l\'écran, puis identifiez une application."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_2" msgid="6798295786754555066">"Placez maintenant deux doigts sur un élément de la liste, puis faites-les glisser vers le haut. Si vous atteignez le haut de l\'écran, retirez vos doigts, placez-les plus bas dans la liste, puis faites-les glisser de nouveau vers le haut."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_3" msgid="3159628036244792602">"Explorez l\'écran pour trouver une autre application."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_4" msgid="8714551968743323879">"Vous pouvez également faire défiler une page entière en faisant glisser votre doigt. Pour passer à la page suivante, faites glisser votre doigt vers la droite, puis vers la gauche dans un même mouvement. Essayez de passer à la page suivante en faisant glisser votre doigt vers la droite, puis vers la gauche."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_5" msgid="8943035012040524546">"Explorez de nouveau l\'écran pour trouver une application sur la page actuelle."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_6" msgid="6541093467485133324">"Pour accéder à la page précédente, faites glisser votre doigt dans la direction opposée, de gauche à droite en un seul mouvement. Essayez de passer à la page précédente en faisant glisser votre doigt vers la gauche, puis vers la droite."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_7" msgid="3684610203615874623">"Pour passer à la leçon suivante, recherchez le bouton \"<xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>\", situé près de l\'angle inférieur droit de l\'écran, puis appuyez deux fois dessus pour l\'activer."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_title" msgid="6024010587544294119">"Leçon 3 : menus contextuels"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_1" msgid="9044343256290855911">"TalkBack présente deux menus contextuels qui vous permettent de trouver facilement les paramètres et les commandes, le menu contextuel général et le menu contextuel local. Vous pouvez activer un élément de menu en faisant glisser votre doigt sur le cercle des éléments de menu, puis en relâchant lorsque l\'élément souhaité est énoncé. Essayez d\'afficher le menu contextuel général en faisant glisser votre doigt <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> en un seul mouvement."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_2" msgid="5215263111579070328">"Le menu contextuel général contient des commandes générales qui fonctionnent dans l\'ensemble de l\'interface TalkBack. Essayez de lire tout le texte affiché à l\'écran. Touchez le centre de l\'écran pour afficher un menu circulaire autour de votre doigt, puis faites glisser votre doigt sur le cercle d\'options jusqu\'à ce que vous entendiez « <xliff:g id="READ_FROM_TOP_ITEM_TEXT">%1$s</xliff:g> »."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3_hidden" msgid="8766520681673257029">"Vous avez fermé le menu contextuel général. Essayez de l\'afficher à nouveau en faisant glisser votre doigt <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> en un seul mouvement."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3" msgid="2904044424555349808">"Parfait. Cette commande vous permet de lire tous les éléments affichés. En complément du menu contextuel général, TalkBack dispose également d\'un menu contextuel local. Celui-ci contient des commandes qui varient selon les éléments sélectionnés à l\'écran. Essayez d\'afficher le menu contextuel local en faisant glisser votre doigt <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> en un seul mouvement."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_4" msgid="2111031135741866859">"En appuyant au centre de l\'écran, puis en relâchant la pression, vous annulez l\'action effectuée et fermez le menu. Essayez de fermer le menu contextuel local."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_5" msgid="1433387654169429731">"Vous savez désormais comment afficher les menus contextuels et naviguer au sein de ceux-ci. Vous découvrirez dans quels cas les utiliser dans la prochaine leçon. Touchez le bouton « <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> » dans le coin inférieur droit de l\'écran pour continuer."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_title" msgid="3898999689844982160">"Leçon 4 : niveaux de précision de lecture"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_1" msgid="9109984626149104730">"Avec TalkBack, vous disposez de commandes permettant de modifier le niveau de précision de la lecture de texte. Par exemple, vous pouvez lire du texte paragraphe par paragraphe, mot par mot, ou même caractère par caractère. Pour commencer, localisez la zone de texte au centre de l\'écran pour lire son contenu."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_2" msgid="8061829788850239030">"En effectuant la mise au point sur un élément, vous déclenchez la lecture du texte qu\'il contient au niveau de précision par défaut. Pour lire ce texte un caractère à la fois, modifiez le niveau de précision de la lecture. Cela peut être utile pour épeler un nom ou lire une adresse de courriel, par exemple. Tout d\'abord, faites glisser un doigt <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> pour ouvrir le menu contextuel local."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3_focus_lost" msgid="8713408442068375091">"Vous êtes sorti de la zone de texte cible. Appuyez au centre de l\'écran pour la sélectionner de nouveau."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3" msgid="5978230561116221609">"Bien. Maintenant, faites glisser votre doigt au sein du menu jusqu\'à ce que vous entendiez \"<xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g>\", puis sélectionnez cet élément."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4_menu_hidden" msgid="879065229665819294">"Vous avez fermé le menu contextuel local sans sélectionner le niveau \"<xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g>\". Faites glisser votre doigt <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g> pour l\'ouvrir de nouveau."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4" msgid="2648520368832903832">"Bien. Le niveau de précision sélectionné pour la lecture de texte est caractère par caractère. Faites glisser votre doigt du haut vers le bas de l\'écran pour avancer d\'un caractère dans le texte. Faites glisser votre doigt du haut vers le bas de l\'écran trois fois pour lire les trois caractères suivants dans le texte."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_granularity_changed" msgid="124123881203918192">"Vous avez changé la granularité de sorte qu\'elle n\'est plus <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_0">%1$s</xliff:g>. Vous pouvez revenir à <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_1">%1$s</xliff:g> à partir du menu contextuel local en faisant glisser votre doigt <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g> en un seul mouvement."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_next" msgid="3704738796332255150">"Vous savez maintenant comment lire du texte et modifier le niveau de précision de la lecture. Pour continuer, touchez le bouton « <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> » dans le coin inférieur droit de l\'écran."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_finish" msgid="1105011845460095430">"Vous savez maintenant comment lire du texte et modifier le niveau de précision de la lecture. Le tutoriel TalkBack est maintenant terminé. Pour le quitter, touchez le bouton « <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g> » situé dans le coin inférieur droit de l\'écran."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_view_text" msgid="6855162251486030701">"Ceci est un échantillon de texte que vous pouvez lire à différents niveaux de précision."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_title" msgid="8613456449816489894">"Leçon 5 : modifier du texte"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_1" msgid="3546446192289638847">"Cette leçon vous apprend comment utiliser TalkBack pour modifier du texte. Pour commencer, localisez la zone de texte au centre de l\'écran."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_2" msgid="8657622876258666475">"Lorsque vous avez sélectionné une zone de texte pouvant être modifiée, touchez l\'écran deux fois n\'importe où pour afficher le clavier et modifier le texte. Essayez de toucher l\'écran deux fois maintenant."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_3" msgid="3380647467066087130">"Ce champ comporte déjà du texte. Vous pouvez déplacer le curseur jusqu\'au début du texte à partir du menu contextuel local en faisant glisser le doigt <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> sans marquer de pause, et en activant les options « <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g> », puis « <xliff:g id="MOVE_CURSOR_TO_BEGINNING">%3$s</xliff:g> »."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_4" msgid="8558884036003156069">"Lors de la modification de texte, vous pouvez sélectionner le niveau de précision approprié dans le menu contextuel local en faisant glisser le doigt <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> sans marquer de pause, et en activant les options « <xliff:g id="CHANGE_GRANULARITY">%2$s</xliff:g> », puis « <xliff:g id="WORD_GRANULARITY">%3$s</xliff:g> »."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_5" msgid="1428643548218176340">"Bien. Maintenant, faites glisser le doigt du haut vers le bas pour parcourir le texte mot par mot. Continuez de faire glisser le doigt du haut vers le bas jusqu\'à ce que vous ayez atteint la fin du texte."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_6" msgid="7272393741816463439">"Lors de la modification de texte, vous pouvez également utiliser les touches de volume de votre appareil pour parcourir le texte au lieu de faire glisser le doigt sur l\'écran. Vous disposez également de commandes pour la sélection de texte. Vous pouvez sélectionner tout le texte de la zone à l\'aide du menu contextuel local, en faisant glisser le doigt <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> sans marquer de pause, et en activant les options « <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g> », puis « <xliff:g id="SELECT_ALL">%3$s</xliff:g> »."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_7" msgid="8890219138239550872">"Bien. Vous avez sélectionné tout le texte. Si vous souhaitez ne sélectionner qu\'une partie du texte, activez le mode de sélection approprié dans le menu contextuel local. Lors de la modification de texte, vous pouvez entrer du texte à l\'aide du clavier à l\'écran en faisant glisser le doigt sur le clavier, puis en le soulevant lorsque vous entendez la touche souhaitée. Essayez d\'entrer du texte pour remplacer le texte sélectionné."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_8" msgid="9077661742567966303">"Lorsque vous avez terminé de modifier du texte, vous pouvez fermer le clavier en faisant glisser le doigt sur l\'écran jusqu\'à ce que vous localisiez le bouton « OK », puis en le soulevant pour activer ce dernier. Le tutoriel TalkBack est maintenant terminé. Pour le quitter, touchez le bouton « <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g> » dans le coin inférieur droit de l\'écran."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_editable_text" msgid="3537304203610851169">"Exemple de texte"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_alert_dialog_exit" msgid="6604033839776950241">"Quitter"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_title" msgid="5640949274947370358">"Fonctionnalité \"Explorer au toucher\" requise"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_message" msgid="1808749405557397970">"Ce didacticiel nécessite la fonctionnalité \"Explorer au toucher\". Veuillez activer TalkBack et \"Explorer au toucher\" avant de lancer le didacticiel."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_title" msgid="7163740223497398638">"TalkBack interrompu"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_message" msgid="5633367032537299661">"Le didacticiel TalkBack n\'est pas disponible tant que les commentaires audio sont désactivés. Veuillez réactiver les commentaires TalkBack et lancer de nouveau le didacticiel pour continuer."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_title" msgid="5676431029357436455">"Aucun geste assigné"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_message" msgid="2845312981319504607">"Aucun geste n\'est associé à l\'action \"<xliff:g id="ACTION">%1$s</xliff:g>\". Veuillez consulter les paramètres TalkBack pour associer un raccourci par geste à cette action, puis relancez le didacticiel TalkBack."</string>
</resources>
